【因為一場惡作劇，我開始同人免費擁抱】

本故事屬於適合任何心智年齡人士觀看，沒有激情，沒有發人深省的情節，只有......一個擁抱。

大家好，我叫王維基，白天是一位街頭寬頻Sales，夜晚我是一位和人免費擁抱的......肥仔。

我有一種不為人知的異能－ 就是能夠讀取別人的遺憾，穿梭於遺憾的故事之中。

我有一種生存的本能－裝傻，這是無知之知，是蘇格拉底的哲學裡最高境界 (可能是)。

因為......

既然不是男神，就無謂去裝神。

既然不是帥哥，就無謂去裝帥。

大家好耐無見啦！仲有無人記得我呢？

想睇返上一個故 - 我係梁山伯，但我竟然鍾意咗茱麗葉

紙言：

小弟的Facebook Page：

Chapter 01 免費擁抱

「喂，其實你晚晚都走去同人Free Hug有咩意義？」

嗨！大家好，我叫王維基，剛才提問我Free Hung的意義的人也叫王維基，不過我沒有他的英俊，亦沒有他的身高，更沒有他的身家。

對比起這位人生勝利組，我只不過是一位白天在街頭推銷寬頻的Sales，而晚上我就會變成一位和人免費擁抱的......死肥仔。

「咁我問返你呀？你成日同你女朋友嘈交，嘈完交就會去飲野，飲完野就會返屋企再嘈過，但點都唔會分手，你話咁到底個意義喺邊呢？不如由一開始唔好嘈交好過啦。」

「你話死唔死呀，男人老狗講野咁似佢？你估我想同佢嘈呀？我只係like一個中學同學嘅post，佢就要我同佢set交往中！好啦，到我set完啦，佢就不停咁問返我同嗰個中學同學感情點。」

我用上質疑的目光凝視著眼前這位王維基說道，

「擺明係囡啦，仲要好正添啦。」

「都......幾正嘅！無佢就唔會有今日嘅我。」

「噢，明晒啦！咁唔怪得你女朋友會呷醋。」

「唔好掛住講我！講返你先，你晚晚都走去同人Free Hug (免費擁抱) 有咩意義呀？」

話說，現在我有一種異能，只要透過一個擁抱就能夠讀取別人內心的遺憾，但這項異能不是與生俱來；
這項技能和免費擁抱的意義，就要由我中學時期簡單的說起.......

大家應該知道中學和大學時期是人生的轉捩點，我們在中學時期開始了Your Face Your Fate的殘酷命運，而大學時期就領悟了學識不敵知識，胸有點墨又不及父幹人脈等so sad but true的道理；

由於你的樣子如何你的日子也必如何，所以在中學生涯的數年間，一般人過得青澀，而肥胖的我是過得困苦，被人無故嘲笑看作等閒，不小心看了女同學一眼當作視姦，因此我學會了認命，還學會如何一個人自處。

雖然我沒有平凡而快樂的中學生涯，不過我學會了苦中作樂，雖然我沒有機會在中學時期開展了一場「那些年錯過的大雨」或者「原來你是我最想留住的幸運」的戀愛，但我還有機會暗戀一位女孩。

畢竟我是一位處於青春期的男孩，我也會對異性產生好奇，然後不知不覺的萌生了好感，接著更不由自主的「暗戀」上。

可惜根據大部份平凡的男生們所言，他們暗戀的女神都是屬於別人，幸好我暗戀的女神不屬於任何人，只不過更有點像不屬於這個世界；

她是一位沒有存在感的女生，沒有朋友，又沒有敵人，好像整間學校的人都把她當作不存在的人；

於是我曾經大膽的問過其他同學，她到底是否真實存在？

幸好同學們的回答令我確定她不是靈體，故此在中二時期察覺到她的存在後，不停打聽她的名字，同時又悄悄地遠眺和觀察著這位女孩。

她叫謝穎欣，一個平凡的名字，一位毫不起眼的鄰班同學，不過深信每個人都暗戀／留意過一位擁抱著平凡的名字，但令人銘記一輩子的人吧？

她的樣貌明明清麗秀雅，應該追求者眾，不過由於她神色間卻是冰冷淡漠，沒有顰笑，實不知她是喜、是怒、是愁還是樂，臉上依然不掛上任何表情，令人莫可逼視，除了黑色的秀髮外，連肌膚也是雪白間帶點血色，不發一話亦足以令所有人心寒，所以她是一位零存在感又冷若冰霜的女孩。

說實，時至今日我都不太清楚這種感覺是好奇還是暗戀，更不知道這種複雜的情感從何而來；

可能這種感覺也有命中注定，明明只是第一眼看上，但感覺就像暸解對方的內心。

時間一晃眼便三年了，我一直都在遠處觀察著她，沒有主動和她交談，沒有故意走近，我和她之間就如兩條平行線一樣，彼此的軌跡不會改變，也不會有所交錯。

我無時無計都在認命，像我這種沒錢財沒口才的胖子注定沒有戀愛運，但也會奢望和她有所交談，就算是一句話或者一句你好也心滿意足；

皇天不負有心人，每一場悲劇的開端也可以有喜劇的結尾，但可能喜劇的結尾只不過是續集悲劇的序章；

就在中五時期最後一天的正常上課日，接下來便是考模擬試的日子，班上的同學說全班一起玩遊戲，輸了的人就要接受懲罰，否則後果自負，由他們發起這個遊戲的一刻起，我已經有一種感覺這場遊戲是衝著我而來，遊戲只是幌子，輸家定必是我，而接受懲罰是他們所願，亦是他們真正取樂的遊戲；

結果，我很自然地成為了班上唯一的輸家，全班早已合謀好硬塞了一塊牌子給我，並要求我遵從著牌子上的指令照著做，由於我學會了逆來順受，反正這些年來有什麼惡作劇未見過，與其反抗不如學會當上小丑，塗上笑容，任由自己成為別人取樂的存在。

這塊牌子寫上了Free Hug即是免費擁抱，而懲罰的規則就是要在這間學校內找出十位願意和我免費擁抱的異性；

條件不能是同班同學，不能是學校的老師，而且必須在午膳完結前達成目標；

這個惡作劇有點大？別說找出十位異性和我Free Hug，一個願意和我擁抱的異性（家人不計算在內），已經讓我尋覓十數年；

如果Free Hug改成Free Fight的話，整件事會容易得多，十位是基本人數，畢竟肥人就是原罪。

不過Free Hug失敗的話，班上的男生絕對會和我來一場不能還手反抗的Free Fight；

於是由午膳時間開始，我拿著牌子在校園走了無數遍，為了達成目標，基本上只要是異性我也樂於接受和她們擁抱，包括校工。

結果，直至午膳快要完結，願意和我擁抱的人數只有五人，距離達成目標簡直遙遙無期，而且這五個人全部都是校工。

從旁監察的同學們一邊嘲笑著我，一邊用上兇巴巴的語調命令著我快點達成目標，突然只見他們交頭接耳地討論著，然後打量了我一眼再窺笑起來，就在那個瞬間，我已經心知不妙，而其中一位同學強忍笑意的對我說道，

「嗱，肥仔基 ( 他們為我取的別名 )！經過我地商討後，既然一場同學我地都唔為難你啦，你只需要攬一個同學，就當五個！」

我沒有回應，反正這都不是詢問，而是逼我答應。

話音剛落，其他人開始忍不住笑了起來，而剛才對我下命令我同學續道，

「你拎住呢塊牌，去攬謝穎欣一下，我地當你達成目標。」

「唔得呀。」

我還未來得及搖頭，已經被人打了一記耳光。

「唔咩得呀？我成日見到你偷望佢，唔好扮晒嘢啦，而家畀個機會你咋！。」

於是，他們一行數人押送著我到謝穎欣面前，只見她依然臉無神色的打量著我們，同時我更意想不到竟然在這個情況下，第一次近距離好好的端詳著她。

然後，不知那位同學一聲大喝，

「攬啦，屌你老母！」

接著，身後數位同學二話不說用力一推使我失去重心撲向謝穎欣，而我永遠忘不了那個瞬間的事情好像放了慢鏡一樣，伴隨著身後的笑聲，周遭的人訝異的表情，路過的老師吃驚的眼神，心想我竟然可以和暗戀的女孩在這個情況下「擁抱」，但最令我不能忘懷的謝穎欣在頃刻間的眼神和神色。
她的淡漠，簡直是泰山崩於前而色不變，石頭片在湖面亦不能泛起半點漣漪。

她的眼神，猶如鑽石的亮面一樣。

正當我們有所接觸和「擁抱」的瞬間，有一股電流在我身體內流竄，難道這是悸動嗎？

但我的直覺敢斷定這絕不像悸動，同時眼前一黑，感覺到背脊的一陣冷顫，渾身汗毛直豎，然後時間的流逝好像停頓起來，更隱若的聽到一把女聲。

「竟然係你！咁我地交換啦。」

交換？交換什麼？

「從此你會透過一個擁抱去感受到別人心中嘅遺憾，或者透過有關物件去感受。」

這到底是什麼回事？

「曾經我想知道父母點解成日都會鬱鬱寡歡，然後我從某一個人身上交換呢種能力，代價就係失去喜怒哀樂，佢話我地只係普通人，聽取唔到其他人嘅心聲，知道人地嘅遺憾已經足夠，平凡人都係一種幸福。」

讀取別人的遺憾？我都會失去喜怒哀樂？

「你可以選擇代價。」

我可以選擇不交換嗎？

「唔得！咁當你付出喜怒哀樂。」

當我沒說過吧。

「講出你嘅代價。」

這項能力會陪伴我一輩子嗎？

「唔會，時機到你就會同人交換或者失去呢種能力。」

說實，本來這一切都已經是惡作劇，但我想不到惡作劇後有另一場劇中劇。

「咁.....你嘅代價就係得到驚人嘅記憶力。」

這算是代價嗎？

「其實善忘都係一種幸福。」

下？

「記住！擁抱遺憾嘅能力你係無辦法同任何人講，就算係片言隻字都無辨法。」

沒有辦法對任何人提及？
「多謝你！同時對唔住，可能呢種就係命中注定，我會離開呢間學校，再一次感受有喜怒哀樂生存嘅感覺。」

下？

接著.....女孩的聲音好像愈走愈遠，眼前的漆黑漸漸透出光芒。

張開雙眼發現自己竟然躺在醫療室，然而我的姐姐憂心仲仲的打量著我；

呃！忘了介紹，我有一位比我年長數年的親生姐姐，現在於大學Final Year，叫王凱汶，她十分疼愛我，而且全校的同學唯一會羨慕我的莫過於擁有一位漂亮的姐姐。

「做咩事暈咗呀？」

「正話我發咗場夢.......」

「夢？咩夢呀？」

「係關於......」

lm

說到這裡我的咽喉像被人扼住似的，無辦法說出任何話來，而姐姐一臉迷茫的打量著我，直到......

「可能只係頭痛或者無食Lunch所以頭暈。」

「你無事就好啦。」

話音未落，姐姐擁了我一下，結果腦海掠過一幕幕的影像，我看到姐姐在哭泣，感受到她的無奈，原來在她心中的遺憾就是失去一個完整的家庭。

難道.....我真的和謝穎欣交換了能力？

驚魂未定，直到訓導主任走了進來才知道，那班對我惡作劇的同學們行徑引起了軒然大波，接下來的事情都是那班人記大過，有些不能原校升讀等等處置，而謝穎欣在那天以後不久真的離開了這間學校。

同時謝穎欣剛好的離去，被同學們認定是因為我的緣故把她嚇得退學，並流傳為笑話，直到畢業後依然在校內傳頌。

至於我擁有了異能後，的確透過一個擁抱或者接觸相關的物品可以感受到別人心中的遺憾，讀取他們遺憾的故事，同時亦發現人的遺憾和年紀一樣，會隨著時間而漸增。

從前的遺憾可以因為家庭的不快，長大後除了家庭以外，還會有事業和愛情等等遺憾；

更要命的是，因為付出代價後得到了驚人的記憶力，生活上許多事情都過目不忘，對於讀取過和感受過的遺憾揮之不去，在日子有功下，透過別人的遺憾我學會了許多事情，因為驚人的記憶力使我迫不得已學會裝傻，但亦因為沒辦法和別人提及相關事情使我內心憂鬱不已，結果在心靈和大腦透支的情況下，我開始荒廢人生，並在Year 2便毅然退學，決定效發水鬼找替身的方法，找了一份會經常面對不同人接觸的工作－寛頻Sales，下班後透過一個免費擁抱作幌子，雙管齊下找出一位可以和我交換能力的人。

「下？即係你攬完條女，跟住條女嚇到退咗學，然後因為唔知咩嘅原因，你好似有心理陰影咁Year 2就退咗學，跟住就返寛頻Sales，同時開始咗同人Free hug？我應該無聽漏同組織錯？」

面對著另一位王維基一頭霧水和目瞪口呆的模樣，我只好點了點頭，反正沒有辦法對任何人說出和提及有關異能的事情，而且這裡是酒吧，所有人形生物在十二點後說的話都當作扯談，別太認真，認真就輸了。

這個道理是他所教授，雖然我沒有和他擁抱過，但在他身上我學會了許多讓價值觀崩塌的道理。

「你咁叫答咗我架啦？呢個就係你同人Free Hug嘅意義呀？」

語末，我再點了點頭。

他再無奈的嘆了一口氣，

「時候都唔早啦！我.....都係返去訓下！聽日大家都要返工。」

我看了看手機上顯示的時間不禁怨道，

「時候好早呀，而家四點四十五呀！」

一星期總有一晚被這個人拉了出去，每一晚都洽談好在地鐵尾班車前回去，結果每一次都在地鐵頭班車才離開。

「你聽日返幾點呀？肥仔？」

「我九點約咗個客喺荃灣簽約同埋裝機呀！」

「咁咪好囉，有單開啦，仲有啲時間抖下。」

「一啲都唔好囉！」

接著，他的電話響起了，我留意到來電顯示的名字 - Cathy，是他的女朋友，亦是一位願意和這位人兄糾纏多年的女人，同時意味著這位人兄要立即回家，否則他真的可以過回單身生活，每晚酒池肉林。

他拍了我的肩膊一下，

「走先！你懂的。」

我嗯了一聲示意叫他快點離開，好讓我快點回家。

他離開不久，我也跟隨著他的步伐離開，因為快要五時酒吧亦要打烊，於是一個人感受著晚風的吹撫，徐徐地走到尖沙咀地鐵站等待頭班車的開出。

其實，我也喜歡走在凌晨的街道，第一在沒有陽光的情況下我不用汗流浹背，第二走在人煙稀少的街道，沒有途人鄙視的目光，可以讓我好好的觀察著街道的每一個角落，留意著還在夜裡流連的人，第三夜間的寧靜使我有空閒去胡思亂想；

每當胡思亂想的時候，憶起每當擁抱別人時，腦海感受到遺憾帶來的悲痛，悲痛過後的空虛感會連自己的心靈也遭感染，可是有關的事情只能藏在心裡講不出聲。

原來，有話說不出都是一種孤獨，因為沒有人會明白你，甚至連自己有時候都會產生迷惘。

有時候我會想起謝穎欣，就算沒有付出喜怒哀樂作代價，只要擁有這種能力後，漸漸地也會對這些情感麻木。

幸好，我還有姐姐，可是每當她以為給予我愛的擁抱的時候，其實我的內心也是悲痛不已。

走著走著，想得入神竟然來到了尖東的噴水池附近的公園，留意到有一位感覺似曾相識的少女，這種熟悉的感覺惹起了我的好奇，白色的連身裙在微風中輕舞飛揚，抬頭凝視著夜空明月，神色間冰冷淡漠，像沒有顰笑，然後我就躲在一角偷窺著，當時連自己也覺得這種行徑簡直與痴漢無異。

難道她是謝穎欣？

為了一探究竟，我決定悄悄地走近，經過觀察後，確定了這位女孩不是謝穎欣，也許由於我的體形龐大，她察覺了我的存在，並不其然的打量了我一眼，同時就在我們的眼神有所交感的那一秒，我的心坎間莫名的有一股悽冷所湧出。

她本應冰冷淡漠的神色，眼底卻閃過一絲好奇，接著她站了起來朝著我的方向走近，由於我們的距離其實很接受，所以她走了數步便來到了我面前。

近距離看著這個人.....感覺有點不像屬於這個世界。

她一聲淡漠的語氣劃破寧靜，

「去咗你度。」

「嗯？我.....識你？」

「你可以感受到其他人嘅遺憾。」

她這句話簡直震驚了我，皇天不負有心人，同時我覺得機會來了，我可以重過正常人的人生！

明明這是一件奇異得有點靈異的事情，但竟然令我樂透起來，

「你都唔洗識我，我立即還返畀你！」

話音未落，我希望藉著這個擁抱把能力歸還，於是二話不說衝上擁了她一下，怎料......在頃刻間有一種冷得寒風侵肌的感覺讓我差點喘不過氣來，並且從未試過有這麼強烈的遺憾和漫長的回憶掠過腦海......

這個人.....到底......是怎樣的一回事？

為什麼她遺憾的回憶有很多不屬於這個年代的影像，夜幕被熊熊烈火所撕裂、人們悲痛的哀號充斥著耳邊，亦有白雪濛濛的樹林等等的情景，同時有一種難以言喻的感覺冰封著心靈，慢慢地侵蝕著靈魂，然後彷彿再也感受不了喜怒哀樂，感受不了冷熱，亦感受不了何為活著。

她到底是什麼人？應該是問，她是人嗎？

「夠啦！」

語末，她用著冰冷的手推開了我，我才有回活著的感覺，可是我的腦袋變得愈來愈沉重，整個人很累。

「你.....係邊個？」

接著，我的腦海迴盪著一把屬於該位少女的聲音；

她說，在漫長的時間裡，我有過不同的名字和身份。

然後，這位少女轉身離開，而我頓感渾身酸軟，只能眼巴巴的目送她離開，毫不容易才把身子移到公園的凳上，並用上頑強的意志力取出手機，發送了一道Whatsapp；

「經理，我唔係好舒服，好似發燒同有啲頭暈，我怕我轉頭要去急症室，可能會開唔到檔。」

不消一會，看到經理在輸入中；

「咩話？你個情況去急症室都要等8個鐘啦，而家先5點鐘咋，我當你6點去到，去到咪登記同掛號，搞掂呢啲野都應該7點啫，既然白等不如9點啱啱好上個客度簽約裝機，期間你仲有時間食個早餐至上去！裝完機做完野咪返去急症室囉，肯定啱啱好時間到你睇醫生，睇完醫生打完針，晏就三點左右就可以返去銅鑼灣開檔啦！」

「......」

「後生仔！我咪又係咁捱！仲有呀，海小姐係大客，佢同佢老公仲有佢Daddy間公司都係用我地個商業plan，你唔好得失佢呀，我警告你！」

清晨時份的涼風和經理涼薄的說話，猶如一支強心針使我驚醒過來，更把剛才的酸軟感和不適的感覺驅去。

至於剛才遇見少女的事情，我還是置之不理，畢竟自從有了異能後，我深信世事無奇不有，但像我這種血肉凡胎怎管得了。

更何況，要上班！不了。

Chapter 02 十年後，你還會記得我嗎

經理一句涼薄的話，在心靈上絕對和剛才擁抱少女時那種寒意不相伯仲，原來現實中的人情冷暖真的比任何靈異事情更加讓人不寒而慄。

回到家門前，把沮喪和頹廢的臉容收起，因為我不希望身懷六甲的姐姐煩心，畢竟與丈夫的事情已經令她煩擾不堪，真不懂明明以她的條件和外貌可以選擇更好，但偏偏心甘情願把所有最好的時間都浪費在這位樣貌不討好，一事無成得連家人也嗤之以鼻的男人身上。

有時候看著姐姐腹中的孩子，不禁認同男人不壞女人不愛這個道理。

然後堆出昔日一臉無知的模樣，望見姐姐早已起床並揉著肚子聽著音樂，她用上靈敏的鼻子嗅到散發在我身上的酒氣並笑著問道，

「大個仔啦喎，今晚同邊個去飲野呀。」

「同朋友咋嘛，佢有心事。」

姐姐聽到後愣住了一陣，心底一沉低語地問道，

「佢......唔開心？有咩心事呀。」

我苦笑答道，

「或者咁講，一個其他人眼中不愁寂寞嘅人，可能往往就係最寂寞。」

姐姐聽到後點了點頭悶哼了一聲，接著便沉默起來。

憑著姐姐或其他人的眼神和神情，就算沒有一個擁抱，我也略知一二感受到他們心中的遺憾隨著時間而愈來愈多。

洗過澡後，再吃了一頓姐姐煮的早餐，還貼心的為我泡了一杯花茶；

這就是姐姐的溫柔。

飽足後整理好行裝便要上班，今天的工作忙得很，至少到客戶家中簽合約和裝機這件事情足以令我折騰一整個早上。

到了客戶的樓下保安大堂登記後再致電給客戶，在這個流行Whatsapp的年代，我還是愛致電給客戶確認，畢竟有些賤人總愛已讀不回令你不知所措，可是你不再跟進的話就會招來投訴，尤其是在服務性行業這種情況更甚；

在等待客戶接聽的期間打量周遭，這是位於荃灣的某幢商場上蓋的屏風樓，環顧著豪華裝潢的大堂，以這裡的樓價計算，住得起的人已經屬中層或以上，有時不禁感嘆香港的有錢人很多，有父幹的人更多，可惜這部份人並不包括自己。

想著想著，電話接通了，起初我以為這位客戶既然是一位富有人家，態度和語氣應該尖酸刻薄，可是結果卻和我所想的有很大的差異。

「喂，你好呀，我係上嚟簽合約同埋裝機，請問而家方唔方便？」

「好呀，無問題，你而家上嚟呀，我開定門，麻煩晒你。」

一句面對陌生人時簡單的說話，最能顯出一個人本來的教養，而教養是用多少金錢也學不來的，這是一個人的閱歷和修為。

不知怎的，我開始期待這位客戶會是一位和藹的太太，還是一位書卷味濃的人妻？

畢竟我們這一行，每天要面對林林總總的客人，而從聲音和語調揣測一個人的外表算得上一項小遊戲，不過現實告訴我們，斯文敗類的人多如繁星，如像便利店一樣總有一位在左右，人真的不可貌相。

噢，斯文敗類令我想起一位朋友...... 不過他總不承認自己斯文，他認為自己是一頭良禽。

經過一座氣派豪華，有綠茵茵的草坪和假山水池的花園平台後歷經辛苦，終於到達目的地，亦掀起了這位客戶的神秘面紗，一位書卷味濃的人妻站在門外拿著手機並笑意盈盈的點頭示好，而且外表有點像一位......不知是大陸還是台灣的明星，總之忘了她的名字吧。

「海.....小姐，你好呀，我係嚟裝機，同埋畀份合約你簽。」

這個姓氏我還是第一次聽過，從前不曾想過會有這個姓氏，而且我發覺很多有錢人家的太太，只喜歡別人稱呼她的姓氏加上小姐一詞。

「哦，好呀，無問題。」

走進單位內，第一眼感覺她家中的環境有點強差人意，雖然算不上凌亂，但總是有點亂，窗邊掛著由貝殼製成的風鈴，任何微風吹撫的搖晃，而牆上放置著世界各地的風景照，估計是由她親自拍攝。

然後她友善的示意可以坐在梳化上，

「隨便坐呀，不過唔好介意有啲亂，家務助理聽日先上嚟執屋。」

「無問題無問題。」

話音剛落，我二話不說把合約取出，接著耐心地講解內容，希望快點簽妥後便動工裝機，接著可以快點回到銅鑼灣開檔。

想不到當我詳細講解完內容後，她微笑的簽妥了合約並說道，

「呢啲野一般都係我先生處理，不過聽完都無咩問題，咁係咪開始裝機？」

「呃.....係呀。」

香港有如此多的奸商，主要原因就是太多香港人像這位小姐。

這間屋算不上很大，但要裝機的地方至少有三處，有時候真的不明白客戶的需求。

我一邊裝著機一邊點頭打著歌曲的拍子，再打開電腦設定的時候，海小姐打量著我，再冷不防說道，

「師傅你係負責裝機？每日都要周圍走？」

說起這件事讓我有點火大，從前我是一位普通的街檔Sales，然後在上司的欺騙下兼任上門裝機，明明兩種不同的工作，除了多一點微薄的裝機費用外，薪水幾乎不變，但成本就省了一個人的薪水。

「我做裝機兼街檔Sales，兩邊走。」

「嘩，好勤力！你.....令我諗起以前嘅一位朋友，一位都係好勤力嘅朋友，佢認真做野嘅時候都係會不知不覺咁哼歌或者點頭打拍子。」

看著海小姐面掛微笑，而心裡的甜寄彷彿滿得要溢出來，可是笑容卻帶點緬懷的眼神，我不禁說破了她的心事，

「你講嘅嗰位朋友，應該係......曾經有過感情？」

她扼腕慨嘆點了點頭並苦笑答道，

「唔知點解突然會感性咗，Sorry！可能太耐無返香港，無返過呢間屋。」

「不過我深信，你嗰位朋友一定靚仔過我，哈哈。」

一句自嘲緩和了氣氛，畢竟我害怕工作時候的氣氛過於沉重，總令我如坐針氈，渾身不自在。

「係呢？唔知你介唔介意我播歌？因為我平時慣會播啲音樂，怕間屋會靜，只係見有人上嚟裝機至熄咗。」

「無問題呀，我都怕間屋會靜。」

然後，從她的手機中播放著一首又一首悠揚悅耳的歌曲，我們不知不覺間打開了話匣子，至少為早上沉悶而重複的工作增添了趣味。

或許，不是我有一種讓人說出心事的能力，而是感觸這回事，最容易令人按捺不住情緒，而且出來社會工作日久，我學會觀察一個人，我發現海小姐的視線不時打量掛放在牆上的照片，然後把戴在頸上的項鍊輕柔的握在心中，猶如祈願一樣。

大概我看得入神，她見狀展示了那條閃閃發亮的鑽石項鍊，再凝視著項鍊說道，

「以前我同嗰位朋友養過一隻貓叫噹噹，佢好得意，可惜早兩年過咗身，我好掛住佢，就問嗰位朋友可唔可以將噹噹嘅骨灰畀我，噹噹生前我無好好陪過佢，我好想陪返佢，於是嗰位朋友答應咗，而我先生就拎噹噹嘅骨灰整成『生命鑽石』，仲整成項鍊畀我。」

話音剛落，她眼紅的嘆了一口氣。

俗世所有葬禮不是讓死者安息，而是讓生者釋懷的一場儀式，就像一段感情，縱使結束了也希望有一些回憶或者遺物留下，那怕有多刻骨銘心；

要是不希望有任何回憶和遺物留下，這只不過意味著當事人還在逃避過去，因為任何事情結束，總會有回憶或者遺憾留下。

「我都好鍾意小動物，不過屋企人氣管敏感所以無養。」

接著我沒有回應，大概在這個時候最佳的回答就是沉默，因為我的身份只是一位恰巧上來裝機的樹洞。

一直埋頭工作，最終把所有機盒都裝好，然後不知不覺替她執拾地上的雜物，剛好發現一個盒子，正當我拾起來之際，海小姐緊張的搶回並說道，

「唔記得放返原位添。」

她這個舉動惹來了我趕緊道歉，她見狀有點尷尬地續說，說著說著也有一陣高興，

「入面係一本書，係一本獨一無二嘅書，全世界只有一本。」

話音剛落，她堆出笑意從盒中取出了這本已經泛黃的書，雖然我只能悄悄的看過一眼，而我驚人的記憶力和訓練日久的觀察力在這個時候發揮作用；

這本書的封面沒有任何設計，只是寫上：「十年後，你還會記得我嗎」，她看了兩眼後放回盒中。

十年，這個名詞不知怎的教人唏噓不已，每個人都會希望有人會用上十年去記住自己，但到底有多少人許下這個願望後，會用上十年時間去記住曾經的許願？

也許這本書意味著曾經的深情，重拾起來依舊清晰如昨日，歷歷上心頭。

「係嗰位朋友專登整，世上只有一本。」

然後，她的視線沒有離開過那個盒子。

「係呢，師傅呀？你會唔會用十年時間去記住一個人或者一件事？」

「我都唔太清楚，反正人生都唔係得好多個十年。」

不過因為一次惡作劇和一位女神擁抱後，我得到她的異能，這件事情別說十年，就算十輩子都忘不了。

「或者十年之後就算記住，可能只係覺得係一件陳年舊事，無咩特別，哈哈。」

我一邊執拾著行裝一邊答道，

「咁.......陳年舊事都係人生其中一段回憶，都係獨一無二同埋值得懷念。」

話音剛落，播起了藍又時的曾經太年輕；

開始旅行 寂寞 很清醒
我在靠近 過去 的邊境
有些 戀人只是 路過時的風景

可能在每個人的歌曲播放列表中，不多不少也反映著她／他們的內心感受和所執著的遺憾。

「其實最值得懷念嘅可能就係活喺回憶入面嘅人同埋自己。」

她說過這句話後，縱使我沒有愛過任何一個人沒有和她擁抱，也能感受到她心中的遺憾。

接著，是時候離開，和她道別過後離開這個地方，但對於剛才的對答和事情卻在我的腦海發之不去。

一本舊書，內容我沒有看過，那怕內容多精彩和動人心靈，縱使她如何珍而重之，也敵不過歳月無情的侵蝕而泛黃，大概唯一不變的就只有書中的內容。

一條鑽石項鍊，有誰會想到是由一頭本來很可愛的貓咪去世後的骨灰所造，而原因莫過於執著和不捨，而背後的原因和不變的是愛意和思念，更大可能是源於遺憾。

不論生命和回憶都敵不過時間的侵蝕，每樣事情都有一個時限，而我們總愛和時間作對，對逝去的事情念念不忘，然後遺憾亦因此而產生了。

一段感情，

開始的時候，時間就好像為了認識你而設。
戀愛的時候，時間和世界好像是為我們而轉動。
冷戰的時候，世界好像因為失去了引力而停止，時間變得苦澀，思念如刀割。
分開的時候，痛苦就好像計時器，計算著第幾天失去你，回憶總會不時偷襲自己。

每個人都曾經擁有一位放不下的某人。

可能大家曾經都太過年輕，愛得卻絕對任性和真心。

可能彼此曾經都年少輕狂，轟轟烈烈的愛過一次。

大概，不論重來多少遍，有些事情早已走錯了再也回不去，只能默默接受選擇了的結局。

也許，世事善變，而這種善變套用在現實中叫事過境遷。

遺憾這回事十分公平，不論窮人和富人都會有，而這位小姐／闊太可能銀行戶口和家境十分富裕，但在她心中最想得到的，可能只不過是往昔的一切和活在回憶中的那位他。

可惜這種願望儘管她的戶口比李嘉誠的戶口多幾個零也不能實現。

她說，戀愛會結束，生命也會有盡頭，但那些關於我的事情，總有你緊緊跟隨的身影。

Chapter 03 賣朱古力的女孩

經過早上的折騰後，不遲也不早的回到銅鑼灣「開檔」，然後為自己做好因沒有開單而挨罵的心理準備，這是大部份Sales的成長必經過程。

秋天除了為大地帶來黑絲美腿外，依然會為像我這樣肥胖的人帶來汗水。

像我這種隔了一層脂肪的人來說，秋天的涼意就像美女一樣是遙不可及的。

每天上班，隨便叫上數句推銷的對白外，拿出手機看著Facebook和Instagram才是真正的工作，而且新客的數量不多，畢竟寛頻上網已經流行了一段時間，現在都是以續約和轉會的多，更何況資訊愈來愈流通下，街檔注定漸漸地淘汰。

想著想著，有一把女聲在輕聲喚道，

「唔該......」

我立即放下手機，一位肌膚如雪的女孩站在我面前，使我不禁一愣，但憑著我敬業的精神立即反應過來答道，

「係？有咩幫到你？」

「......唔好意思呀，我喺樓上商場開鋪嘅，但我發現原來唔包上網，商場個wifi又好慢，有時想上網落貨都唔得，所以我想問問裝上網嘅野。」

知嗎，女神往往只需要楚楚可憐的眼神還有一聲不好意思，就會換來同情和惻隱，然後就會得到幫助，至於平凡的人們，認命吧！就算你失意體前屈，結果亦只會換來失意和委屈，更令你懷疑人生。

所以，平凡人只能靠自己。

不過誰會討厭美麗的事物，這是人之常情？就算口中說討厭，內裡也逃不過酸溜溜的嫉妒。

所以，我也是一個正常人，眼見這位女孩如此楚楚可憐，我也不禁動心 ( 惻隱心 )！

「而家我地公司做緊優惠XXXMB都係XXX元咋嘛。」

看著她眼睜睜的打量著優惠兩個字並點了點頭，接著答道，

「咁最快幾時可以裝到上網呀？」

我想了一想，既然難得開單當然打鐵趁熱吧，反正待會Whatsapp經理後，最終還是徑自取機跑上去安裝。

「晚少少呀，今晚七點幾八點左右，就有師傅上嚟裝機，咁我而家拎定約畀你簽。」

她恭敬得像日本女孩微微一躬再點頭道謝，簡直客氣得令我有點不知所措，戴著眼鏡束著馬尾，一副很pure很ture的樣子，上身卡其色的外套，再配一條黑色鬆身的韓系長裙，典型的文青女孩和打扮，而外貌有點像......想當年的陳匡怡。

然後看著她握著筆寫出端莊秀麗的字體，一筆一劃寫上自己的名字－岑雪晴，一個頗為特別和典雅的名字，單憑一個雪字，突顯了她的肌膚勝雪，更希望她單純得如像飄雪的白。

好吧，我承認作為一位正常的男性，少不免對美女會有所FF。

直到她填妥了合約後，我再簽署和寫上自己的名字確立了這份合約，然後笑著自我介紹，

「岑小姐，咁簽咗約就okay架啦，你預７點左右會有人上去裝上網，如果有咩疑問你可以打返卡片上嘅電話，你可以叫我阿基。」

她看到釘在合約的卡片後不禁失笑，

「你叫王維基？你老闆好似都係叫王維基喎？哈哈。」

說實話，這是我意料中的反應。

「哈哈！佢係我以前嘅老闆，佢前排去咗開電視台，而家搞緊網店。」

這是我一貫的答案。

「好似係喎，因為早幾年我唔喺香港去咗英國讀書，畢業後都做咗一年嘢，都係呢幾個月先返嚟，諗住做啲小生意咁，但好多嘢都要重新適應。」

岑雪晴應該是一位挺健談的女孩，而且性格有點開朗和活潑，不管是我FF太多還是怎樣也好，總之她為我開了今天的第一張單，免去了今晚被經理挨罵，更為我排解了一個小時上班時間的寂寞。

聊了一會後，她臨行前對我笑說，

「我喺樓上商場開咗一間朱古力店，你放工可以上嚟睇下，到時我請你食朱古力呀。」

下班我一定會上去，因為我會由一位Sales搖身一變成為接駁寬頻的師傅，希望不會把她嚇怕吧。

「哦，好呀。」

大概岑雪晴的熱情把我嚇怕，到目前為止沒有很多女孩會對我這般熱情，同時亦沒有想像過會有人待我熱情，情況就像一位不見天日整天只會呆坐在電腦前的宅男，突然有一抺陽光照進了漆黑的房間內，雖然聽說紫外線能殺菌辟味，對於一間不見天日的房間和宅男而言是一件好事，但眼睛和心靈依然會抵受不住陽光的照拂。

可能她人如其名，就像雪地中的陽光一樣，如此鮮明更令人難以忘懷，所以我也很準時到達她的店舖；

店鋪的門面已經擺放了林林總總的朱古力，門外滿溢著一陣淺淡的屬於黑朱古力的芳香。
而店名......「朱古力女孩的黑森霖」？

這間店舖的門牌........是淘寶貨嗎？否則怎麼會連一個簡單的中文字都會出錯。

「咦，收工啦？」

她見到我的時候笑盈盈的走出店外，還以為我下班故意前來探望，直到我再一次介紹自己兼任裝機師傅的時候，她率先一愣，接著再含笑的問道，

「咁到底你係師傅定係Sales呢？」

我的視線投在她的臉龐上只有半分鐘的時間，已經足以讓我臉紅耳赤；

到底她真的像雪地裡的陽光，還是我的內心不知不覺間想多，引起這種尷尬的情景？

「我......日頭就係Sales，有時候就會兼任埋裝機師傅。」

「哈哈，搞gag？做緊成龍嗰時就係夜晚啲frd？」

「算係啦。」

「講笑咋！唔該晒，我今晚落唔落到貨就靠你啦！」

我點了點頭沒有回應，畢竟面對著我不知如何應對，既怕過於熱情表露出宅男的笨拙，又怕言談過於冷淡嚇怕了她。

由於熟手技工，只需一陣子的時間已經把網絡接駁好，並抱著任務完成準備收拾離去之際，她驚奇萬分的走過來讚賞著我，遞了一小碟不同口味的朱古力上前給我，再遞了一張濕紙巾給我抺手，可見她的細心。

話說我的體型雖然肥胖，但我絕不是愛吃甜的人，所以只是細味了一小塊朱古力，而朱古力中夾雜著果乾還有杏仁，味道微甜回甘，她報以緊張萬分的眼神問道，

「味道okay？我自己試整咗好多次。」

我瞄了整間店鋪的朱古力一眼後訝異地問，

「呢度啲朱古力全部都係你整？」

「都唔算係嘅，有三成係我整嘅，其他嗰啲就喺其他地方訂貨，香港好少地方有得買。」

聽著她一邊在講解自己的店鋪和理想的時候，總覺得店鋪雖好，但門牌和店名的錯字總覺得格格不入，於是宅男不擅辭令性格提出了這條問題，從不想過會破壞這刻的氣氛；

「其實呢......由我行入嚟嘅時候已經想問好耐架啦！個店名同埋個門牌......」

話音剛落，她若有所思的回答了這條問題，看來我問錯了吧？

「個店名同門牌......與其話係錯，不如話係我將錯就錯。」

「嗯？」

「外人會覺得錯咗嗰個字，其實喺我心中係別有用意，當然啦......嗰個字可能都係我人生中嘅一件錯事，但錯得深刻同時無悔嘅事。」

「前任？」

宅男從不懂說話，從來都是口直心快！

她點了點頭並低語的嗯了一聲，徑自品嚐了一口朱古力對我說道，

「別再說是誰的錯，讓一切成灰呀！」

「呢句好熟，好似喺邊度聽過？」

話音未落，她憂愁的臉孔不知何時換了一張笑臉，並再遞了另一碟口味的朱古力給我；

我再重申一次，我本人是絕不愛好任何甜點，可是在她不停給我品嚐不同口味的朱古力的情況下，結果我吃了足足五小碟的朱古力，並且深信未來一年我再也不會碰朱古力。

原來品嚐這五小碟朱古力的時間已經花了三個多小時，從來我都深信快樂的時間是一晃眼的，所以我相信剛才渡過的時光是快樂的。

品嚐過朱古力後，由於時候不早，我也要回家，而她笑說還有其他執拾的工作和貨品需要訂購，就在我準備頭也不回離開之際，她從後呼喚了我一聲，

「你平時都會喺樓下擺檔嘅？」

「係呀。」

她笑著續說，

「正話嗰句係歌詞嚟架！許美靜嘅遺憾。」

噢，我想起了！這首歌是我姐姐常播放的歌曲。

我客氣的點頭道謝，她報以微微一笑，同時我發現這是我倆相處對答的指定動作。

遺憾.....

想起這個名詞，我不禁再望了那個「錯字」的門牌一眼，然後腦海響起了許美靜 - 遺憾的旋律。

遺憾 遺憾 遺憾 ...... 別再說是誰的錯 讓一切成灰

就在那個瞬間，經理的來電劃破了片刻的感性；

「喂，經理！今日開咗單呀，放心啦，我會努力！」

「開單係你嘅責任，知唔知？嗱，你有個客呢，就幾日都上唔到網，就話要揾人上去睇下，我Send啲資料畀你啦。」

我看了客戶的資料一眼，但全無印象。

「我有呢個客咩？」

「我話係你就係你架啦。」

「但呢個客真係好似唔係我簽架喎？」

「咁呢個係咪公司嘅客呀？你係咪公司嘅員工呀？答我啦！」

「係......」

「咁咪係囉，聽日十點，上去個客度整機跟進下！」

說罷，這位混蛋經理立即把電話掛掉，明顯這是客戶服務和維修的問題卻推卸到Sales部門身上，而這位經理肯定抱著多一事不如少一事的心態，再找一位「大方」的同事上去處理，到最後真的處理不了，便再把責任推諉到維修部或者我身上。

下班後，放下了寛頻sales的身份，拿起寫上「Free Hug」的燈牌，成為一位晚上和人免費擁抱的胖子。

突然空氣間飄起一抺熟悉的香味，有點朱古力的餘薰，也有點像焗蛋糕時的香甜，其實可能只不過是女孩的香水；

我循著氣味的方向嗅著，然後目送著一道熟悉的背影遠去。

她說，許多錯誤的決定不是我們視而不見，而是把錯誤的選擇將錯就錯，至少我們會無可救藥的認為，寧願愛錯都不曾愛過。

縱使錯得深刻，但我們錯得卻無怨無悔。

Chapter 04 守護鋼琴的男生

這晚，和岑雪晴......我覺得應該稱呼她為朱古力女孩比較恰當，畢竟我們沒有熟悉得可以直呼其名；

和她的相識使我有點心不在焉，不知道過了十二點後的翌日，到底我們會否變回擦身而過的路人，還是偶爾寒喧的客戶關係？

樂觀一點，我們可能會變成走進彼此生命的......朋友？

噢，宅男愛FF的性格總是改不掉。

拿著「Free Hug」的燈牌，漠視別人嘲笑或好奇的目光，感受著半點難得的秋意，同時想起許多路人對我有不同的稱謂，有人說我像糖兄，又有人覺得我像符家浚，說到底他們只是用一個婉轉的方式去表達我是一位沒有才華，只有外在似他們的「死肥仔」。

有時候婉轉的話比起直言更能傷人，例如分手時狠言我不再愛你，總好比你很好可惜我沒有珍惜、我們性格不合、我還想走得更遠或者我不乖但很好只有你不知道等等bullshit ( 廢話 )；

在街頭上，肥仔Free Hug看似比安全套更安全，實際上是危機四伏，因為曾幾何時試過有男人無故衝上擁著我，而類似的情況更多不勝數，說實話，誰都會希望被美女擁抱，不過每當想起倘若是一位美女可以和我交換能力的話，試問於心何忍呢？

不過請放心，這些機會往往不是屬於我的，唯獨只有在我離開上廁所找替更的時候，美女就會接踵出現和我的替更擁抱，這種情況已經見慣不怪。

想著想著，愣在街頭兩小時依然一無所獲，於是把燈牌收起接著乘坐亡命小巴徑自回家，一路上聽著小巴上的收音機所播放的懷舊歌曲，雖然播放的歌曲不屬於我的年代，只有曾經在媽媽的唱片機中聽過，而我的腦海則播著剛才朱古力女孩所介紹－許美靜的遺憾。

遺憾的事有很多，人生美中不足的事更多如繁星，例如剛才的良晨美景被經理的電話劃破，提點我明天還是要上班。

大家應該明白「上班」這二字有多大煞風景。

翌日早上十點準時到達客戶的住宅，這位客戶是一位獨居男仕，姓楊的。

在樓下致電給他的時候已經聽到屢屢的琴聲，走到單位門外琴聲依然沒有停下來，雖然琴聲的悠揚悅耳的確可以洗滌被上班而弄得煩躁的心靈，可是也會使人不禁打起呵欠來。

正當一道呵欠使我淚眼盈眶的那個瞬間，看著住宅大門，屋內的琴聲和周遭的環境漸漸地化成一條陌生的走廊，清脆俐落的琴聲在我的耳邊和走廊迴盪著，以這裡的格局推測是一所校舍，而眼前有一道半掩的大門，大門後有一座鋼琴依旁著窗邊，鋼琴後看到一束馬尾，應該是女孩子來的。

鋼琴曲的情韻哀鳴，如像流躺在夜月下淡淡的寂寥，呃.......這是貝多芬的月光奏鳴曲的第一章。

我怎會如此了解得一清二楚？難道這首鋼琴曲是屋主的遺憾？

影像漸漸化為迷霧使我回過神來，接著按下門鈴後不久，有一位雖然表貌俊俏，但眼神和臉容滄桑，皮膚雖白，但滿臉鬍子的男子應門，驟眼看來這是正宗的失意樣。

「楊生，你好呀，我係上嚟整寛頻......」

只見他的眼神浮游沒有回應，只是示意著我走進去，起初以為他一臉失意的模樣，屋子裡估計會凌亂不堪，結果出奇地井井有條，而且一塵不染，有一座鋼琴放置在客廳，鋼琴並沒有人彈奏，而鋼琴的譜台放在一本琴譜和一本筆記本，至於剛才的琴曲由電腦所播放。

這個男生總是覺得怪怪的，十問九不應的，或者只是搖搖頭，難怪客服和維修都把這位問題客人推給我吧；

於是只好憑著自己的經驗沿著網線的位置，一直找出插位，直到發現插位位於鋼琴的後面，我緩緩地走到鋼琴前，指著鋼琴對他問道，

「可能要移一移開部琴，因為我要接駁多一次條線。」

話音剛落，這位男生終於有所反應，而他的反應更大得把我嚇了一愣；

「唔好搞部琴呀，唔該你地啦！你地個同事上次移開我部琴嘅時候，已經整花咗部琴啦。」

我看了這座鋼琴一眼，果然鋼琴左邊的角位有點刮花了的痕跡，難怪他會如此大反應。

這座鋼琴應該很重要吧？

說實話，貴重的鋼琴被刮花，他沒有追究責任和發難，EQ已經算得上很高。

「唔好意思呀。」

「我知唔關你事，Sorry呀，拜託你幫我整返個上網，因為有啲嘢好緊要，佢只係SAVE咗喺電腦個雲端度，而且係得電腦佢無Log out！我一定要上網download返落嚟。」

「咁......我試下連接多一次個網絡先，唔得嘅先再移開部琴。」

語末，他點點頭。

幸好這裡的網絡重新連接一次後，果然解決了問題，我亦不禁舒一口氣準備離開，就在我向這位楊生報告所有問題得到妥善解決後，我督了那座鋼琴一眼，然後再望到這位男生的視線移不開那座鋼琴，於是好奇的問道，

「係呢楊生，唔好介意我咁問？你識得彈鋼琴嘅？」

我的問及才致使他從沉思中抽離，

「我.....唔識。」

答罷他便沉默起來，而我開始推測出這座鋼琴應該是該位在腦海浮現的女孩所擁有。

接著他的眼神流露出深深的悲痛，並開始沉默起來再沒有理會我，只是徐徐地走到電腦面前，開啓了雲端，再把聲音檔案和照片下載到電腦，然後再從抽屜裡拿出了usb，放入電腦讀取usb裡的檔案，不停重覆著備份和下載到電腦這個步驟，估計這裡的檔案是他珍而重之的，不停在備份是害怕連這些資料都失去，而我見狀不敢打擾又不敢默不作聲的離開，結果只好眼巴巴的看著坐在電腦前的他。

接著我留意到電腦在備份和選取的除了是聲音檔案之外，就是一位女孩的照片，直到他的手機訊息提示的鈴聲響起，使沉醉於電腦面前的他醒來，同時他終於留意到我的存在，然後他彈緊的站起來對我說了一聲不好意思，示意我可以徑自離開。

就在我踏出大門之際，電腦所播放的鋼琴曲停了下來，播起了一首歌曲悲惋的前奏.......

留給這世上我最愛的人 留低深刻熾熱吻
今天起妳獨自生活 要多珍重 不要感灰暗

然後樂曲的旋律伴隨著男子雙眸滾出淚水，猶如像兩汪小泉，一直向下滴落，他用手輕輕把淚珠拭，走到鋼琴前輕撫了琴面和那兩本琴譜和筆記本一下，再跪伏在琴前。

我不知道他為何而哭泣，只知道剛才的鋼琴聲使我感受到這個人內心的遺憾，雖然我不知道他的遺憾是什麼？我亦不知道遺憾為何致使他落淚，只知道每個人淚水的背後，就像陽光下的碎玻璃，照射到不同的切面展現出不同的樣子，差別在於我們看到那一面切面。

想知道所有切面的話，唯有......

我用指尖輕輕碰了鋼琴的譜台和琴譜，思潮如海般湧溢，在遺憾的海洋裡，我知曉這座鋼琴充斥著兩代人遺憾的愛情，而琴譜串連著兩代人的愛情故事，筆記本紀錄著該位男生和女孩的故事和時間表，鋼琴下寫上愛意的句子。

看到兩個人在炎夏相遇的一刻，刹那間驅走了孤單的苦澀，一個沒人愛護的怪胎得到了愛，一個在倒數生命的人得到時間片刻的寛容，把沙漏的速度放慢下來，二人排除萬難終於走在一起，兩個人住在一起，一起生活一起過日子，可惜時間的沙漏只是放緩，倒數並沒有停止。

她還是合上雙眼微笑的離去，人生每一個結局都是快樂和憂傷，而兩個人的愛情就如人生一樣，那麼簡單的開始，也淡淡的結束，只是過程的起乘轉合最值得人細味。

遺憾的經歷結成的雪霜，飄進心坎裡，再化為淚水充斥著我的眼眶。

其實我很討厭這種能夠讀取別人遺憾的能力，因為就算知曉來龍去脈和感受其中，我也只能冷眼旁觀，有時候能力愈大，不但責任愈大，連無奈感也隨之倍增。

她惋如流星般的劃過天際悄然離去，消失在夜空，而這位男生的視線還在追尋消失在夜空的流星，守在鋼琴旁邊。

勸一個人不要依戀傷痛只會令他倍感悲哀，因為傷口只會在我們的勸慰下輕輕移動的瞬間造成流血不止，不會因此而結疤。

或許，現在給他一個擁抱可能剛好，可是.....一位男生無故擁抱著另一位哭泣的男生，縱使氣氛有多感性憂傷都做不出來，畢竟感覺真的有點基情滿溢。

我只好輕力一點把門關掉，任由他一個人哭泣，大門關掉的刹那間，羅文的留給這世上我最愛的人換上了另一首......劉德華的再說一次我愛你。

他們如像琴鍵， 只可惜她是黑鍵他是白鍵，兩個人看似在一起， 其實已經被兩條名叫命運的弦線所分隔。

從遺憾的回憶中，我可以知曉了許多事情，聽取別人藏在心底的話。

這個男生在失去的那一刻沒有放聲大哭，只是讓眼淚寧靜的留下來，坐在鋼琴前，想起一個笑容，一個擁抱，一個熱吻，就是彼此一直以來追求的答案，這就是兩個人要今生終老的約定，那怕明天就要老去。

可是淚水儲藏太久就如毒素一樣會損害身子，在一個合適的時候釋放出來也是一位好事。

或許，我剛才可以做得更多，至少可能他真的需要一個擁抱。

或許，在追求回復正常這個目標的同時，自己好像找到了免費擁抱的另類意義，又或者在時間的洗滌下已經忘了本意，恰巧在迷茫中找到了另一個意義。

到了真的永遠失去，曾經愛得轟轟烈烈的愛情，只不過是周杰倫的夜曲或者是劉德華的再說一次我愛你

她說，曾經有一齣電影說過一個故事，有一對夫婦一個走得快一個走得慢，生命有太多事情不由我們掌握。

留名呀

Chapter 05 標點符號

幹我們這行的服務業，見盡不同的人性，亦看盡不同的人，聽盡不同的奇事，也許這些奇遇為淡而無味的工作人生添上了一點調味料，而調味料總會有不同的味道，而今早我品嚐了人生中的苦澀。

完成早上的維修工作後，簡單的向經理匯報了，換來的是意料中悶哼的一聲，不忙提點我快點回銅鑼灣開檔開單。

又是一個準備好下班挨罵的一天。

明明苦悶和營營役役的生活足以把許多刻骨銘心的事情逐漸消磨，但要命的就是那驚人的記憶力使我只要讀取過一次別人的遺憾後久久不能忘懷，呃.....應該是說從來沒有忘記過。

他們的淚水，他們的傷悲，每一句蘊釀成遺憾的對白，還有由甜蜜變成遺憾的落差等等感覺在我心底裡揮之不去。

想著想著，決定玩一會手機，畢竟工作沒事幹的日子沒有電話的支撐下，簡直是渡日如年。

就在我發愣玩著手機的時候，偶爾打量著街道，再隨便的叫上數句口號，突然空氣飄起一抹熟悉的味道，耳邊響起了一把熟悉的嗓子，

「早晨呀！」

回神一晃，昨日的朱古力女孩在開鋪前不忙和我打招呼，要是奇遇為淡而無味的工作人生添上了一點調味料，她肯定是朱古力醬，在苦悶的人生增了一點甜，這種既苦既甜的味道使人五味雜陳，難以忘懷。

「早晨，你咁早開舖嘅？呢度啲舖頭一般都係一點後至開舖。」

「勤力啲嘛，咁有啲人鍾意早少少去商場行，鍾意靜靜地行街嘛。」

不知不覺裡，我喜歡留意著她的微笑，只是她的微笑裡，眼眶總是有點通紅，讓我不得不去想她每一刻面對著別人的笑容裡，當中有多少是發自內心去微笑。

可能我們都慣了戴著面具或者化上妝容去看這個世界。

「鍾意咁早去商場行嘅大部份都係啲老人家，只有少數後生咋！唉，你望我企咗喺度『發佝瞀』就知咩事啦。」

她打趣的答道，

「咁我係咪應該去食個Brunch再行一陣至開鋪？」

「m記？一個火腿扒芝士漢堡餐飲橙汁，Thanks！」

「識食喎！不過我會飲朱古力奶。」

她果然是朱古力女孩，對朱古力的執著不是一般人所理解。

我搖了搖頭，

「橙汁至係最高境界！」

說實，往日的話朱古力奶確實是一個不錯的選擇，可惜經過昨日的朱古力試食大會後，估計真的會有一年時間不會碰和朱古力有關食品。

「好啦，講講下真係想去食個m記！見係你，轉頭買個外賣畀你。」

她報以莞爾一笑，接著朝著麥當勞的方向前去，心想這位女孩真是有趣，然後再把視線移到手機的facebook上繼續消磨時間。

不消一會，其實應該不單止一會，可是沉醉於網絡世界中時間總會過得很快，突然有人把一個麥當勞紙袋遞到我面前，遮擋著我的視線；

「嗱，你個早餐呀！好在買得切咋，如果唔係就轉午餐啦。」

「咁.....我要脆香雞翼餐加大飲可樂，另外單點一個豬柳強漢堡。」

「貪心得你呀！咪住，有豬柳強漢堡？」

我望了她一眼，只見朱古力女孩用上迷惑的雙眼望回著我。

「網絡用語。」

「宅男，哈哈。」

宅男這個形容詞在我心中已經是中性詞，因為一般人描述我是一位死肥宅。

「多謝！」

「唔講住啦，我去開鋪先。」

她一聲道別，我的點了點頭，我發現在她面前我會頓失語言，又或者到了那刻才發現自己沒有想像中的健談和多話。

最後，她沒有為我點了橙汁，而是一杯熱朱古力奶；

喝上一口還暖的朱古力奶，竟然會因為朱古力的味道不其然和朱古力女孩聯想起來。

人生就如劇本，人和人之間的劇情，會產生不同的章節，而章節之間會有標點符號，那一刻我在想我和朱古力女孩之間的劇情到底還餘下多少章節，目前的逗點符號會否就是一個句號。

畢竟人和人之間就是這麼奇怪，今天她可以為我買一個早餐，明天她可以為其他人買，然後再把我淡忘。

這些事情不停發生在我們的日常之中。

大概，我從來都是一位悲觀主義者。

扮工的時間隨著日落和晚飯時間結束而一拼結束，終於可以下班了，今天由於沒有開單，結果耳朵和母親都慣性受罪和問候，為了懲罰我今天沒有開單，於是明天下班後還要變身為安裝寛頻的師傅，還要由銅鑼灣跑到元朗，再由元朗回家，簡單是港九新界一晚遊。

正當我嘆了一口氣之際，

「喂，師傅仔，未收工嘅？」

有時候我們以為或者害怕故事已經劃上句號，殊不知其實只是一個逗號或者問號。

至少由朱古力女孩輕喚了我一聲「師傅仔」的那一刻起，章節之間依然是一個逗號。

我嘆道，

「收工啦，你呢？今日咁早走嘅？」

「做咩唉聲嘆氣呀？我今日賣得5盒朱古力都未唉聲嘆氣啦。」

「所以你就早走？」

她瞪大了雙眼點頭「嗯」了一聲，頓了數秒接著說，

「同埋見今晚涼涼地，咪周圍行下，我好鍾意秋天嘅夜晚，好舒服。」

語末，她在我面前伸了伸懶腰。

「係喎，收工有咩做呀你？返屋企？」

我搖搖頭，接著從那個大得如像行李箱的袋取出Free hug的燈牌；

她見狀打量著那塊燈牌笑道，

「你好需要人擁抱？」

不是我需要別人的擁抱，而是需要透過一個擁抱去找出一位可以令我過回平凡人生的人。

由於我不能說出箇中的因由，於是支支吾吾的答，

「你可以咁諗，或者可能自己需要一個擁抱嘅時候，人地都需要擁抱。」

話音未落，她二話不說搶去我手中的燈牌說，

「今晚我做你拍擋啦。」

語末，還對我莞爾一笑，本來我應該拒絕，但不知怎的卻沒有開心，相反看著她拿起燈牌興高采烈的模樣看得入神，差點連自己本來的目的都忘了。

總是覺得眼前這位女孩不論有沒有人理睬，境況是否好壞，她依然會選擇微笑，有時候不禁心想到底擁抱下去後，她內心到底藏著何種遺憾？

一會過後，她走過來對我說道，

「我發現香港人真係好怕羞，聖誕我喺英國嘅時候，只要同人講Merry Christmas，就算係唔認識嘅都會答返我Merry Christmas。」

說實話，朱古力女孩長得不俗都沒有人理會，因此感到挫敗，更何況像我這樣的肥仔？

她看了手錶一眼，

「仲咁早？唔想咁快返去。」

「有心事？而家都差唔多十二點啦喎。」

「返到屋企都係對住四面牆。」

「你一個人住？」

「係呀，做咩呀？你趕住返屋企？」

「唔趕。」

「你.....飲唔飲啤酒？硬係覺得秋風吹起嘅時候最好係飲酒傾計。」

我打趣笑說，

「但啤酒無朱古力味喎，外國就唔知啦。」

她輕輕用手肘撞了我一下，

「外國都無呀，你係咪唔飲呀？」

從前的是我一位杯酒不沾的男生，直到認識了一位愛喝酒的朋友後，我的酒量增進了不少。

「飲少少啦。」

「咁我地去七仔買啦。」

於是我拿著一個沉重的袋子，到附近的便利店購買啤酒，打算到維園喝著聊著，可是在便利店門外，看到店員拿著掃把在店外望著天空發愣，雖然不知為何，於是我也瞄了晚空一眼，看著晚空的風景被兩旁的瓊樓玉宇擋著視線，如像青蛙坐井觀天。

直到他察覺到我們之際，說了一聲歡迎光臨便跑回去店內的收銀櫃檯。

大概，這種想法可能是每一位基層員工的感覺，很想看一片完整的天空，可惜偏偏困在這裡。

買過了啤酒後，我和朱古力女孩到了維園坐著，這裡的晚空很清晰看到漫天繁星閃照，看到她有一刻把笑容藏起，於是我趕緊問道，

「你唔趕住返屋企？」

她搖搖頭，我接著問道，

「你唔眼訓咩？唔想返屋企？」

「累呀，但係唔眼訓。」

「點解呀？」

說罷，她再搖開啤酒罐的一刻同時嘆道，

「因為一個人生活一個人休息，其實好寂寞。」

然後，她嘆了一聲，再喝一口啤酒，接著再沒有說話。

有人說過，寂寞的時候每個人都是一樣，我們都是營營役役的奴隸，都是流連在夜裡倦怠的軀殻。

Chapter 06 說過不再愛你 ( 上 )

幾米說過，孤單的是人，寂寞的是心；

我不瞭解我的寂寞來自何方，但我真的感到寂寞。你也寂寞，世界上每個人都寂寞，只是大家的寂寞都不同吧。

至少，今晚有兩個寂寞的人走在一起，不過我沒有過問朱古力女孩為何寂寞，只知道她一直喝著，只知道明明在一個絕佳聊天的晚上，我竟然選擇了沉默，和她一起又似看星，又似看風景，估到基神聽到後一定會恥笑著我。

期間她哼起歌曲的旋律來，起初覺得有點熟悉，接著她主動對我道出，這是許美靜的都是夜歸人。

我發現她很喜歡舊歌，不過深信很多人都認同，舊歌總能挑起往昔的情懷，大概時間會賦予任何事情價值，歌曲也不例外。

是冰凍的時分 已過零時的夜晚
往事 就像流星 剎那劃過心房
灰暗的深夜 是寂寞的世界
感覺一點點甦醒 一點點撒野

她一直唱著歌曲，趁著我不為意之際，說出了自己的心事；

她說，其實我失戀了，應該說.....在很久以前失戀過一次，然後再認識了一位男孩，雖然我算不上很愛很愛他，他對我說會使我走出過去的傷痛，不論是否能當上我的最愛；

直到我走出傷痛，開始信任他，開始把他當成我的最愛，接著我再一次失戀。

她說，時間會改變許多事情，尤其是人心，可以令一位滿腹心計的商人，在老去的時候深知悔改，亦可以令一位單純的男孩，變成一位玩弄感情的玩家。

我擁抱過許多人，可以了解一個人的遺憾和最傷的過去，但直到如今仍然不懂如何正確地去安撫這些傷痕纍纍的靈魂，只能默默地注意他／她們的眼眶漸紅，任由他們說著說著痛哭起來。

她說，我對自己說了一個謊言，接著重拾笑容，辭去在英國的護士工作，一個人跑回香港重新再來。

直到她把啤酒喝光了，然後她說是時候要回家，畢竟任性完了，我一直跟隨在後，看著她徑自登上的士離開，我才回家。

我不知道到底她是酒量好，還是她裝作沒醉，又或者藉著微醺對著一位陌生看著沒有殺傷力的男生吐苦水？

只知道我就是一位從不懂得把握機會的人，例如借著這個機會送她回家，過程擁她一下，開始進一步接觸，或者找個地方再聊心事，想著想著，正當打算Whatsapp提點她回家要小心之際，我發現自己連她的電話也沒有；

Shit......

「哈哈，你到底係單純定係低能？一個人最脆弱同時最容易信人嘅時候，往往就係失戀或者同情人嘈交嘅時候，你竟然連電話都無問，你唔好同人講識我！」

早說了，我這樣的行為會惹來另一位王維基的恥笑，而我這麼誠實的原因，是由於他的女朋友管教甚嚴，就算上夜班也會開啓家中的cctv監察著這位慣犯，在正常的深夜無聊的時候寂寞難奈，他總會致電給我，因為他說這是唯一能夠解悶的節目。

即是從我身上取得快樂。

「我唔似你呀！你小心有一日同Cathy嘈交，跟住佢落酒吧，然後......哈哈，報應到。」

他的臉色一沉，雖然沒有看見他的容貌，不過我太熟悉他了。

「頂你.....」

所以我經常勸每一位男生，不論怎樣爭執，都一定要立即道歉，不是因為男性風度，而是讓潛伏情人身邊的狗公姐妹沒有藉口約她去酒吧談心，減低頭頂發綠的機率。

「小心有報應呀。」

「報咩應呀，聽晚我難得放監呀。」

「又嘈呀？」

「嘖，女人真係好煩，大佬呀，點解我去完廁所一定要拉返個廁板呀，唔拉就無手尾？」

「.......」

「我問點解？佢話你而家係同緊個女人一齊住，跟住就話唔想同你嘈，而家要返工。」

我發現他們爭執的日子就如女人月經一樣，呃.....他們有時候一個月有兩次以上，但有時候又會兩個月以上風平波靜。

如果真是月經的話應該會嚇壞，而且他們爭執的話題愈來愈無聊。

「無聊！」

「聽晚去飲野呀，尖沙咀。」

「唔得閒呀，聽晚放工要去元朗呀。」

「食個b仔，跟住順便學啲叔叔去揾姐姐呀？」

「裝機呀！」

「妖，又畀人老點！好心你啦，呢啲咁嘅工唔做好過啦，都話我有打算再開cafe請你！」

「請我做咩？洗碗呀？」

「洗碗人工而家都高過你呀大佬！而且我點會叫你洗碗呀，你要負責洗埋廁所架。」

「放心啦，我會記得拉返個廁板。」

「妖！聽晚呀，我而家要出去接佢放工！唔傾住。」

「又話嘈交？」

「嘈交還嘈交，接放工還接放工係兩回事呀，細路！如果深知女人個心諗乜，我地就做咗女人啦。」

電話掛掉後，我透過whatsapp問了另一位王維基一些問題，有關剛才朱古力女孩說過的話。

結果他對我說，「女人一向喜歡用謊言去欺騙自己，例如欺騙自己沒有別人口中這麼港女！應該是說人最愛欺騙自己。」

「而且愛情往往都是這樣，她得到一個人的原因，是起初她不需要那個人，後來她需要那個人。那個人就會覺得到手，然後就會走。」

另一位王維基的話，這句好像由他掛在口邊的金句演變過來，雖然他稱這個道理是由另一個人教曉他，但我一直認為他和他的女朋友簡直把這個道理演活了。

有時候我都不禁思考，到底愛情是否真的你愈不需要那個人，那個人就會愈死心塌地？

我很想找出例子否定，可是每當看到連自己的姐姐也應驗這個道理，結果只能默默認同，希望直到某天會找出一個否定的答案。

當晚，由於喝了數口啤酒，明明可以睡得很好，但我的腦海卻思考著許多事情，多得連自己都說不出來。

翌日，一切如常在銅鑼灣的街頭擺檔，直到有人拍了我的肩膊一下，對我說了一聲早晨，回眸一看是重拾笑容的朱古力女孩。

「早晨，你今日有無頭痛呀？見你琴日飲咗好多。」

她笑說，

「緊係無啦，我都無醉到。」

「你......無事嘛？」

「無啦，Thank you！」

「琴日諗住whatsapp你提點你返去小心，點知原來我無你電話。」

她好奇地說，

「但係我填嗰張form有我電話，以為你有save到！估唔到你咁誠實。」

忘了這張form還在我的袋中，唉！

然後，她搶去了我手中的電話，輸入了自己的電話號碼；

「咁下次可以whatsapp我啦！」

一時三刻，接受不到竟然有女孩會主動給予我電話號碼，結果使我變得愣住，她續道，

「咁我返上去開鋪，食lunch再同你say hello啦！」

這刻的朱古力女孩和昨晚在維園的朱古力女孩簡直是判若兩人。

看著她的背影不禁使我想起一句話，我們每個人都生活在各自的遺憾和過去中，人們會用一分鐘的時間去認識一個人，到最後忘記一個人要多少時間？

可能只需一晚，可能要一個月，甚至要一年，又或者要用一輩子。

好期待新書呀

好耐冇見

Chapter 07 說過不再愛你 ( 下 )

今天的街道縱使人來人往，但有一種說不出聲的平靜，想了一會才記起已經月尾了，而且今天剛好恆生指數剛開市跌了500點，難怪今天的行人變得沉默寡言。

估計今天應該沒有客人開單吧？說實話，現在那有這麼多人來申請寛頻或者轉Plan！

「Hi！我去食飯啦！」

或許，這是朱古力女孩一個趣味的玩笑，但對於我來說，可能是一種遵守承諾的行為，這一種感覺雖然淺淡但日子久了偏偏最深入人心。

「今日出去食？」

她的眼神有點期待，甚至肢體語言更有點急不及待。

「係呀，今日約咗人食飯。」

到底她約了誰午餐？這是我下意識立即想出的問題。

說實話，像她長得這麼漂亮沒人約會的話才怪。

「好啦，我轉頭都嗌外賣。」

「食完飯返嚟再同你say hello啦！」

話音剛落，她對我莞爾一笑，總覺得她今次的笑容竟然像刀片輕輕劃了我的心坎一下，雖然痛楚來得很慢很慢，傷口亦不明顯，甚至連自己都懷疑到底傷口是否存在，但無可否認的確有一點難受的感覺。

於是，我詢問了另一位王維基（基神）對於突如其來的痛和難受是怎樣的一回事？

他說，這是你在叫春！

然後我再沒有理睬他，而朱古力女孩這餐飯吃了很久，直到我快要下班的時候，她還未回來，也許這餐飯令她樂而忘返；

到了這刻我領悟到，有時候我們以為別人信守承諾，可能只不過是一個順便，只能怪總有些人太容易認真起來，而現實認真就輸了。

天黑了，把檔攤執拾好後，準備出發到元朗繼續工作，幸好這次工作的地點位於西鐵線上蓋新建的豪宅，而不是那些地點偏遠得連手機訊號也收不到的村屋，不消一會的功夫便把工作完成正式下班。

可是看到那張鐵路的路線圖，遙遠的距離立即使我的心灰了起來，為本來倦怠的身軀增添心累。

就在那個瞬間，我的手機響了起來；

是另一位王維基的來電，這頭擾人的魔鬼真的十分準時，於是我果斷不理會魔鬼的煩擾，畢竟我對夜蒲這回事完全沒有興趣，只是一班夜裡的寂寞人和無聊人，藉著酒精在一個特定的地方做著一些荒唐的事情。

回家的路上，我的電話不停響著，起初我不想理會，直到次數過於頻密使我好奇，結果我發現另一位王維基在三個未接來電後已經再沒有找我，而其餘的未接來電是來自我的經理，於是嚇得我縮頭縮腦致電給他.....

「喂，王維基我想問你部電話係咪壞撚咗呀？」

「Sorry呀，啱啱上車聽唔到電話。」

「你無心做唔好浪費我時間啦，大把人爭住做呀。」

「唔係唔係，但嚴格嚟講我放咗工？」

「放工？你無單開放咩工呀？而且啱啱有個轉會客，話經過銅鑼灣諗住問轉會plan，點知你放咗工，跟住佢打咗去客服呀。」

香港接近七成的客人都是這樣，你上班時間他不會出現，到了你快將下班或已經下班他才會光臨，只要稍有不滿就會投訴，接著就會有一位配合這些傻客的上司出現。

「係......」

我再沒有理會上司連珠炮發的廢話，我知道他純粹覺得我太容易欺負，因為他絕對不會對別的同事百般為難，他就是一位欺善怕惡的小人，有時候我會覺得自己的善良害苦了自己......

與其說善良，倒不如說自己怯懦吧。

上司的電話掛掉後，剛才的內容大概要我好好檢討一下自己的工作能力，明天下午一時好好處理這位客人的合約，我不禁嘆了一口氣，開始會幻想，為何工作壓力大的人都會抽煙，因為好讓自己在唉聲嘆氣的時候不太明顯。

當我再輕嘆之際，另一位王維基（基神）的來電再次響起，這個時候我不知道自己為何會選擇按下接聽，大概這一刻我也需要朋友的陪伴，縱使沒有任何安慰說話，總好比自己一個人難過。

時機這回事很重要，例如本來我不喜歡到酒吧這種荒唐之地，但剛好經理的一番無理的斥責，接著感到難過，然後基神的一通來電，於是造就了一個無聊得有點慰藉的晚上。

說著說著，我到酒吧的時候還穿著上班的制服，幸好在基神的恥笑和提點下，我立即跑到廁所把制服換掉。

當我從廁所回來後，發現桌上已經準備了林林總總的酒，然後我發現基神和一位妙齡女孩有說有笑，雖然這位女孩的的樣貌普通，但我再看了看手機上顯示的時間，由廁所換制服到現在只是過了十五分鐘而已，到底他是什麼構造？

如果他可以把溝女爭分奪秒的時間應用在事業上，估計他真的可以取代魔童王維基！

於是我決定走過去破壞他今晚的詭計，不是我討厭他這樣的行為不忠，而是覺得自己需要拯救一位無辜的女孩。

「喂，你同你女朋友分咗手啦咩？」

話音剛落，想不到這個世界上最可恨的不是魔鬼，而是甘願被魔鬼誘惑的人。

「Hello！我叫Sylvia，你係阿Ken嘅好兄弟？我知呀，你地兩個為感情而煩惱嘛。」

Sylvia！從她的自我介紹和傾談中，已經得知她是一位在香港出世，曾經住過新加坡，現在中港兩邊走工作的一位事業女性。

這位可恨的女孩－Sylvia話音未落，基神已經裝出一副可憐的模樣點著頭。

噢，忘了別大家說，基神這位混蛋在夜場是用上化名－Ken來認識女孩，他對我說別人打機也會開分身，自己出來行走江湖當然要保護自己；

「我....？我有咩感情煩惱呀？」

基神指著我補上一句，

「呢條友思春呀，返工附近識咗個開Hand Made朱古力店嘅女仔，人地請佢食朱古力就開始在意人地。」

Sylvia回答，

「咁都正常嘅，日對夜對而且仲有交流，點都會有啲好感嘅。」

我還未來得及以為有人認同我之際，怎料她續道，

「不過你應該好少拍拖？係咪呀？拍多幾次拖就無咁容易動情。」

語末，基神哄堂大笑，

「哈哈，呢位小毒毒未拍過拖所以對愛情好敏感。」

「下？未拍過拖？好少見喎！你個樣都唔差呀，個樣又有啲似符家浚，你唱歌畀女仔聽應該幾冧。」

又來了一位說我像符家浚來曲線說我是一位死肥仔的人。

基神聽完Sylvia的偉論後捧腹大笑；

每一次我都希望自己可以從友人身上得到一點慰藉，結果往往自己變成了別人的『開心果』。

我準備把詳情娓娓道來，為自己爭一口氣，怎料基神已經嗆道，

「你小心條女係揾你做止痛藥呀！」

「下？佢唔似啲咁嘅人。」

「大把女人都係不知不覺咁收咗兵架啦！尤其是呢一種無心嘅溫柔對於小毒毒嚟講係最殘忍同埋最攞命。」

說著說著，Sylvia突然按著電話對我們說道，

「呃，我有個好朋友話嚟揾我，男仔嚟嘅，你地介唔介意呀？」

基神喝一口白酒，再搖搖頭說道，

「前男友呀？無所謂呀，多人玩開心啲。」

那一刻，我對於自己的存在有好不安的感覺，尤其是對於「玩」這個字眼。

Sylvia笑說，

「係好朋友呀！我地係friend到咩都可以傾同埋講。」

基神含笑的點點頭，他這張臉的笑意有點詭異，看似看透了Sylvia字裡行間的意思。

「肯定一齊過，能成為密友大概總帶著愛呀。」

Sylvia不禁嘆一口氣點了點頭答道，

「有一齊過，不過係十年前嘅事，而家都唔會有愛啦。」

基神沒有回應，思量了一會再淡淡地吐出，

「唔會有定唔想有係兩回事，btw，可能你講得啱掛。」

話音未落，Sylvia朝著酒吧正門揮揮手，有一位戴上眼鏡外表斯文得很的男孩，徐徐的走過來，彼此握一下互相介紹，Sylvia的前男友－阿俊，不知為何戴上眼鏡的男孩總是叫阿俊。

接著碰杯把酒一飲而盡，雖然我不明白這些虛假和令人摸不著的規矩是誰訂？

只見他們聊得很高興，而我就一臉迷惑的聽著他們興奮的談起從前夜場的往事，估計基神這次的直覺出錯吧，畢竟倘若愛著的女孩和兩位男生在把酒談歡，有誰不會心悒和不滿，誰還會這麼努力每分每刻都堆砌著笑容？

看著枱上的空酒樽愈來愈多，Sylvia看起來開始有點不對勁，而Sylvia的前男友－阿俊則一臉無奈的嘆道，

「唉，又飲醉啦。」

這個時候我才打破沉默開口問道，

「即係佢唔飲得？」

阿俊托了托眼鏡再嘆道，

「唔飲得但就成日學人飲。」

話音剛落，阿俊續道，

「唉，要捉佢返去啦。」

基神突然開口問道，

「我地幫手？有呢條肥仔唔幫得都搬得。」

在這刻阿俊的臉色顯得有點尷尬，基神見狀追問，

「佢住邊呀？」

阿俊說出了地點後，起初阿俊還是有點猶豫，但在基神誠懇的眼神下還是點頭答允基神的協助。

突然，我再一次覺得今晚會比往日過得更加荒唐。

大家需要知道，要抬走一個正常人是十分容易，但要抬走一位醉酒還會發瘋的人是很困難，尤其是一位酒後會咬人的女生！

「Fuck！放口呀！」

基神的一聲慘叫，換上了我背她登上的士，結果就在那個瞬間，我的腦海竟然閃過了Sylvia心中的遺憾，彷彿明白了所有事情的來龍去脈。

回過神來，使勁的三人合力抬一位醉酒女孩登上的士，期間這位女孩還發瘋的打算揑的士司機的臉珠，幸好我們將她及時制服。

只見阿俊打量著她報以似笑非笑的神情，頓時覺得他很可憐，不過別人的故事不能從其中一面去看，因為每個人的過去就像鏡子的碎片，我們只能憑著碎片去假設和還原。

想著想著，這位喝醉了的女孩突然不停嚷道，更該死的是把問題重覆十次以上問著，

「喂呀，我地去邊呀？」

看著她喝醉的模樣簡直顛覆了剛才對她的認知，原來有些女人喝醉真的比男生更可怕。

最終基神答得不耐煩打趣地說，

「3個男人捉得你上的士唔係送你返屋企嘅話，就緊係捉你去開房4p啦！咪嘈啦！」

想不到原來酒醉三分醒這句話也沒有錯。

「妖，信你地就奇啦！我知我返緊屋企。」

然後，我們異口同聲答道，

「屌，知你又問！」

「喂呀，不如而家我地去中環再飲過呀，你地３個咪可以去執屍囉。」

唉，又來了。

基神不屑地說，

「我唔做呢樣野。」

阿俊說道，

「就到啦，返到訓啦！執咩屍呀，執你返去到我地三個都執到攰啦。」

幾經辛苦，的士終於到達目的地，在我們三個下車後不消一秒，

「蘭桂坊呀唔該！」

突然Sylvia立即關上車門，接著的士便拂塵遠去，我們三人目瞪口呆看著的士漸行漸遠；

這......是甚麼玩法？

而阿俊二話不說致電給Sylvia，彼此「六目」交投，直至阿俊把電話收起對我們說，

「我地去買野飲，跟住返去啦。」

我訝異地問道，

「唔理佢啦？」

阿俊一路走著一路答道，

「慣咗，不嬲都係佢鍾意點就點，想去邊就去邊，鍾意做咩就做咩，所以更荒唐嘅事我都預咗，今次佢擺明就係睇我會唔會去揾佢，分分鐘佢同的士佬講去蘭桂坊，但其實只係兜個圈就返屋企。」

基神用上懷疑的眼神問道，

「你咁肯定？」

我們走進了一間便利店，隨便購買一些無酒精的飲料，阿俊大口大口的喝著；

他說，每個星期總會有像這樣的一晚，為她折騰，任她酒醉任她瘋狂持續了七年。

接著，阿俊明明喝的不是酒，但在娓娓道來的時候，卻有著淺醉的唏噓，而我們就在便利店門外聆聽著他們的故事。

十年前，他們戀愛過了兩年，期間Sylvia和一位居在新加坡的美國人搞上了，接著被阿俊發現後，他只是冷靜的說分手，結果Sylvia便飛往新加坡名正言順和美國人定居，一年後Sylvia和那位美國人分手後便回流香港，找了一份中港兩邊走的工作，恰巧阿俊的工作也需要經常到深圳出差，結果他們在分手後再次見面，就這樣糾纏不清的過了十年。

明明這是一件不堪回想的往事，偏偏我看到阿俊在回想的時候，嘴角會微微翹起，然後鼻頭一酸，眼眶有點通紅，每說一句話的結尾總是帶著輕嘆。

也許，每段情感在走向終結時，倒帶回去發一路上或花草鮮美或落英繽紛，只有最初令人傾心，再回想的話只有五味交雜。

而我在Sylvia的遺憾中看到她和美國人的床照被阿俊發現，然後阿俊並沒有所謂的冷靜說分手，而是崩塌地說分手，可想而知他的內心有多痛和恨，直到他們再重遇，Sylvia的內心一直想對阿俊道歉，可是有些人會認為內心懷著恨，至少代表彼此心中留有感覺，總好過開口道歉後對方終於釋懷，然後再沒有然後。

大概，可能他們都有這種諷刺的共識吧。

Sylvia每一次賣醉，其實都是一種對阿俊不自覺和自私的試探。

我明白這是自私，但無可否認，阿俊因為得不到Sylvia的道歉，他不甘心，而她感到內疚，結果兩個人一直糾纏不清，達成了一種另類諷刺的不離不棄。

肥基問道，

「你敢肯定你自己唔愛佢？」

「唔愛。」

「如果佢再揾你呢？」

阿俊愣住了一會，再決絕地說道，

「經過今晚，我打死都唔會再理佢！大佬呀，七年啦，計埋拍拖都十年啦！我都要面對返自己嘅人生。」

頓時，我想起了朱古力女孩說過對自己說過一句謊言，現在我估計到答案，就是自欺欺人的騙著自己不再愛那個把自己傷透的人。

話音剛落，阿俊說道，

「趕住返屋企啦，有機會大家再傾，不過係3個男人！」

基神笑說，

「好呀。」

直到阿俊離開了一會後，基神才對我問道，

「你估，佢係真係返屋企呀？定係去中環揾嗰條女？」

我記得的士駛往方向是西區海底隧道，也有可能他只不過是回家。

到底他真的回家還是折返？

大概，每個人內心都有不同的答案。
在我眼中看來，他們兩個人的關係有點荒唐，但一直自帶著一首無奈的歌曲，例如......

就算是 永遠都站在你身後
沒關係 我願意做最愛你的朋友
從此後的快樂 都是屬於我
這是我唯一和最後的要求 做最愛你的朋友

有人說過，每個人騙得最多最深的就是自己，出賣得最多的也是自己，口中否認，但是行動卻把自己出賣了，以為口中說不愛就可以變成恨，結果發現自己依然深愛。

口中說著不再愛，也許只能是兩個人走到結局最大的釋懷，至少有一個藉口可以讓兩個人走著未來的路，但事實上新生活並不能推翻過去。

「經過今晚，我打死都唔會再理佢，大佬，七年啦，計埋拍拖都十年啦！我都要面對返自己嘅人生。」

估計這一句話，阿俊可能已經在無數個晚上說過。

人生的荒唐就似喜和悲，近看和遠看都有所不同，而荒唐明明和感動這個名詞完全沾不上邊，但怎會想到原來在一個荒唐的晚上，背後也埋藏著感人的故事，一位男孩荒唐地照顧一位任性而且經常賣醉的前任長達七年，縱使被背叛過，口中說著不再愛她，結果還是在女孩賣醉的晚上悄悄地出現，再默默地照料。

「喂，話時話點解你突然咁好心會送條女返屋企？」

基神笑了一笑，

「因為我唔信佢地兩個會好似條女講得咁簡單，只係前任。」

「你唔好同我講.....你為咗證明自己無講錯，而浪費百幾蚊的士錢？」

「有咩問題呀？我畀得起！我送埋你返屋企啦，行啦肥仔。」

難道時間不是金錢嗎？唉.......又給這個人騙了。

Chapter 07 換個時代......

經過昨晚的荒唐，好像只是睡了一會後鬧鐘便響起了，鬧鐘響起的一刻，使我既毫不情願的起床，另一邊廂又無可奈何的上班；

打量著空無一人的客廳，再看了一眼姐姐傳來的Whatsapp：「今日要去做檢查，你自己買早餐食啦。」

雖然家中的環境算不上窮得缺了自己這份收入便會出現困難，但始終不願意成為家裡的負擔，尤其是每當我望見姐姐的快將臨盆的肚子和她那段同樣荒唐的婚姻，內心便不敢掉以輕心。

縱使基神曾經給了一筆可觀的經濟援助給我，大概想當初的他已經預料到今天的境況吧。

至於為什麼基神會給予那筆可觀的經濟援助，源於他們二人曾經有過一段曖昧的情，如想知道更多詳情，請看上一個故：因為一個女神竟然令我變咗做個玩家。

不過我沒有把這件事告訴給我姐姐，而那筆經濟援助依然在他的銀行裡原封不動，因為那張支票我早就撕掉；

因為我知道倘若把這件事說了出來的話，只會為姐姐的人生再增添一點遺憾。

她就是一位經常性憑感覺去作出選擇的人，縱使是錯誤妄無怨無悔，不過我知道所謂的無怨無悔只是掛在嘴邊而已。

曾經我有一刻想過，要是基神成為我的姐夫的話，結局會否有所不同？

不過，深信以基神的風流和姐姐的倔強而言，情況應該還是差不多？

或許得不到的，可能才是最好，至少一切還會有幻想的空間。

站在銅鑼灣的街頭不停打呵欠，腦袋十分沉重，今天連玩電話的精神也欠奉，希望下班可以準時回家吧；

噢，忘了還要Free Hug，始終我需要快點讓自己的人生回復正常；

有時候我開始反思，縱使我真的可以變回一位平凡人，但現實的人生真的會有所改變嗎？目前置身的境況真的算是正常嗎？

「Hello！早晨呀。」

想著想著，朱古力女孩再次出現在我面前。

記得昨天她跟我說午飯回來跟我say hello，想不到這頓飯吃了接受一整天。

「早晨呀，琴日你出咗去食Lunch之後就無返過公司喎？」

朱古力女孩笑著點點頭，

「係呀，食完飯諗住同佢行下一陣，點知佢話想去睇戲，睇完戲就話想食飯，食完飯都累啦，跟住就一齊返屋企訓。」

話音未落，她打了一個呵欠。

難道昨日的約會對象是她的情人？兩個人回家難道只是純粹睡覺？

雖然我不像基神如此了解男女之間的情愛，但我知道是沒有可能的。

「一齊返去訓.....」

這句話其實是我衝口而出的低語，換來她慌忙地耍手解釋，

「唔係呀！嗰個係我Daddy呀！佢返咗香港探我，我同佢行街咋。」

聽到這句話的時候，本來崩緊的心靈竟然在瞬間放鬆起來，說實話，這兩種落差本來就不應該存在。

我裝作逗趣的說，

「即係前世情人！」

「哈哈，你啱呀！我返去開舖先，食Lunch再同你say hello。」

又來了！

我發現每次看著她漸行漸遠的背影都會產生一種對再會的期待，也許我希望和她的章節一直都是逗號，假設有天真的要面對完結，都不要換來一個問號，而是一個真的代表完結的句號。

看來，我真的FF太多了，明明只是寒喧問暖的泛泛之交。

「Hello，我琴晚嚟嘅時候你已經收檔，客服話叫我今日下午一點揾你。」

昨天投訴我下班的客人終於來了，是一位中年女士，一身行政人員的打扮，驟眼看來腦海已經不禁補完「麻煩女上司」這個名詞。

內心對這位客人不抱有好感，但香港人對於笑是一種表情而不是心情的境界已經練得爐火純青，包括我。

「係，你好呀！係咪轉會呀？」

「咁早就收工嘅，你地好好生意架？唉，搞到我白行一趟。」

雖然這種挖苦的對話已經是意料之內，但看著她說話時的嘴形和表情，每分每刻都會有一種莫名的怒火。

「我地放工時間係9點，琴晚8點放工係因為我要去其他地區工作。」

「咁即係你問題啦！後生仔，我以前都捱過，我地唔夠單就一定要OT做到夠單為止，以前個環境你知唔知幾艱難.......」

有時候我會在想，到底是人的問題？還是這些想當年的說話十分礙耳？

「唉，每個年代都係揾食艱難。」

「而家你地揾食有幾難呀？咩都咁方便，處處都係機遇，好多野係我地前人種樹你地後人乘涼，有時候我覺得你地呢一代簡直真係身在福中不知福。」

我以為自己成功假意認同她的理據，再意圖扯開話題，怎料她又繼續，唉；

我開始覺得，像眼前這種女士的人，是心靈空虛多於自大，有時候心靈空虛的人往往愛用自大自信的外表去保護自己。

幾經辛苦，聽盡許多似粗口非粗口的理論後，終於簽妥了合約。

「師傅聽晚可以上去裝機，唔知小姐你方唔方便呢？」

「我聽日出咗Trip呀，得啦！到時會有保姆開門。」

保姆？家住跑馬地的她真的如此富有？

老實說，她富不富有我不太在乎，香港有很多隱形富豪，不過亦有許多努力上班的窮忙族、月光族和樓奴，在這些人午飯過後的上班時間，終於迎來我的午飯時間。

這位女士離開的時候剛好下午兩點，看著街上的上班族漸漸散去，我更加肯定她是利用我打發午飯時間。

想起已經過了午飯時間，記得朱古力女孩說過午飯的時間會跟我「Say Hello」，往日慣常一點準備午飯的她，難道今天再次食言？

同時，我發現自己對於她說過的每一句話愈來愈上心，這是一種錯覺？還是正如基神所說......我在叫春？還是認真就輸了。

想起自己輸了的一刻，縱使自己的人生看不出有丁點勝率，但還是會害怕輸了的感覺，因為輸的感覺不會使人麻木，而是令人更加沮喪和懊惱。

正當我的心靈徘迴在期望落空而沮喪之際，朱古力女孩突然出現在我眼前，笑容可掬的對我說，

「今日早咗好多返貨呀，搞到而家至去食飯。」

剛才的沮喪，現在的愉悅，這種先苦後甜的落差，竟然開始成為心癮。

「我都未食飯呀。」

「洗唔洗幫你買埋外賣呀？」

「真架？」

「係呀，不過我有事相求！就係突然上唔到網，你放工可唔可以上去幫我望下？」

「好呀，緊係無問題啦！」

原來是有事所求，不過這一點......體貼不是每個男人都抵抗得來，而且不領情的話又好像有點不解溫柔，所以......

算吧，我不找藉口，我認自己在美女面前沒有抵抗力。

「咁你想食咩呀？」

「無所謂。」

「好啦，咁我買咩你都要食架啦？」

「我信你唔會玩我。」

「好啦，咁你要餓多一陣，不過我都係食小小野。」

「點解？」

她按著自己的肚子說道，

「我好似肥咗好多。」
「......」

我硬是覺得肥胖這兩個字是女生們的口頭襌，明明香港有不少和朱古力女孩身形相若的女孩，恐怕只要大風一吹便把她輕易吹走，但她們依然會把肥胖掛在嘴邊。

尤其是在我們這些肥人面前，我會寧願她們直接問候我的娘親。
隔了一會，朱古力女孩真的外賣了一個飯盒給我，而且還打趣的對我說，這個飯盒是男人的浪漫，即是豆腐火腩飯，飲品是.......凍阿華田；

又是近似朱古力的朋友。

她把飯盒交給我後，左顧右盼街道說著，

「今日條街好似好靜.....」

「一時時啦，有時企喺度無野做嘅時間真係好辛苦。」

「咁又係，你又唔可以離開個檔太遠，行下都唔得。」

「無計啦，打工仔就係咁。」

「好啦，咁你加油啦！轉頭記住幫我整上網！」

「得啦，我食得你盒飯就一定會做返野。」

有一刻，我覺得像這種朋友關係已經足夠。

在朱古力女孩回去開舖後，在下午茶時間吃著自己的午飯，再看著街上其他攤擋的Sales也在開餐，雖然我們素不相識，但彼此的一個眼神交流，如像在勞碌和汗流浹背的時光找到了一點唏噓的共鳴。

就在那個瞬間，經理的來電劃破了那種共鳴感，難怪有人說香港這座城市十分細小，細小得連給人喘息的空間也欠奉。

「係，經理！有咩事？」

「你做野嗰度樓上係咪有個客呀？佢打公司直線話上唔網喎，你咁近不如上一上去睇下。」

朱古力女孩？不是說好了下班後前去檢查？

「哦，係呀，咁.....我上去。」

「係呀，你上去跟跟，整完好落返去睇檔。」

「Okay。」

這個女孩.....有時候真令人摸不著頭腦，不過可能正因為猜不透看不清才是最迷人，就正如男人們總喜歡長腿美女穿黑絲，因為黑絲有一種若隱若現的神秘感，而這種神秘感正是源於猜不透和看不清。

我懷著疑惑的心離開了街檔，然後前往朱古力女孩的店舖，當我抵達之際只見她吃著朱古力，聽著音響播放著的流行曲循著拍子輕輕點頭，直到她察覺到我的存在立即眉開眼笑的說道，

「嗱，我一個電話解救咗你出苦海啦。」

這位女孩不但溫柔體貼，而且十分聰慧靈敏。

「你又知公司一定係派我上嚟？」

話音未落，她再隨手拿起了一塊朱古力咬了一口，讓我開始懷疑她開這間店舖不是單純做生意賺錢，而是為了有一間可以充當她的零食儲存倉，又可以在失戀後找寄託，其次才是做生意賺錢。

「撞彩咋，如果你公司派咗你上嚟咪當我救咗你出苦海，如果派另一個師傅上嚟嘅話咪叫佢幫我整上網。」

原來只是幸運和緣份，嚴格來說，是一場巧合而已。

她遞了一小碟朱古力給我，盛意拳拳的神情使我婉拒不她的好意，於是隨便拿了一塊，再咬了一口，這是夾雜著熱情果的黑朱古力，雖然不得不否認她挑選的朱古力都十分可口，不過吃得太多總會吃膩。

一邊品嚐著朱古力，一邊聽著店舖內播放的歌曲，大多都是一些有點年代的歌曲，就在那個瞬間，突然播起了一首比較新穎的歌曲 － 側田 命硬

「嘩，你間舖頭終於有啲近代少少嘅歌啦喎。」

「咩呀，我唔係剩係聽舊歌，新歌未播到咋嘛。」

「噢，原來係跟年代！」

二百年後在一起 應該不怕旁人不服氣
團圓或者晚了廿個十年 仍然未捨棄
換個時代在一起 等荊棘滿途全枯死
這盼望很悠長 亦決心等到尾 等得起

歌曲是何等的情深和執著，在深情間又有一點豪邁和灑脫，在一個連愛情都流行速食的年代，到底還會否有這種豪邁的深情？

明明剛才還是鬧著玩的對答，怎麼在眨眼間卻聽到朱古力女孩低語說道，

「細細個嘅時候睇過一齣電影，有成龍同埋金喜善，套戲叫神話，次次聽親都諗起呢首歌同埋會想聽埋佢首主題曲。」

我記得這齣電影的主題曲名為美麗的神話，記得在後期還有電視劇集。

我還未來得及回答，朱古力續道，

「呃！我有佢呢首歌。」
話音未落，她已經在滑著她的手機；

「但你唔怕播成龍會畀人笑？硬係覺得佢唱歌似男人喺荒漠學胖虎唱歌。」

她嫣然笑道，

「下？原來你係聽成龍同睇成龍架？」

「唔係嘅咩？」

「緊係睇金喜善啦！而且我只係覺得有兩種語言合唱好得意。」

她有點道理，算了吧，反正她已經播起了這首美麗的神話；

她說，到底是以前的愛簡單一點，還是因為以前的世界沒有太多誘惑？

語末，她輕聲嘆了一口氣；

從前的世界我們都只是靠歷史留下的文字所窺探得知，但內在到底有多少揑造和篡改？

有多少真正的歷史和活在歷史下的人被時代的洪流所沖淡？

別說數百多年前的歷史，那怕數十年前的歷史也可因一朝天子一朝臣而遭到篡改，更何況人類的歷史經歷了這麼多年？

說實話，剛才這突然其來的感性，明明發自內心，但又好像不太屬於自己的想法，畢竟我對於歷史的認知只屬皮毛，幸好還未無知得以為唐太宗活絡油和唐太宗真的有關。

在這首歌曲播了一半的瞬間，我留意到有一抺曾經見過的身影在店外遠處偷望著店內，於是我憑著直覺把視線轉投到杳無人湮的走廊，結果我看到了一位女孩的背影，而這位女孩我記得在尖東曾經見過，還對我說了很多古怪的話。

在線上，出新文了！lihkg更新之後出文個版面有點怪

Chapter 08 城裡的月光

我在店外左顧右盼，那位神秘的女生的蹤影已經消失不見，而且人生總不盡如人意，經理的一通催逼來電，使我立即替朱古力女孩弄回上網，原來只是插線鬆了，不過我還未對她作出解說，她已經一臉訝異的拍掌問道，

「上得返網啦喎！」

她驚喜的表情讓我不敢把事實道出，於是我決定尷尬地笑著點頭接受她的一番誇奬。

完成任務後回到檔位繼續『扮工』，直至天色漸近黃昏街上的行人亦隨之愈來愈，對於得知自己快要下班的時候，也終於尋獲回一些正在上班的感覺。

每天如是，尋獲了正式上班的感覺不久後，天色已經黑了，距離下班的時間愈來愈近，就在那個瞬間，朱古力女孩拍了我的肩膊一下，驟眼看來她已經下班了。

「喂，你仲未放工呀？」

「邊有咁早同放工時間咁自由？」

「咁......好啦，我去同人食飯。」

「聽你語氣，你好似唔係好想去咁？」

她苦笑點了點頭說道，

「都......算係嘅。」

這是我見過朱古力女孩的第一次苦笑，這頓飯局看來使她有點難言之隱。

「食得咁唔開心，咁不如唔好去食囉。」

「唉，你唔明架啦。」

這是女人最愛的口頭襌，但老實說，你不說出來，任何人都不會明，因為世上沒有讀心神探。

「你唔講，我真係唔會明。」

她輕嘆道著，

「咁.....你轉頭就放工啦？」

「嗯，8點左右放工呀，唔知洗唔洗ot呀，因為今日無開單。」

「之後呢？」

「食完野咪free hug！」

「咁.....我食完飯揾你呀？」

「好呀。」

噢，我竟然二話不說答允了。

「咁我食完轉頭揾你啦，到時再講。」

朱古力女孩竟然會再次主動約我？縱使只是傾心事已經令我的心有著莫名的興奮和期待，可是.....到底是怎樣的飯局會令你懊惱萬分？

於是，我問了在我認識的人當中，對女孩最暸如指掌的權威－基神。

他在whatsapp回答，

「兩個可能性最大，第一係朋友／父母安排嘅相睇，呢個年代真係仲會有，第二個就係答應咗同前男友食飯。」

估計前者的可能性亦有，不過看到她這般煩惱的模樣，應該.....因相睇而撮合的可能性極底，除非對象有金城武的外表吧。

想著想著，下班前的日常固然是收到經理斥責的來電，同時我發現每位上司在訓話時總會說以下的話；

「你點解可以做得咁hea？」

「你知唔知點解你做得咁差都無畀人炒？」

「你有無諗過如果個個員工都好似你條數咁差，間公司一早摺咗啦！」

「我唔理呀，你同我死都要死返靚條數。」

每一次我都會「裝死狗」連聲嗯道，隔了一會連母親都獻給經理後，他就會把電話掛掉。

所以說，香港人平均每天上班都要帶著母親。

縱使已經成了日常，但我還需整合一番自己的情緒，把檔位執拾好後，找個地方把制服換掉，然後吃過晚飯，把Free Hug的燈牌拿出，一邊Free Hug一邊等待朱古力女孩晚飯後歸來。

就在我拿著燈牌發愣了一會，剛好有一位OL妙齡少女在我面前經過，她的裙短得有點違規，而她雙腿白得有點反光，深信此情此景只要是一位正常男士都會看兩眼吧？

怎料望了一眼過後，有人拍了我的肩膊，再有一把雄壯的聲音說道，

「先生，唔該。」

回過神來，竟然有三位PTU還有一位便衣警察把我圍著，而其中身穿便衣的亦是拍我肩膊的人，還出示了證件。

見習督察 葉嵐？

見習督察應該職級也不低，估計是他們的上司吧，不過他的名字有點像女孩子的名稱。

「先生喺度做緊咩？」

他的視線移到我的燈牌上，然後接著問道，

「Free Hug？」

我沒有回應，心想今天真的可謂出師不利，難道今天是黑色星期五嗎？

其中一位PTU問道，

「先生，身份證呀唔該？」

我認，自己真沒用，連給警察截察雙手也會發抖。

把身份證遞給了他後，那位便衣的姓葉見習督察續道，

「先生，麻煩晒，我要檢查個袋，唔好要我地難做，我要按本子辦事，最近多咗好多人偷拍裙底。」

難道我的樣子像嗎？

在這刻，我一邊忍受著街上途人的目光，還要活像犯人般的查問，由工作職業、Free Hug的原因，甚至是剛才為什麼要看著那位OL妙齡少女也要問及。

「唔該晒，我地而家要搜一搜你身，好快嘅啫。」

大家應該在電影看過，警察搜身的話是怎樣？他會用雙手游走在你的身體每一寸地方.....

描述得好像有點不對，總之有些地方和擁抱有點相似，結果在我和這位姓葉的見習督察接觸之際，我的腦海突然看到了一些不屬於這個年代的畫面，情況和當日在尖東遇見那位女孩有點相似，不過並沒有那種冷得令人窒息的感覺。

曾經年少的夢寐，猶縈牽在心，屬於別人的回憶，那些對話和場景疑幻疑真，如像走馬燈般掠過眼前。

「秦聶，國賊秦檜之後，朝廷仍然起用像你們賈似道之流的奸倭小人，在外任由蒙古鐵騎蹂躪全無抵抗，在內殘害百姓，搜括民脂民膏，這座江山就敗在你們手上。」

「葉嵐，難道你覺得自己而家做嘅野就係正義？到底你係執法者？定係只係執行指令嘅機器？」

這個人......

當我還對這些疑幻疑真的場景一頭霧水之際，突然有一把熟悉的女聲在腦海響起；

「呢個世界上只有一少撮人可以比其他人睇得更多，知道得更多，當中更有少數會知道自己嘅過去。」

「過去？」

「用你地嘅角度去睇，可以話係前世，可以話係因。」

「咁佢地可以同我交換能力？」

「佢地一直都重覆咁生存，愛一個曾經愛過嘅人，再失去一個曾經失去過嘅人，而所有感覺都係不停累積。」

倘若果真如此的話，要是和這個人交換了能力，豈不是令他更加痛苦？

這是一個千載難逢的機會，我終於找到了一位替身，但到了這個地步，我竟然還有心思去顧及他人；

看來，良心作祟的時機總是不對。

「你嘅決定會改變下一個決定。」

這把女聲說的話總令人摸不著頭腦。

未幾，我回過神來，腦袋有點沉重，如像過度用神，但在其他人看來只是一瞬間，不過這種「時差」我已經習慣了。

他們把證件和背包交還給我，還提點我妥善把證件收好同時檢查有否遺失私人物品等等。

待他們準備離開之際，我看到那位姓葉的見習督察眼神有一種心靈上的疲累，同時我發現街上的行人視線依然落在我身上，看來今晚不宜Free Hug，而且我開始感到迷失；

明明已經找到了一位可以和我交換的人，可是我竟然主動放棄，倘若只能和那些人交換的話，實際上我可以放棄找替身的念頭。

因為我深信每一次在緊要關頭都會良心作祟。

突然，又有人拍了我的肩膊一下，不過我深信今次不再是警察，而是朱古力女孩。

「Free Hug完啦？」

仔細看一下，似淡非淡的妝容，重點是她換了一條白色的連身裙晚裝加一對高跟鞋，雪白的小腿和剛才的妙齡OL不相伯仲。

待續 等大家在線 好耐無見啦

見到好多以前既角色

In 唉瘋 we trust

皮已正，期待新書

唉瘋人出品

留明

見到唉瘋人 一定係

謝謝咁多位 我會保持每日一篇同突擊

梁山伯個故呢

喺紙言post晒啦，有埋條link....

sor睇漏咗 冇喺連登post以為爛咗尾

舊讀者表示iphone寫故無爛過尾
等突擊 今晚有無

未齊人未夠人呀

Lm

Lm支持
推下先

皮己正

終於等到

點解會live左

支持

Long time no see

留名

晨早一推

重寫？

吖係細佬

唉瘋寫故未睇先留名

早晨咁多位

在線上

「Free Hug完啦？」

仔細看一下，似淡非淡的妝容，重點是她換了一條白色的連身裙晚裝加一對高跟鞋，雪白的小腿和剛才的妙齡OL不相伯仲。

「嗯，應該真係完啦。」

「唉，正話餐飯都唔知食得幾辛苦。」

這個時候我記起基神說過兩種令女生懊惱萬分的飯局，看來飯局的結果都不太重要，畢竟她還是記得回來找我吐苦水。

「有幾辛苦呀？」

「個氣氛好怪，而且有啲尷尬。」

話音未落，她打量了周遭的環境，

「硬係覺得喺度講好怪，好似有好多人望住我地？」

「咁.....等我一陣，可能係因為Free Hug個牌。」

因為Free Hug的燈牌招來行人的目光......才怪，這些目光大多數全是剛才的一場鬧劇而招來 － 藍帽子截停並查問偷拍狂疑犯。

「唔係呀，正話我行過嚟嘅時候聽啲人講話呢邊有警察截查偷拍狂，又唔知好似話有個智力有問題嘅人報警求助，你見唔見到係咩事？」

我再說一次，我沒有做過，而且我的智力絕對正常！

明天上班恐怕要戴口罩吧？

「我無......留意到呀，行啦！我地去維園嗰邊坐下。」

然後，我們率先到了便利店買了一些飲料，不過今晚的飲料不含酒精，接著我們到維園找了一個位置坐下，發現今晚維園的行人較上次多，不過依然無礙她把心事娓娓道來。

「其實今晚......我係同之前個男朋友食飯，佢嚟咗香港話當散心，我Daddy叫埋佢一齊食飯。」

原來是英國的前任來訪，難怪......

基神說的話有時候真的准得要命。

她的眼神略微憂愁，

「食完飯之後，我行去撘車嘅時候，同佢傾咗兩句，佢話人做錯至會發現，錯過嘅至係最好，求我不如一齊返，話保證可以變返以前咁。」
「難道你無心動咩？」

她淚眼盈眶的搖了搖頭答道，

「我都唔知呀。」

這一刻，看著她突如其來的淚水不知所措，只好效法安慰姐姐的方法，輕拍她的肩膊，但拍下去的時候又有點尷尬，於是由輕拍變成了輕篤，情況有點可笑。

「做咩篤我呀？」

「我......本來想拍下你個肩膊......」

她雙眼通紅的笑了一聲，

「嗰一下有啲感動，但我好理性咁記住一句說話。」

「咩說話？」

她說，愛情和自己就像朱古力，雖然有很多種口味，可以給人許多驚喜，不過人總會有一天會吃膩，會想嚐試其他食物，縱使日子久了會對朱古力有所回味，但都只不過是一個循環，總會再一天他會再吃膩。

話音剛落，她拭去停留在臉頰的淚珠續道，

「其實......我ex初初識佢嘅時候係一個好單純好乖嘅男仔，後來唔知點解開始會去落吧飲酒，再跟住會愈來愈多異性朋友，識下識下就自然.....你明架啦。」

那一刻，我的腦海直接想起一個人。

「我明呀，會後悔會耐疚，但依然會死性不改。」

「我好想去一次嗰啲地方，我好想知係咪真係好多誘惑，係咪可以真係輕易令一個人改變？」

「下？認真呢？」

「你會唔會同我去？我唔敢一個人去。」

在她苦苦哀求的眼神下，起初我以為自己可以堅定不已，結果我還是心軟答允了。

明明自己從不屬於那些荒唐的地方，但身邊的人總愛走進去。

最終，我和朱古力女孩約好了明天下班後一起到中環，同時正所謂出外靠朋友，尤其是前往那些荒唐的地方，總需要一個安全可靠和值得信任的導遊，基神就是心中的最佳人選；

「我會叫埋一個朋友去，放心啦！佢絕對信得過，我當佢.....好似哥哥咁。」

「Thank You！」

雖然我倆並沒有喝酒，但是當晚的氛圍有點迷人和浪漫，除著人流漸漸減少，彼此的話題好像隨著人流和周遭的環境而靜默起來，她滿懷心事的凝視著夜空，而我就在她身旁默默地陪伴。

那個時候，我一種感覺認為這種距離和關係已經可以了。

有人說過，兩個人最好的距離就是「友達以上戀人未滿」，因為世界所有事情都是兩極的，兩個人走得愈近，到了緣盡的時候亦走得愈遠，正所謂愈曾經親密過，愈容易變成敵人甚至陌生人。

待繽 等大家上水....

無名讀者留名

下一章 Chapter 10 魔女與女神

推

唉瘋故留名

留個名

好中

Push

舊讀者留名

主角家姐同咗邊個結婚？嚟記得咗45%個結局

在線上

早晨，在線上

Chapter 10 魔女與女神

「咩話？你竟然約我去飲野？」

「噢！太意外了！」

「點啫？係咪開始認同我嘅見解？寧願Just for fun好過Fall in Love！」

一個戀愛中的人教其他人不要戀愛，聽下去好像是過來人的勸勉，但在我眼中看來與手持外國護照叫人愛國無異。

就這樣，一個簡單的邀請已經足以讓基神在whatsapp煩了我一整個早上，可是為了滿足朱古力女孩的請求，我任由基神煩擾地盤問，直到......

「喂呀，你應下我啦好無？做咩無啦啦想去飲野？」

「hey，死肥仔，知唔知已讀不回係會有報應？」

結果，我沒好氣地在whatsapp中回覆，

「仲有一個女仔。」

「噢，明白！大個仔啦喎，識得主動出擊，借醉表達真情。」

我發現自己好像跟一位好色的火星人在溝通。

有時候我不明白，飯後飲酒聊天的應酬總不能避免，但為何簡單的把酒談心也可以變得如此複雜，說實話烈酒到肚後，挺直腰板和身體安份一點真的很難嗎？

到底是地球真的很危險？還是人類很複雜？

一頓午飯過後，基神突然whatsapp我說道，

「hey，bro！今晚同唔到你去，Cathy無啦啦早放話想睇戲同食飯，今晚無辦法啦，你要靠自己啦！如果唔識去其他地方就去我地成日去嘅老地方 ( 尖沙咀 )。」

就是不熟路和不喜歡老地方才找你帶路.....

唉，看來我和這個地方結下了不解之緣。

當我為失去基神這位在夜場可靠的導遊懊惱之際，經理的來電提點了我下班後還需要上門裝機，使我的心不禁慌了，畢竟這是第一次和朱古力女孩的約會，怎可能第一次就已經給予人家壞印象？

剛好，朱古力女孩準備外出午飯，順道一如既往和我打招呼，於是我鼓起勇氣對她說了一聲抱歉，

「Sorry呀，今日放工之後我要上門裝機，跟住至可以同你去飲野。」

怎料她想也不想的笑道，

「喺邊度裝呀？反正我都無野做，放工我同你一齊去咪得，你上去裝機，我喺樓下等你。」

她的大方和遷就使我感到訝異，畢竟這種情況要是發生在我的姐姐身上定當換來數聲怨言，同時我察覺到她打扮和平日有點不同，但我所指的不是衣著，而是她的妝容，清淡中帶點美艷，在我仔細分析後發現，今天她塗了較往日深色一點的唇彩。

「喺跑馬地。」

「都好近啫，一於咁話啦！放工見。」

那一刻，她的善解人意讓我彷彿遇見了一位活在凡間的天使，使我的視線久久不能擺脫她的身影，甚至直到她的背影湮沒在人海中，我還是愣住了。

到底是我過份美化和欣賞她的美好，還是真有其事？

終於等到下班了，下班前的指定動作，就是致電給經理匯報今天的營業額，正當經理聽到一個零字時，他破口大罵的瞬間，我見到朱古力女孩一蹦一跳的跨著腳步徐徐地前來，把經理的問候也變成美妙的歌聲，不久我把經理的電話掛掉，她才興高采烈的對我說道，

「收工未呀？係咪準備去跑馬地？」

話音未落，看到時鐘剛好撘正八時，我點頭答道，

「而家放工！」

今晚上門的地方是位於跑馬地著名的豪宅，幾經辛苦乘坐公共小巴才可到達，朱古力女孩就在小巴站等待，讓我徑自走進保安森嚴的樓下大堂登記，要不是保安的提起，差點忘了客戶不在家，只有她口中的保姆應門。

按下門鈴，大門打開之際，迎來我此生最害怕的生物－貓，和一位氣質清雅，雖看似弱質書生，笑容溫婉寧和的男孩，他把這頭可怕的生物叫住和二話不說把牠抱起。

這位真是保姆嗎？和我想像中完全不同。

「你好，我係寛頻公司約咗......」

「係呀，馬小姐交帶咗我，我負責開門畀你就得。」

基於我對貓的恐懼，引致我的神色有點慌亂，這位男孩見狀和我笑說，

「放心啦，呢隻貓平時好乖，而且佢最近病咗精神唔係咁好，如果你驚嘅我一直抱住佢就得。」

「原來係咁。」

在我安裝和設置上網的期間，和這位保姆哥哥聊了兩句，原來他並不是那位客戶的保姆，而是那頭貓的保姆.....

這年頭，當寵物比人還更好，至少生病的時候還會有保姆上門照顧。

不過，和這位保姆哥哥聊天的期間，對於這位麻煩的客戶有了一點改觀；

原來這頭樣貌普通得很的家貓，曾經因腎病而被兩位主人遺棄過，唯獨這位客人領養後對牠不離不棄，還花了很多金錢和心機的照顧著。

有時候，我不禁認同每個人都有不同的一面，就在一面棱鏡，差別在於我們看到的是那一面。

這個世界真是無奇不有，至少今天再長知識了，原來這世上有一種工作是替人上門照顧寵物的保姆。

工作過後，趕快前去小巴站找回朱古力女孩，只見她站在一角一邊玩著手機另一邊打著呵欠，這種感受我十分明白，因為每天上班的我就是這般模樣，腰骨在那個時候會好像消失似的，怎樣也挺不起腰間。

不過，這樣的朱古力女孩有點可愛，於是我決定悄悄地看多兩眼才加快腳步的跑過去。

「Sorry呀，我地而家行得啦。」

她打著呵欠說道，

「我終於明白平時你企喺街度有幾悶啦！」

「終於有人明白啦。」

「不過我平時喺舖頭都係咁，哈哈。」

「......」

「咁我地而家去邊呀？」

「首先要揾個地方換咗套制服，跟住在放返啲野喺locker，然後再出尖沙咀。」

「咁你朋友呢？我地去尖沙咀等佢？」

「算啦，唔好提佢，佢突然間畀獄長取消假釋。」

「噢！唔知嗰度有無野食？」

「我記得有，但唔會朱古力食。」

「少年，你太年輕了！我個手袋長時間都有儲備。」

「......」

說實話，這是我第一次在沒有基神的情況下和異性到尖沙咀的酒吧，在一起走著的期間，我一直緊貼著她的步伐，同時又不敢走得太近，縱使在過程中不停開玩笑也難掩內心的緊張，。

我和她來到往日經常與基神聚會的地方，他喜歡這裡的格調，有點激情也有一點浪漫，每晚都有樂隊表演，有激昂的歌曲，也有輕快的樂曲，不過在我眼中也只有一個「嘈」字，而且這裡的人大多醉翁之意不在酒和歌曲。

找了一個較為隱世和安全的位置坐下，畢竟基神說過這裡了十二點過後，所有人性不論好壞都會因為酒精而浮現。

朱古力女孩用著好奇的眼光打量這裡的環境，然後隨手拿起目錄，認真地看著每一款酒精飲品的名稱，還一邊喃喃地說，

「呢隻叫......Nothing？咁係咪即係咩都無呢？」

「Bloody Mary，咦！Long Island？」

「拿來長島冰茶換我半晚安睡......」

有人會覺得這個時候的朱古力女孩活像吳若希附身，至少我覺得這是一種單純，猶如濁水裡的清泉；

在我們一起研究著酒精飲品的名稱之際，一陣高跟鞋的咯咯聲漸漸走近，分散了我們的注意力，只見有一位女士握著酒杯朝著我們的方向走了過來；

這位女士相貌嬌美，膚色白膩披著一件卡其色的皮褸，白色緊身的恤衫和黑色的短裙突顯了她玲瓏浮突的身材，手腕戴著一隻基神曾想送贈給Cathy，但因為價錢問題而被Cathy下了禁令不准購買的手錶，清澈明亮的瞳孔和彎彎的柳眉，嘴角微微地翹起；

這位女士容貌雖美，但總有眼神夾雜一股令人莫敢直視的傲氣，在她愈走愈近的時候，內心更有一種壓迫感。

「Hi，你好，我叫Amanda。」

待續

你個名

唉瘋人巴打

臭晒Amanda

抱佢傳比佢啦

Amanda本身都好撚慘 再傳比佢 佢嘅感情分分鐘仲坎坷

講到肥仔基好似有得揀傳畀邊個咁

想突擊，但無人 我都係潛返水！

有人呀

推一推

有呀

我輕輕咁突擊一下

「Hi，你好，我叫Amanda。」

這位名為Amanda的女士打量著我們旁邊的空座續說，

「呢個位有無人呀？我可唔可以坐？」

朱古力女孩笑說，

「可以呀。」

基神說過，在這裡防人之心不可無，朱古力女孩太單純了！

大概，Amanda留意到我有所懷疑的神色。

「唔好意思呀，打搞晒你地，我本來一個人飲野，但.....有個鬼佬係咁走埋嚟煩住我，所以我呃佢話我有朋友喺度。」

這種情況我知道在酒吧經常出現，既然如此，換上是基神的話深信他一定會樂於助人，更何況.....她只是一位女士。

不過，正因為這位Amanda的女士前來，讓我再一次在這個地方受人冷落。

有時候，女生是一種很奇怪的生物，兩位素未謀面的女性，因為數句客套的讚賞，便可以興高采烈的聊了起來。

兩位女生聊得正起，開始忘卻了我的存在，Amanda當上了今晚本來屬於基神導遊的角色，替我們點了兩杯較為入門的酒，還熱情的搶著請客，答謝我們的替她解圍。

我開始覺得，這位女生怎麼會充斥著基神的感覺？還是這裡的人都是這樣？

兩位女生把酒談心，喝了兩口後，便不知不覺的說著自己的故事。

Amanda曾經因為情路和家事而決定離開香港到德國生活，直到最近這個月才回港探望一位朋友，兩天後便會回去德國。

她把自己的故事如像劃分成不同的章節，然後朱古力女孩也說著自己的往事，她們每說完一個章節便喝下一口酒，大概在酒精的作用下，說到最後朱古力女孩問了Amanda一條問題，

「我就係因為咁，我好想知道呢度到底有咩咁吸引，可以改變一個本來好乖嘅男仔？」

Amanda突然變得像一位大姐姐，輕輕摸朱古力女孩的頭頂一下笑道，

「我地玩一個遊戲呀？贏咗我就話個答案畀你知。」

朱古力女孩雙眼迷糊的點了點頭，接著Amanda喚來了酒保，然後一Set三杯的Jagerbomb，現在有三十杯亮在我面前，而且還有一支白酒接踵而至，我不禁倒抽一口涼氣；

我見狀開始有點懷疑，到底這是一場騙局嗎？

直到她亮了一張黑卡在我面前並把帳單付了，

「放心啦，今晚話咗我請你地飲野。」

我看著略帶醉意的朱古力女孩，於是不滿的對Amanda說道，

「小姐，你出錢又出命喎！30杯Jagerbomb喎，你唔飲醉，佢都頂唔住啦！」

「你咁Man，你咪代佢飲囉？唔得嘅，就唔好衝出嚟扮型啦，小朋友。」

話音未落，Amanda已經拿起了其中一杯Jagerbomb先飲為敬。

「小朋友，我唔介意同你講啦！姐姐的確係大把錢，以前會認為有錢就唔會寂寞，直到最後發現用錢都填滿唔到寂寞，今晚開心就好，Cheers。」

這句話，聽上去有點熟悉。

語末，她再舉起了另一杯Jagerbomb，另一邊廂眼見朱古力女孩竟然醉得伏在Amanda的肩膊上，還對我呢喃頭很痛，幸好Amanda不是男人，要不然今晚真的送羊入虎口了。

於是，我鼓起了勇氣拿起酒杯，喝下了人生第一口的Jagerbomb。

味道有點像汽水，沒有任何苦澀，正當我還在輕視這杯飲料，心想多喝數杯也能足以應付之際，突然有一股暖流直奔我的大腦，身子彷彿連坐著也挺不直腰板。

那個時候我的腦海竟然羞愧地嚷道「基神！救命。」

Amanda搖了搖頭並嘖有煩言地嘆道，

「咁無用架你。」

待續

次次都sad end

等你好耐啦

跪求幾時出都統同宋國公主第三集
期待左好耐了

呢個故會提下，你可以當序章咁睇

最鍾意換個時代再愛你三部曲

呢個故真係好正好感動，見到好多以前d故既角色客串
王凱汶變咗大肚婆
海晴做咗人妻
婆婆
雪晴應該同肥仔基一對
汶靜
應該陸續有其他角色出場 唔知會唔會有子瑜

好想要歐子瑜出場

早晨，坐的士都遲到，唯有晏啲出文

估下

新帖留名

我叫lm

巴打好耐無見

曾經有位巴打又係叫留名

無睇過茱麗葉 ，會唔會有關聯？我估都有，彩蛋形式？有既話，我要翻去睇睇 。

黎緊呢篇日日推 ，睇住1001

大把人叫留名

等左你好耐
之前你喺紙言post過少少呢個故我都有追

呢個故有真正結局

你d文，差唔多個個都悲劇

次次睇到個心乸住乸住

海晴同雪晴係邊個故 個名好熟

唉瘋加油

在線上未

未收工

在線上

Amanda用上不屑的眼光打量了我一眼，接著再拿起了酒杯把飲料一飲而盡，由於這杯Jagerbomb的威力絕對不能輕看，它的酒精很快直衝腦袋，使我開始一邊感到周遭的事物在搖晃，另一邊廂只能眼巴巴望著Amanda一杯接一杯的把二十多杯的Jagerbomb喝光，餘下最後一杯之際，她停下來瞄了那杯Jagerbomb一眼，再看著我說道，

「最後一杯啦喎，你唔飲？」

在酒精的影響下，我發現自己的行動力追不上自己的思考力，腦裡不停思考著應該如何回答Amanda的問題，而身體則不受控的愣著。

她續問，

「一杯就頭暈？」

終於我的身體可以稍為作出反應，她見狀追問道，

「真係唔飲？你飲咗呢杯嘅我就當你地贏，我就回答晴晴嘅問題。」

晴晴.....女孩子的感情真的十分簡單，一陣子的結識已經混熟得情同姐妹，但一句衝撞的說話就可以把情同姐妹的兩個人變成一世的敵人。

我看著伏在Amanda肩膊上的朱古力女孩，縱使她只是喝了很少量的酒便伶仃大醉，但她來到這裡的目的不是求醉，而是追求答案。

想著想著，朱古力女孩在此刻開始清醒起來並喃喃答道，

「我飲呀.....我飲呀。」

Amanda用上有點「詭異」的笑容問道，

「你真係捨得佢飲？佢再飲就唔掂，不過都好嘅，佢醉到咁你可以對佢做咩都得？」

她看了看朱古力女孩一眼，再望著我笑道，

「外表無事嘅人，喺酒醉只有三分醒嘅情況下，心靈係最脆弱，你只係需要一個簡單嘅擁抱，一下虛偽同溫柔親吻，基本上如果佢唔作出太大反抗嘅話，你已經可以為所欲為。」

我從沒有想過乘虛而入，雖然這個世界上利用別人心靈脆弱的一刻來達成自己企圖的人很多，但至少這刻的我沒有所圖，只是純粹希望替她喝下最後一杯Jagerbomb，於是我的腦袋在頃刻間清醒過來，

「我飲！」

話音未落，我已經把杯中的酒喝掉，換來Amanda的訝異，接著只見她的嘴角向上挑，微笑間有點溫婉和夾雜著一絲邪魅。

她說，這裡並沒有任何吸引人的地方，但在這裡可以使人性表露無遺。

她說，人和感情不同，感情沒有突然的結束，結束前都會有漫長而從不察覺的伏筆，但人可以突如其來的改變，在變改前沒有任何伏筆，可以是迷失自己，亦可以是在某個地方找回自己，在其他人眼中這是一種改變，但對那個人而言是一種重生或者是一種另類的逃避。

她說，在這裡每晚都有林林總總的人，有的是迷失了自己的人，有的是在這裡麻醉自己的人，有的是希望在這裡放縱自己輕鬆一番，有的選擇在這裡懷緬過去的種種，說到底他們都是尋找一種連自己都難以言喻的感覺，可以說是一種改變，亦可以說成是他們的選擇。

她說，曾經聽過，一個人要得到另一個人，首先要證明自己不需要那個人。

這句話.....是基神掛在嘴邊的口頭襌，雖然基神說這個道理是出自一位女孩。

她說，最痛的往往不是當下的刻骨銘心，而是日後若隱若現的回憶。

她說，別奢望一句我愛你和我忍你就可以保證到白頭，因為我愛你最終都可以變成我愛過你，我忍你最後也有機會變成我忍夠你。

與其苦苦撐著然後換來一句我愛過你，倒不如對自己說一句我放過自己。

語末，Amanda望著還在醉醺醺的朱古力女孩。

「我曾經都聽過一啲類似嘅說話，又係一位成日嚟呢度飲野嘅朋友，不過佢話呢啲說話都係聽人講。」

Amanda臉帶笑意，而眼神和語調卻有點唏噓，

「我都係聽人講，係一個以前我好憎嘅人講，不過而家又無咩憎恨，可能兩個太相似嘅人，往往都係最了解自己嘅敵人，同時亦係最清楚自己嘅知音。」

然後，Amanda再輕輕拍醒了朱古力女孩並溫柔細問，

「你有無事呀？而家有無清醒啲呀？」

朱古力女孩擦擦自己的眼睛，眼神迷糊的點了點頭，接著Amanda替她點了一杯水，並叮囑她慢慢地喝。

「咁我走啦，有機會再喺呢度見啦！可能到時候會撞到你嗰位成日飲野嘅朋友！Bye。」

話音剛落，Amanda便提起了手袋，神態灑脫的離開。

可能這裡的人都是這樣，每一位都慣了散聚有時，不論當晚的話題有多共嗚，到了該要離別的時候便會離別，大不了交換一下電話號碼，不過天光後會否保持連絡又是另作別論。

這個時候朱古力女孩才完全清醒過來問道，

「Amanda走咗啦？」

「係呀。」

「咁佢正話有無答到我條問題？」

「嗯，答咗啦。」

「咁係咩呀？我聽咗少少咋。」

「送你去撘車先，上車前答你。」

「好呀。」

接著，由於時候真的不早，我們離開酒吧，走往附近的的士站，朱古力女孩在登車前問道，

「個答案呢？可唔可以話畀我知？」

「答案係......放過自己。」

朱古力女孩聽到後，握腕慨嘆的點頭，

「Thank you！咁我返去啦，你返到去都whastapp我呀。」

然後她對我說了一聲再見便登上的士，看著的士漸漸遠去，剛好電話傳來一下震動，起初我以為是朱古力女孩，怎料是經理傳來的一則訊息；

「由於人手不足，後日起你調去旺角菜街頂更，直到抽調到人手再另行通知。」

看到這裡，我的心底一沉，難道一直以來的逗號真的要劃上句號？

有人說過，每個人對於每一條問題上，心裡總會有兩個矛盾的答案，一個是內心意料中的答案，另一個是自欺欺人的答案。

大概後者只不過是一種精神上的嗎啡，好讓自己面對答案揭曉前的一段時間自欺欺人的活著，或者祈求會有奇蹟出現。

直到最後，答案真的擺在自己眼前，而自己可以做的就只有默然接受。

與其執著追求答案，倒不如放過自己。

待續

今晚仲有無

隔離post過黎追文

突擊

lm睇好故

留名追故

深夜出文

推下po

push

在線上

Chapter 11 彼岸花

「由於人手不足，後日起你調去旺角菜街頂更，直到抽調到人手再另行通知。」

經理的最新工作安排，使我心底一沉，並二話不說的回覆，

「我可唔可以唔去？」

大概，這是我人生中少數拒絕工作上的安排，畢竟往日的都只是敢怒不敢言。

「可以，辭職就唔洗去，但記住要畀代通知金。」

那一刻，我的腦海只有一個念頭，倘若調派到旺角的話，目前的一切就會有所改變。

人就是一種十分矛盾的生物，每天抱著期望，但同時又會對改變這回事有所恐懼，畢竟每個人都害怕承受不起改變的代價。

「好呀，咁你揾多個人頂埋我個位。」

只見經理一直在輸入中，看來要不是有千字文訓斥我的話，就是不知道該如何回覆，也許，懦弱的人突如其來的勇氣往往都可以把人嚇得不知所措，最終他作出了一定程度的讓步。

「唉，怕咗你啦！咁我調銅鑼灣Sogo嗰邊嗰位同事去，但你聽日就要頂佢個位，因為佢放假，大家互相遷就啦！」

「Thanks！」

這個時候，對於第一次抗爭成功有一種愉悅的感覺，同時又開始對於這位一向記仇的經理有所憂慮，因為我深信他總會在工作上找機會報復。

可是不想也罷，始終這是我的選擇。

「今晚好多謝你呀，我返到啦，你呢？」

連朱古力女孩也平安到家，是時候回去了，畢竟天快亮了；

一路回去一邊看著漸藍的天空，不禁嘆了一口氣，因為又是一個無眠的晚上。

回到家不久便要上班，而且今天就要前往新的工作地點，雖然只是大約隔了一條街，不過我對此還是有所憂慮。

在我上班不久後，已經收到了朱古力女孩的whatsapp；

「你今日無返工？放假？」

「有返呀，不過畀人調咗去sogo嗰邊呀。」

然後，我看到兩個藍剔，心想這兩個藍剔可能意味著一個句號。

就在我對此陷入迷思之際，有人拍了我的肩膊一下，並有一把熟悉的聲音笑道，

「早晨呀，轉咗新環境點呀？」

在那個瞬間，我憶起了由於姐夫是一位經常失蹤而且沒有任何交帶的人，姐姐對此說過的一句話，有心的人就算分隔兩地都會苦苦尋覓，但無心人就算兩步也會嫌遠，就算一句問候的短訊也會嫌多。

有人說過，一句問候，一個細微的舉動，比許多悉心安排的浪漫和情話，更輕易俘虜一個人的心，帶來一種不能忘懷的感動。

「雖然話好近，但點都會有唔慣。」

「咁.....為咗令你適應新環境，去食飯嘅時候行多幾步過嚟同你say hi啦！」

「哈哈，Thank You！」

有時候，我不知道到底她待人溫柔是一種慣性，還是唯獨待我與別不同，正如基神所言，溫柔這回事就像藥物，可以救回一個人，亦可以輕易置一個人於死地。

「咁我返去開舖啦，轉頭再揾你啦。」

朱古力女孩離開後不久，再有一個人用力拍了我的肩膊一下，

「喂！肥仔！今日竟然無請假呀？琴晚點呀？食咗未呀？」

是基神！我竟然可以在日上三竿的時候看到這個人出現，這是何等的幸運和難得？

這個人的話題，給我的感覺總是離不開女人和性愛。

想起他昨晚的臨時失約，縱使原因值得同情，但這絕不是原諒的理由。

我板著臉答道，

「起咗，返緊工，無點，無食。」

「做咩男人老狗整個嬲豬樣呀？等哥哥哄下你啦。」

「我敢肯定你唔係為咗探我！只係路過，仲要咁啱見到我。」

「呢啲咪緣囉！」

「真話呢？」

「買禮物囉，Cathy嘅母親生日！喂，講返你琴晚點？」

「無呀，你臨時無去，跟住有條女為咗避啲仔，走埋嚟同我地傾計，傾傾下仲話玩遊戲，嗌咗三十杯Jagerbomb！」

頓時，他變得有點支支吾吾，

「係呀？咁......最後佢一個飲晒？」

「我飲咗兩杯，其他都係佢飲晒。」

「唔同你講住，要去買野，再傾啦！」

那個時候，我留意到基神聽到三十杯Jagerbomb的時候，他的眼底裡傳來一絲驚訝，離開的時候，臉色和神情間流露著有點......唏噓？

難道三十杯Jagerbomb的背後又有故事？不過我沒有興趣給予他一個擁抱。

在新環境的日子過得很苦，畢竟這裡人流多，對於我「扮工」玩手機極為不便，同時朱古力女孩沒有準時在午飯時間出現，今早的感動猶在心頭，接著又有點失望的感覺湧現，兩者間的落差，使我的內心如像坐在過山車，一邊想起她今早的舉動和感動，另一邊又在失望和胡思亂想間徘迴。

時間一分一秒的過，朱古力女孩依然沒有出現，天色漸昏，刮起了一陣冷風，讓我想起了冬天將至，到時候又要每天聽著Single Dog Single Dog Single all the day see av play airplane they are fucking all the day......

想著想著，伴隨著冷風有一張中學時期作文的草稿紙，突如其來整張的吹到我的臉上，情況狼狽得很，回過神來發現手中緊握著的那張草稿紙寫上滿滿的文字。

由於空閒得很，於是我讀起了草稿紙上的文字來......

有種花，超出三界之外，不在五行之中，不應屬於世上－彼岸花。

花開一千年，落一千年，有花不見葉，葉生不見花，生生世世，花葉兩生錯，花葉永不相見……

人們指望不朽，可是忽視了不朽與死亡和一起才有意義，永恆其實只是一個詛咒。

她，外表是一位平平無奇的少女。

她會冷，冷了會生病，她會累，累了要休息，她會老，她會死，跟一般血肉凡胎無異；

可是她的精神和意識不老不死，就算肉身被歲月催人老，對她而言，終結只是另一個開始，無始無終的長久持續，讓她跟墮進無間地獄無異。

她一雙明亮的眼眸裡，看到了許多人的因和果，前世今生，還有人的心性。

那能力在凡人眼中可以說是神通，於她而言是詛咒，是犯了禁忌的天譴。

但她看不到所愛之人和她的「同類」。

她在悠長歷史長河裡，轉世過不同的身份，起初曾為一位平常的女孩，會笑，會哭，會愛，可是這些已經是太久遠的往事，大概活過的細節，時間太久，再也記不起。

後來，無數遍轉世的記憶在腦海間一點一點堆砌，存在過的時間，經過日積月累的新舊記憶交替，漸漸忘記了自己是誰，從何處來，往何處去，對少女而言，她亦一無所知；

只知道一直活下去，漸漸地連一些「人」基本具備的感覺五觀同樣變得淡然，只有伴著不朽的意識活下去。

終結只不過是開始，開始只不過是等待另一個終結，再等待另一個開始；

十年過去了，我依然活著，仍然執著地愛一個人，只不過是身邊的人和事物一點一點退卻；

一百年過去了，我依然活著，仍然執著地愛一個人，只不過是身邊的人和事物一點一點退卻；

二百年過去了，我依然活著，仍然執著地愛一個人，只不過是身邊的人和事物一點一點退卻；

三百年過去了，我依然活著，仍然執著地愛一個人，只不過是身邊的人和事物一點一點退卻；

四百年過去了，我依然活著，仍然執著地愛一個人，只不過是身邊的人和事物一點一點退卻；

五百年過去了，我依然活著，仍然執著地愛一個人，只不過是身邊的人和事物一點一點退卻；

六百年過去了，我依然活著，仍然執著地愛一個人，只不過是身邊的人和事物一點一點退卻；

七百年過去了，我依然活著，仍然執著地愛一個人，只不過是身邊的人和事物一點一點退卻；

八百年過去了，我依然活著，仍然執著地愛一個人，只不過是身邊的人和事物一點一點退卻；

九百年過去了，我依然活著，仍然執著地愛一個人，只不過是身邊的人和事物一點一點退卻；

一千年過去了，我依然活著，仍然執著地愛一個人？他到底是誰？

對！我依然活著，一直存在著，一直、一直、一直永遠永遠重覆地活著。

活著，到底是什麼？

死亡，到底為何意？

過去、現在、未來等等字眼，對我而言沒有任何意義；

當擁有了永恆，時間便沒有任何意義。

看了一次覺得這些文字十分.....中二病！

但細心回想，總覺得這些字裡行間有一種熟悉。

待續 早晨！

唉瘋 仲有冇文啊

Hi巴打 因在線人數而決定有無突擊

好似好耐無出故

咪撚quote咁大段啦

live

照舊深夜出文 訓一陣先

唔記得哂上個故啲人物

瞓醒未
我收工喇

Sorry ，重寫中！因為想改情節畀一個驚喜大家

係咪有舊角出場

好期待

係！畀佢提早出場

又唔洗sorry
我都努力痾緊文

Live!

明天一定會出返兩天嘅文，放心 就快改好啦

世上最遠的距離

突擊吧

突撃突撃

突擊我吧

在線上

把草稿紙內的文字讀了一遍又一遍，手寫的字體鏗鏘有力，看來這人的文化亦有一定程度的修為，可是內裡的文章.......要不是小說故事的話，就是一種尷尬的抒情文？

我記得問過基神，如何區分中二病？

他笑說，只要較為著名的人抒情就是至理名言，你在抒情的話就是中二病。

可是我愈看更覺這故事的內容和文字十分眼熟，於是我不自覺的把這篇文章再看了一次，結果在重看無數遍過後，竟然愈看愈入神，彷彿有一種連文字也在浮動的錯覺，接著有一把聲音劃過腦海......

為甚麼我會有這種感應？難道這張草稿紙也是遺憾？

故事與故事，夢與夢之間，對我來說沒有終結，周而復始，延綿無盡的輪迴......

經歷了無數的時光，歲月的折磨，時間把記憶漂白，把情感抹走，可是無論轉生幾次，一定還是會喜歡上他，這就是命運吧？

這些讀白在我的腦海聲聲作響，有一把模糊的女聲在訴說著，同時亦有一把男聲在喚道一個......名字？

唐曉瑤。

我確定自己聽到的是這個名字。

然後再有些不屬於這個年代的剪影掠過，我看到有一男一女在雪地相擁，男的一身古代軍裝在放聲痛哭，女的倒在血泊之上，然後我再看到一位古代軍裝的男生揮劍殺害了一位侍女，接著再看到有一男一女在黃昏下親熱，有一頭小狗作見證；

場景一晃，我聽到上課的鐘聲亦看到正值仲夏的課室，不過這些剪影過於零碎，根本組不成一個完整的故事。

這是我第一次遇到的情況，往日的遺憾記憶清晰可見，如像細閱一本完整的小說，可是這次卻像從小說的殘頁中翻閱著。

接著，有一把清晰的女聲在我的腦海響起；

「呢啲係屬於我嘅記憶，嚴格嚟講，只係屬於我嘅記憶，因為記憶中嘅人大部份都已經忘記咗我存在。」

突然我的意識回到了現實，可是時間如像定了格，而腦海中的女聲終於露出了她的盧山真面目。

她就是當晚在尖東的女孩！她的神色間依然冰冷淡漠，再用上短促的語調說，

「你希望可以變返個正常人。」

「緊係啦。」

她搖了搖頭，我再眨一眨眼，時間開始流動，她卻憑空消失了，而剛才握在手中的草稿依然還在，不過內裡的文字卻消失不見，變成一片空白。

總覺得她每一次出現的原因......有點無稽。

回過神來剛好到了下班時間，伸了一把懶腰，準備接受經理訓話的來電之際，有一位女孩拖著行李箱走到我面前，縱使一身便裝和戴著眼鏡也難以掩蓋她炯炯有神的目光，柔美外表和斯文的氣質帶有一絲邪魅，這位女孩的類型如無意外應該和Amanda相似。

「唔該，我想問你地月費計劃係點？」

下班的時候總會有客人來查詢，正當我準備詳細解說之際，她按著電話率先搶白，

「唔好意思呀，我都係趕時間，你唔介意嘅我聽日再揾你呀？我姓歐嘅。」

「好呀，小姐，無問題。」

「Thank You！」

語末，她趕快的離開，同時看著她離開的背影心想，這年頭阻人下班的人真多，接著再有一把男聲從後喚道，再用力拍了我的肩膊一下！

「喂，肥仔！放工未呀？有無時間食餐飯呢？」

當我回眸一看，見到基神用上笑瞇瞇的眼神打量著我，心想今晚肯定沒有事心想。

「今晚無時間，要Free Hug！」

「哥哥請你食飯啦！」

「眼訓呀，琴晚無訓過。」

「我唔信！你平時唔會咁對我嘅。」

「我不嬲都係咁對你！」

「你肯定約咗女仔。」

「無呀。」

「肯定有！」

「無呀。」

「肯定有！」

「唉，我認啦！係啦係啦，咁你識做啦，走啦，唔好搞住我放工。」

「有異性無人性，咁我走啦！」

看來，這個人真的有點無聊！

不過，終於耳根清淨可以下班。

單手用鍵盤打字中

另外隻手做緊乜

受咗傷，打咗破傷風針，而家廢咗

巴打Take care btw仲有冇文呀

去埋洗傷口出

子瑜bb

埃巴 你急症？ 嚴重嘛？

發炎加腫，然後開始痺！你又知我去咗急症

今朝睇你個cm 21分鐘前話去洗傷口 那有醫生今早開

見到你ig都覺得痛

多加保重！

單手打字中，請耐心等候

留名，睇太多唉瘋巴打嘅故，我已經開始搞亂哂啲人物關係

會唔會有一個角色表！開始唔係好知邊個打邊個

在線上
唉瘋巴加油

又話補返兩日

在線上

Chapter 12 重遇

今天下班後除了經理責罵的來電外，一切都來得十分平靜，一個人晚餐，一個人愣在街上Free Hug，行人一如既往的與我擦身而過，無視我的存在，但不知何故某些行人用上奇異的目光打量著我，然後竊竊私語，雖然行人把我的Free Hug當作小丑表演已成習慣，可是今天的奇異目光較往日的多，難道上回被警察搜身一事還未淡忘？

說好的香港人善忘？

總覺得今晚有點平靜，平靜得猶如以往，明明已經習慣，但又好像欠了一些東西。

難道因為朱古力女孩沒有出現，致使我的日常有所欠缺？

再看了看時間，時候已經不早，該要回家！

在我把手機拿著的時候，心裡忽發奇想，應否whatsapp給朱古力女孩嗎？

一邊陷入苦苦思量，另一邊廂又認為既然她的朱古力店就在附近，要找她的話大可親自前去。

也許，說到底是我膽怯。

就在那個瞬間，姐姐的來電劃破我的思緒，按下接聽後姐姐氣若游絲的喚道，差點把我嚇得半死！

「家姐，你喺邊？做咩把聲咁？」

「我而家喺白車去緊醫院，因為我個肚有啲痛！」

「你而家自己一個？」

這條問題問來也白問！

「係呀，我唔想打畀媽咪，所以搵你！」

「你老公呢？即係我嗰個掛名姐夫。」

「佢話ot緊。」

「你去邊間醫院？我去搵你。」

電話掛掉後，下意識立即帶著背包衝上的士，路上才發現Free Hug的燈牌遺在街上，不過燈牌沒了買過一塊就可。

在的士上，我感到有點憤慨，愈想愈有點火大。

有時候我真想不通，明明一個男人連自己臨盤在即的妻子也棄於不顧，如此不負責任的男人，為什麼總是可以令異性如此著迷？

有時候我會覺得這個世界是優惠壞人，懲罰好人。

姐姐如是，朱古力女孩如是。

她們的內心都被一位不負責任的男人所俘虜，也許果真是想得到一個人，必需要證明自己不需要那個人。

到底愛到那種程度會使人變成傻瓜？

當晚，我看到愁眉不展的姐姐躺在病床，終於鼓起勇氣說了一句；

「同嗰條友離婚啦，搬返去同我地住。」

正所謂寧教人打仔，莫教人分妻，這是我從前斥責基神的立場，而他每次都會笑說，總有一天你會明白，有些難聽和「過份」的說話，才是當下的勸世良言。

怎料，她搖了搖頭，

「你知道我唔會。」

「講真呀，我以前會認同你支持你，但呢刻我真係唔覺得你口中講嘅，明知愛錯都要愛，好過後悔嘅道理係啱！」

姐姐沒有回應，於是我續說，

「我唔覺得你應該要同呢個人結婚，呢個小朋友更加唔應該生！一個咁嘅屋企，有個咁嘅老豆，個小朋友點會幸福呀！」

「你知唔知道你自己講緊咩？」

「人話呀，如果畀著係基神，佢都一定咁同你講呀！你唔係話過，如果唔係佢套人生價值觀有問題嘅，你會選擇同佢一齊？我而家覺得反而係你套價值觀有問題！縱容啲仆街，害苦自己同屋企人。」

那一刻，我覺得自己說的話沒錯，直到我看到有一顆淚珠劃過她的臉頰，我知道自己的話確實傷透了姐姐的內心。

「先生唔該，呢度醫院嚟架，訓話返屋企返學校啦。」

護士的一句說話，終結了我和姐姐的話題，而當下的沉默我記得維持了一段日子。

至於，為何會有所憤慨？說到底，是我自己的心情不太好。

急症室的醫生替姐姐檢查過後和我聊了兩句，是一位年輕和斯文的醫生，姓許的，名為俊然。

「咁我地會送佢去婦科，都係嗰句要留院觀察，而大肚婆嘅情緒唔係咁穩定，有啲說話暫時唔好講住。」

「有啲野醫生你唔明。」

他微笑說道，

「可能係啦。」

話音剛落，醫生便回到自己的工作崗位，然後我再望著被推上病房的姐姐，她那雙空洞的眼神，我知道自己不但傷害了她的心，而且還把她從一場美夢中喚醒，讓她看清現實的殘酷。

也許，每個人的一生除了追求愛和金錢之外，大概追求得最多的就是合理化三個字，合理化情人離開的原因，合理化自己執著，合理化自欺欺人，最多的是合理化自己的行徑。

基神曾經也替這些傻人想出一個合理化的理由；

他說，每個人身邊總有一個朋友，她/他的另一半，你們覺得很爛，甚至是人渣，但她/他們依然對情人不離不棄，用情專一！

懇請各位不要笑她/他們傻，因為每一個傻人的背後其實在拯救世界。

當時，我還挪喻他的女朋友也是一位超級英雄，每天都在拯救世界。

當時的我可以笑出來，但現在已經笑不出聲。

記得有人說過，迷戀是有一個時限，時間到了，不願醒的也該要醒來，正如超人拯救世界也有三分鐘的時間，只是姐姐的三分鐘對比起其他的三分鐘較為漫長。

接下來，我向經理請了三天的假期，起初他是不答允，可是我一意孤行的情況下，他還是屈服了。

三天無微不至的照顧姐姐，實際上我是替自己的所言所行贖罪。

同時，我在苦惱的時候，一不小心在whatsapp中對基神說漏了姐姐進了醫院的消息，翌日，基神真的出現在姐姐面前，當我看到他的身影之際，使我有點始料不及。

他支支吾吾的對姐姐笑說，

「Hi，好耐無見。」

而姐姐只是尷尬的點了點頭，再望了我一眼，於是我機靈的離開了病房，好讓他們聚舊。
我回眸了一眼，看著他們二人，有時候我會在想，到底基神最愛的人是誰？

他最愛的是自己？最習慣的是Cathy？

想著想著，經理傳了一則whatsapp給我，是一組電話號碼。

「姓歐嘅，你聽日返工跟進啦，係你嗰區嘅客。」

大概，近來反抗經理的舉動多了，換來是他的語氣變回正常，至少Whatsapp和電話中再沒有問候我的娘親。

我再偷望了基神和姐姐，基神坐在病床旁邊的椅子，只見他們二人的對答，神色是平淡中有點微笑。

或許，每個場景在每個人的心裡會自帶背景音樂，縱使基神是多情的人，但至少當下的一刻，他們的相望而笑，讓我想起了 － 我的最愛。

「咦，坐喺度嘅？唔入去？」

是當晚急症室的許醫生，由於最近來醫院的次數多了，所以他已經可以一眼便認出了我。

「係呀，有人探緊我家姐，咪出去等下。」

「咁合作嘅，如果啲病人嘅家屬個個好似你咁自律就好。」

「你呢？」

「急症室收咗新症要轉去婦科，而家等緊文件，跟住去食飯。」

話音剛落，他坐了下來。

同時，我開始發現自己和某些人特別投緣和投契，他們總會不自覺的和我聊天訴說心事，就像我是他們的樹洞，亦像他們靈魂的擺渡人。

他們都有一個共通點，就是靈魂因為遺憾而被困在過去的回憶。

待續，去醫院洗傷口，希望洗完見到大家在線啦

補緊啦，單手打字呀哥哥，雖然我知道連登仔可以單手游出公海

Online

睇到呢度終於記起王凱汶

輕輕放低個名先

今晚出文

上水

我想去飲酒寫文
有咩介紹

對不起，更改為明早出文！

去海邊飲住寫

今晚收工或者會考慮吓
尖沙咀/奧海城

在線上

Chapter 13 候鳥和樹

有人說過，其實人也是一種動物，根本控制不了潛意識的身體本能，所謂萬物之靈也是一種自誇；

正如動物會在暴風雨前夕躲在安全地方，身體不適會忍著痛楚再好好休養讓自己康復，而人亦會在傷心或者再也壓抑不了情緒時，憑著直覺找個樹洞傾訴。

這年頭，我發現許多人都會認為，人前一杯酒，各自飲完，人後一片海，獨自上岸，所以找個陌生人訴說心事相較之下更為安全。

因為在接下來的人生，縱使再相遇，就只有擦身而過。

今晚，藉著一頓晚飯的時間，聽了許醫生的故事。

他說，他和他的前妻是讀書時期所認識，她是一位愛自由的女孩，就像一頭候鳥，而他就像一顆樹，總是停留在原地等她回來。

話音剛落，許醫生放下了抱著手心的便當，喝了一口沒有下糖的凍檸檬茶，頓時他的眉頭皺了一下，但我知道檸檬的酸澀總不及他內心的酸溜。

近來，我發現自己的異能變得愈來愈敏銳，我只是輕輕拍了他的肩膊一下，但竟然會有所感應；

每個人的一生總會愛過一頭候鳥，自由自在傲翔天際，任性是他／她的本性，從沒有地方使他／她願意安定下來，但候鳥終究受不了寒冬，需要找一棵大樹。

而自己剛好就像一棵大樹，讓她／他為了逃過寒冬而跟自己認識， 明知道自己只是他／她路過的避風港，望見他／她在天空傲翔， 而自己卻甘願在原地守候，期盼回南天時他／她的歸來。

可是，明知道候鳥一生要找的不是棵大樹，而是另一頭可以伴她飛遍世界的候鳥。

他說，大樹最終可以做的就自在原地開花結果，任由候鳥繼續飛翔。

語末，由於時間的關係，許醫生對我點了點頭以意道謝後，再說一聲再見，擦擦自己紅了的眼睛，便轉身離開回到自己的工作崗位。

曾經聽人說過愛情很脆弱，幸福很單薄，看著許醫生落寞的背影，現在我信了。

曾經有人說過當上一位專業人士可以食女無數，但不論食女無數還是愣愣的守候從不屬於自己的愛情時，兩者都是殊途同歸，結局都是內心寂寞和枯竭得很。

想著想著，心悒的感覺揮之不去，就像......替他傷心？

用了一段時間才平伏了自己內心的愁緒，然後剛好基神Whatsapp了我。

「你喺邊呀？」

「喺醫院嘅飯堂。」

「食少餐啦肥仔。」

「你走啦？」

「差唔多啦。」

「咁我上返去！你跟住去邊呀？」

「等Cathy呀。」

「即係又要去醫院。」

「唔洗呀，我行去行政大樓等佢。」

「佢過嚟？」

「......其實佢喺呢間醫院返工。」

噢！差點忘了，不過基神的女朋友是在兒科工作的。

難怪這傢伙可以來得如此輕鬆，原來.....愈危險的地方則愈安全。

慢著......

「喂，你唔好搞到你女朋友衝上病房揾我家姐對質喎！到時你肯定畀我打到腫過以前肥嗰陣！」

「師兄，你過慮了！佢知道我探病！」

基神離開後，我回到了病房準備執拾行裝離開之際，姐姐突然捉住了我的手說道，

「其實你都講得啱。」

「下？」

「小朋友係無辜，等佢出咗世之後，我會開始處理呢段婚姻。」

那個時候，我對姐姐說了一聲抱歉，另一邊廂心想，其實她是在給自己一個時限，雖然不知道她在等什麼，也許是給予自己一個適應現實的時限，因為夢和現實分不清的話，落差的感覺絕不好受，而且總會覺得自己人生凡事結果都是強差人意。

經過三天的折騰，姐姐明天終於可以出院回家休養，我拖著疲憊的身軀回到家中，躺在梳化玩了一會手機，然後不知不覺間昏死過去。

到了凌晨時份卻不知怎的在夢中突然醒來，而且腦袋變得十分清醒，怎麼也睡不進去，看了手機顯示的時間正值凌晨四時十七分，而且還有兩則未讀的Whastapp。

「Hi！呢三日唔見你嘅？你放假？定係你調咗去第二度？」

「你唔會辭職唔做但無同我講啩？」

竟然是朱古力女孩主動找我，而且一直在線上！

難道她在等我？但明顯是我想多了。

「唔係呀，我家姐入咗院，我請假照顧佢咋。」

「下？佢無咩事嘛？」

「聽日出院啦，你呢？乜.....咁早呀？」

雖然現在已經過了十二點，但在我的眼中看來，只要天還未亮，尚未迎來新的一天。

「我？唉，畀人煩緊。」

「做咩事呀？」

「聽日返工同你講？約你食晚飯？」

「好呀，但你都要同我講下咩事？」

我發現自己很容易答允朱古力女孩的邀約，往日我寧願放工立即待在家中，流留在街上Free Hug亦只是一項工作，這是迫不得已的做。

她說，人生就像一齣電影，甚麼情節都會發生，不過人生和電影不同，因為比電影更荒謬！

待續，等大家在線，今日一定會有突擊 ！

前妻？許醫生同雪兒咩事

有舊讀者

佢哋咩事離婚

本身雪兒叫佢陪佢走，但許俊夢想係做醫生
之後外傳（？）同男友唔夾先揀翻佢

係咪一齊耐左先發現各自追求既始終唔同

發現新故, 在線上

唔記得雪兒係邊個故

突擊

她說，人生就像一齣電影，甚麼情節都會發生，不過人生和電影不同，因為比電影更荒謬！

話音剛落，朱古力女孩再對我說了一聲晚安，接著我渡過了一個無眠的清晨，看著電視卻思考著事情，但滿腦子卻一片空白，算不上發愣，但又不知道自己在想什麼。

一直維持著這樣的狀態，直至天色漸藍，晨曦終於來臨了，可是在秋冬交替的季節，天色總是鋪上了一片灰，有人說這是烏雲，有人說這是偉大的強國送贈的「污雲」，我總覺得每件事情上總會有兩個以上的說法，真正的答案需要從不同的說法綜合，但大多數人只會聽取一個答案後便作出定論。

我沒有興趣去了解答案，只知道自己打了數個噴嚏，看著電視機顯示的氣溫，深感冬天真的來了；

再聽著香港早晨片頭裝作充滿活力的配樂，這首配樂如無意外應該是飽受人們的厭惡，因為聽著這首配樂的時候，大多在懶床或者已經準備上班上學。

今天的早上真是閒得很，沒事做，亦沒有任何事情想做，一直賴在家中的梳化，直到準備離家前才走到浴室梳洗。

同時，我開始發現自己對於日常的記憶力開始有點衰退，因為我開始在回憶自己昨晚回家後有否洗澡？

但對於許醫生和其他人的遺憾卻牢記在心，那些片段的細節都記得一清二楚。

難道......這就是代價？

對於這種事，往昔的我肯定會嚇得慌張起來，可是現在卻沒有任何感覺。

如像早有心理準備，又或者我已經把這些奇幻的事情看作等閒。

三天沒有上班，穿上制服，站在人來人往的街道上總是渾身不自在，然後收到朱古力女孩的whastapp；

「返緊工？」

「係呀，你呢？」

「我返咗啦，要等貨返呀。」

「咁勤力！」

「今日應該會好多野做，我地今晚見啦！」

「好啦，今晚見。」

剛剛把手機放下不久，便有一位客人前來，正當她開口對我說聲「唔該」之際，我記起這位女孩正是三天前阻著我下班的人。

她的散發著一種很罕有的氣質，水靈的雙眸，斯文的外表卻夾雜著一點邪魅；

記得在基神在某個賣醉的晚上描述過這種女孩，既像天使又像魔鬼，會在你內心脆弱時給予你溫柔，再會在你人生的低潮是悄悄的讓你看清現實的殘酷，但你不知道她的溫柔到底是真是假，感覺會否是她刻意營造，還是真的一場意外，總之她就是難以令人忘懷；

起初我想像不了是何樣的外表，同時我都不知道基神心裡到底藏著多少位女孩，不過經過他的描述和今天看到一個類似的存在，我會覺得基神對此念念不忘亦有原因。

「唔該，我早幾日揾過你另一位同事，詳細嘅計劃服務我都清楚，不過佢話佢只係替更，叫我揾返你。」

「係！唔好意思呀！」

經過我的詳細說明後，這位女孩一邊點頭，一邊對我說著我知道，可是幹我們這行服務業的，縱使客人不停說我知道這三個字，我們還要不厭其煩的作出解說，美其名是保障雙方在確立合約時的要清晰合約內容，達到雙方公平，實際上是為了避免不必要的投訴。

她.....已經是我見過最有耐性的客人之一，至少我用上數分鐘時間一邊解說，她亦用上數分鐘的時間回答我知道。

「咁歐小姐，合約內容都一清二楚啦嘛，麻煩你簽簽名呀？同埋你幾時方便師傅上去安裝上網？」

她一邊洋洋灑灑的簽署著自己的名字答道，

「我呢兩日都okay呀，而且我同我朋友一齊住，我轉頭會講定一聲，所以你地幾時都可以方便上嚟。」

「咁.....聽晚得唔得？」

「okay呀，無問題。」

「好，咁無問題架啦，聽日師傅上去安裝埋就正式開始份合約。」

「唔該晒。」

語末，她對我微微點頭道謝後便離開了。

待續，仲會有突擊

在線上中
❤

子瑜

突擊

這位女孩的離開，確保了我今天不用因沒有開單而捱罵，接著刮起了一陣冷風，打量著明明經已經正值午膳時間卻比起往常人跡較為稀少的街道，同時聽到商場內傳出陣陣微弱的聖誕歌聲，想起聖誕將至，每天loop著聖誕歌的地獄終於來了，煩厭程度更超越了吳若希的越難越愛，不過並不是所有人聽著聖誕歌都記起jingle bell，至少我會聽了另一個版本的歌詞；

single dog single dog single all the day see AV play airplane they're fucking all the day......

結果，我被不同的聖誕歌洗了一整天的腦，毫不容易才撐到下班；

時間剛好，三天沒見的朱古力女孩拿著一個大的紙袋走了過來，今天的她已經換上了有點水手服感覺的日系少女秋冬打扮，使人耳目一新，更使本來沒精打采的我回過神來。

「放工啦？」

「係呀。」
她打趣的問，

「送啲嘢畀你呀？」

我訝異地問，

「送嘢畀我？」

接著，她笑著把紙袋遞了給我，接著我再把紙袋內的「禮物」取了出來。

這不就是Free Hug的燈牌嗎？不是遺留在街上嗎？

「前幾日見到你趕住走，塊燈牌仲漏咗喺條街，咁我咪幫你執返，仲拎返屋企抺過。」

「唔該晒你。」

「唔該咋？唔係應該要請我食飯咩？」

「好呀，想食咩？」

「我想去返上次間酒吧。」

聽到酒吧這兩字，礙於自己有言在先只好勉為其難的答允，同時心裡想著：又來了！

我知道朱古力女孩又有心事，又有一些讓她煩擾不堪的事。

難怪基神總是覺得我和他很相似，總是和酒這回事結下不解之緣，唯一不同的他是屬於自願，我大部份情況下都是迫於無奈。

於是換了制服，我和朱古力女孩再次來到了那間酒吧，每次清醒的走進這間酒吧，內心總會默念，到底有多少人清醒地來，然後再清醒地離開？

又或者有多少哭著來，但最後能夠笑著離開？有人說一醉解千愁，但結果我看到的是酒入愁腸愁更愁。

幸運地，我們坐回了上次的座位，主要是這個位置過於隱蔽，要是像基神的獵人絕不會選擇這個位置。

獵人？對！這是基神對自己的自誇，至於誰是獵物，大家心中有數吧。

趁著朱古力女孩看著menu的時候，我環顧著酒吧的環境，竟然見到許醫生坐在另一個角落獨自沉思，枱上放著一杯滿滿的Nothing。

為什麼我一眼便看得出來？

因為這杯酒基神點過不下數十次。

他說，許多人都以為自己在Loving，在苦惱愛情，然後到酒吧賣醉，其實他們不知道自己所謂的Loving只不過是Nothing！

大概，我想得過於投入，直到朱古力女孩的一聲輕喚讓我回過神來。

「你飲咩呀？」
我一時說溜了嘴，

「Nothing。」

「哦，好呀。」

我來不及糾正酒保已經下了單。

說實話，我不太喜歡這杯酒，因為味道不太好，嚴格來說，所有含酒的飲料我都不太喜歡，總是苦苦澀澀，難道人生的苦還不及嗎？

酒保遞給了我們淺淺的六杯Jagerbomb，淡淡地說了一句，

「飲六杯好啦，三十杯都唔知你地行唔行得出個門口。」

原來朱古力女孩點的是Jagerbomb。

「嘩，小姐！你飲上癮？」

她捧起酒杯，心虛地飄移著眼神，細聲地說，

「琴晚畀我ex喺whatsapp煩住，佢之前好想復合，但我堅決反對！直到琴晚，佢同我一個喺英國一齊讀書嘅同學一齊咗，佢仲whatsapp同我講，就係呢個同學約佢第一次飲酒，跟住第一次一夜情。」

她續道，

「你話人生係咪荒唐過電影？」

她把那杯淺淺的Jagerbomb一飲而盡，並輕咳一聲說道，

「可能係我太低能，我喺度諗到底我應該憎我ex？定係我憎我個同學？即係我好低能咁畀個同學教壞個男朋友，仲搞到我好傻咁一晚又一晚咁等個男朋友返屋企！」

她再捧起酒杯，然後再被我一手搶掉惹來朱古力女孩的嚷著，結果反被她搶掉那杯Nothing，再大口大口的喝著。

她......一杯便已經酒性大發。

「呢杯嘢叫咩名呀？」

「Nothing。」

她醉醺醺的說，

「啱我呀！我今朝好唔開心，但呢刻我覺得，其實佢地兩個都幾登對呀，兩個都咁貪玩，咪天生一對囉，無腳嘅雀仔係要揾返另一隻無腳嘅雀仔，如果唔係總會有一日，大家嘅步伐會唔同，一個需要休息，一個係唔願意停。」

那個時候，我朝著許醫生的位置望去，可是他已經離開！遺下那杯還是滿滿的Nothing！

到了那刻我恍然大悟，為何許醫生最終選擇原諒出軌的前妻，讓她走，讓她作出選擇。
因為候鳥終究還是會找回同類，候鳥對大樹的依戀總會有時限。

有人說過，候鳥和候鳥相愛，自由自在的在天空你追我逐，如像神仙美眷招人羨慕，候鳥和大樹相愛，大部份時間只有大樹的身影在原地等候，令人握腕慨嘆。

緣為冰，我把它抱在懷裡，冰化了，才發現，緣份也沒了。

以為不放手，它就會一直在嗎？

抓著會痛，不放手，最後也會消失的。

愛得深，沒有錯。真正屬於自己的愛情，不應該是傷人的冰塊，應該是一杯溫暖人的熱茶。

所以Loving，需要明白何為Nothing。

縱使冰化成水改變不了本質，只是物理上改變了，但這些改變終究還是要接受，正如事物的本身是不變的，變的只會是人的感覺。

愛一直都會在，只是她／他選擇愛你，還是愛自己的想法。

愛自己的人往往是最幸福，或者我未能令他／她去愛，又或者我愛他／她的時機不對。

待續，預告又會有舊人喺酒吧出場

羅密歐會唔會出嚟

梁山伯同茱麗葉就會

係咪張子霖

擺渡人

要擁有必先懂失去怎接受

人渣出唔出都無用

佢出嘅就變sad end

想睇佢幾折墜

沒有人了？

唉瘋唔駛訓

咁應該上多啲水推po

冬哥會唔會出現

會 我講定大概有咩故同埋咩人未出！
我們不是說好了嗎 男女主角仲有冬哥，不過冬哥今次唔再係狗！
因為一次免費擁抱 竟然識咗個做保險嘅女仔 - 男女主角
梁山伯 茱麗葉 歐子瑜

阿穎😯😯
肥仔基：我記得你架，嗰日唔係我肚痛個女仔仲係你攬咩！🤬🤬

想睇肥基子瑜
第一個睇你既故就係女神故 對呢pair有情意結

我仲未願意行出第一步......起身

子瑜出場果段文又好似肥基故咁
同一個地方但總係時間唔岩撞唔到對方

好掛住Nana

在線上在線上在線上

在線上

Chapter 14 梁山伯和茱麗葉

「Hi！又見到你地嘅！」

熟悉的聲音劃破了沉默，原來是Amanda，可是她不是說過要回德國嗎？

怎麼她還會在香港？

朱古力女孩醉醺醺的說道，

「Hi！Amanda姐姐！」

Amanda放下了酒杯，眉開眼笑的衝過來輕輕的擁了朱古力女孩一下，

「做咩飲到咁醉呀？唔開心？定係個肥仔故意諗住灌醉你呀？」

女人就是這樣，縱使認識的日子很淺，卻可以在任何時刻假裝十分熟稔。

我疑惑地問，

「你唔係話返咗德國咩？」

Amanda不屑的說道，

「喂，肥仔！你招呼都唔打！我返唔返德國洗唔洗問准你呀？」

「......」

「好啦，見你咁想知道，我好樂意解答你呢個問題！就係我有個朋友啱啱返咗香港，幫埋佢搬屋，仲撞返中學同學。」

我點了點頭，Amanda接著問道，

「晴晴做咩飲到咁醉呀？你故意灌醉佢？」

話音剛落，Amanda眼底閃過一絲懷疑的目光。

「咪玩啦！佢唔開心飲到咁醉咋！」

「佢自己飲晒呢六杯Jagerbomb仲有一杯cocktail？」

原來我們說著說著的期間，朱古力女孩已經把所有酒都喝了，我見狀嚇呆了喊道，

「下？小姐，你一個飲清晒呀？」

可是朱古力女孩沒有任何回應，只是目光呆滯的遞了一個沒有酒的空抔給我，

「酒呀！」

她是九叔嗎？由此可見她已經醉掉了。

「係呀，你真係要走啦。」

話音未落，她突然變臉的笑了一笑，二話不說緊緊揑著我的臉頰，並對我說道，

「你真係好得意，好有細佬feel呀！」

細佬feel？

原來一直以來的溫柔和關心，全因為她的母性使然，把我當作弟弟般看顧和依賴。

她如果用力揑著我的臉頰也只是肉體上的痛楚，可是.....真正讓我打從心底裡痛出來的是「細佬feel」這個詞彙。

雖然我的外表和給人的感覺總該當別人的小弟，即是「契弟」，類似的評價已成我的習慣。

在現實中，你的樣子和身形如何，你的待遇也必如何，因此為了生活我經常把尊嚴變賣，時至現在應該所餘無幾。

直到這刻，我突然發現就算待我好的人，也只不過把我當作弟弟。

有人愛護應該感到快樂，可是我的心卻充斥著一陣酸溜溜的感覺。

「你唔好再揑佢啦！佢痛到眼淚都標埋出嚟啦。」

幾經辛苦，Amanda終始把朱古力女孩瘋狂的行為制止了後，她便伏在桌上昏睡了，這個時候Amanda開口問道，

「心酸呀？」

「都唔知你講乜。」

「咁.....細佬feel的確係慘過Friendzone嘅。」

我只是嗯了一聲不作任何回應，而Amanda則報以雲淡風輕的表情捧著酒杯。

她說，令人最痛的往往不是現實，而是幻想和現實之間的差距。

這句話過後，我和Amanda沒有任何交談，一直在沉默，而朱古力女孩則一直在昏睡，突然她嘔吐大作，場面十分狼狽，接著在她嘔吐過後，二話不說擁著我痛哭起來，就在那個時候，我以為自己會有所感應，可是我甚麼都感應不到，耳邊只有她的哭泣聲，腦海只有一片空白。

到底怎麼會在這個時候沒有任何感應？

往日換上是別人的話，我的腦海肯定會閃過一幕又一幕的片段。

隔了一會，店裡的人用上光速把現場清理好，同時她哭得累透了，而且在酒精的作用下，她再一次伏在桌上昏睡起來。

剛好朱古力女孩的手機響了起來，看到來電顯示是她的父親，於是在手忙腳亂的情況下Amanda代為接聽，然後經過一番折騰，她的父親終於來到並把她接走。

想不到竟然在這種情況下認識了朱古力女孩的父親！

她的父親是一位滿溢著男人味和打扮時尚的男人，而且有點像關禮傑，當他來到的時候，冷酷的外表卻流露出父親的溫柔和憂心；

他對我和Amadan點頭道謝，還不忙對我們說，

「唔好意思，我個女因為感情問題搞到咁唔開心，平時就扮無野，佢個性格就係咁。」

以前，我總是想不明白，為什麼最痛和最傷的時刻，人往往最能裝作得若無其事？

後來，我明白到，人不是在最傷和最痛的時刻可以裝作得若無其事，而是在那個瞬間，傷痛的感覺到達了某個極限，人便會對此感到麻木。

曾經基神罕有地說起自己的感情往事，不過他只是用上一句說話去概括，每一位溫柔的人都是由一位不解溫柔的人訓練出來，而每一位「暖氣」的背後總會有一位仆街，人一生難免會愛過一位仆街，最要命的是，不論痛得有多深也好，依然會有感覺殘留著。

朱古力女孩離開後，Amanda拋下了一句說話也離開了。

她說，回憶永遠站在背後，我們無法拋棄，只能擁抱。

擁抱......

說起擁抱這回事，為什麼我的異能不能用在朱古力女子身上？

待續，有無人在線？儲夠人會有突擊

在線上～

有人

在

在線上，等我回魂出文

飲埋杯啡就好出啦

你點會知我飲緊咖啡

在線上

翌日，朱古力女孩整天沒有找我，而我趁著午飯的少許空閒時間跑去她的店舖，結果發現店舖關上了門，她並沒有上班。

直到傍晚時份，她終於傳了一則whatsapp給我，同時看著她的連絡人名稱，我的腦海不其然想起了「細佬Feel」這個名詞，於是不停對自己說別再想太多，人家的溫柔和慰問只是母性使然和姐姐上身。

「我訓到而家先起身呀！琴晚真係唔好意思呀！原來Amanda都喺度。」

「你仲有無事呀？」

「起身個人仲好累，跟住畀Daddy話咗兩句。」

「佢都係關心你。」

「佢話過兩日想同我去日本散心過埋聖誕，等我唔好諗咁多。」

「咁你唔開舖啦？」

「我Daddy話叫咗表姨幫手睇舖，再唔係今個月嘅租佢幫我交。」

「霸氣的父親。」

「琴晚真係對唔住！我都唔知自己飲醉咗之後做咗啲咩講咗啲咩，總之記憶好模糊。」

有人說過，酒醉三分醒，但斷片的話可以全無記憶，到了清醒後那些記憶只會零散的浮現，而且還會疑幻疑真。

至少我見過基神斷片後曾經緊緊擁著一位「背多fun」的女孩，即是背面和模糊地看的話加上身材絕對是頂級尤物，然後不停喚著一個從未聽過的名字－子瑜。

雖然我不知道誰是子瑜，但要是讓子瑜知道基神把「背多fun」當作自己的話，肯定暴跳如雷。

當然，這件事我沒有跟他提過，而且他絕對不會相信。

「唔緊要呀，你飲醉咗都好正常。」

「我係咪攬過你？」

這條問題......

倘若回答有的話，日後見面可能會變得十分尷尬，於是我決定撒謊。

「你攬嗰個係酒保，即係個樣似韋·史密夫嗰個呢。」

「下！下！下！」

「講笑咋，你攬嗰個係Amanda。」

「真係嚇咗一嚇。」

「唔好你講住！夠鐘放工！轉頭仲要上門裝機。」

「好啦，再傾。」

終於到了下班的時候，不過下班這個字眼對我而言，只是另一個身份上班的序幕，首先致電給客戶確認時間，然途前往其住處安裝寛頻，接著才是真正的下班。

按下門鈴，過了一會，聽見了急促的腳步聲，有一位文質彬彬的男生慌張地把門打開，而我剛好望到那位歐小姐身穿著一件加大碼的衛衣從臥房中走了出來，髮尖還能清晰的看到沾濕了。

他們是情侶嗎？難道我阻人扑嘢？

那位文質彬彬的男生尷尬的對我笑，

「唔好意思呀，間屋有啲亂，正話我地諗住執好間屋方便你做野。」

然後，歐小姐笑著說，

「麻煩晒啦師傅。」

話音未落，歐小姐轉了另一種語調在埋怨，

「頂，梁生你真係好廢呀，我執緊間房同貓籠，好心你就執下個廳啦，學咩人換水呢？一嘢倒到我成身都係！」

貓？這裡有貓嗎？

竟然是我最害怕的生物！

我拿著行裝走進他們的屋子裡，一間兩房一廳的單位，沒有太多行走的空間，而且一個單位內竟然可以放著七個行李箱後還是遍地雜物，這點使我大感託異。

其中一間臥房果然有一個三層的貓籠，而籠內是一頭年幼的小花貓在蹦跳著。

歐小姐留意到我的視線落在小貓上，於是好奇地問，

「師傅你鍾意貓？」

「我.....okay啦！」

那位文質彬彬的男生說道，

「隻貓叫羅密歐，係呢位小姐故意改。」

由於時間的關係，我一邊安裝著，一邊和他們聊天，他們這個單位真的很亂。

同時我發現當我進入這個單位的時候，籠裡的小貓再沒有蹦跳，反而目光緊緊盯著我，就像觀察著我，起初我也沒有為意，直到歐小姐說了一句，

「奇怪啦，平時羅密歐叫到外人一定會叫到唔停，今日做咩咁乖？」

「唉，呢個名真係......」

於是我亦好奇的再望了小貓一眼，然後從他的眼神和表情好像有話想跟我說，雖然我不知道如何具體形容，總之就有一種感應。

我一邊思考著一邊工作，直到安裝完畢後，我準備離開之際，門鈴再度響起了，歐小姐對著那位文質彬彬的男生說道，

「梁山伯開門啦，你個茱麗葉買完嘢返嚟。」

梁山伯？茱麗葉？這家人的名字這麼奇怪？

話音剛落，她反了白眼。

打開門的瞬間，是一位身懷六甲的女孩走了進來，該位文質彬彬的男生 - 梁山伯替她拿著手袋，然後視若無人的親了一下，原來他們才是一對。

我開始在想，如無意外，他們三個應該是一家人。

大家等突擊

在上線

瘋狂突擊我喇

梁山伯而家要幫人食埋死貓呀

屌 係茱麗葉大住肚偷食 定係 佢離左婚梁山伯接人二灘 好亂阿 基神有老婆仲掛住子瑜

基神係未結婚

咪住，我係咪睇漏左啲乜 間中學三個女神咁短時間比肥仔基遇到哂

咦，咪住，講起佢地，仲有個張悅寧，佢咪無表情囉

張悅寧係無表情，迷之少女係無咗感情

原來係咁

佢地幾時會同基神相遇 茱麗葉個肚係邊個嘅呢
點解肥仔感應唔到朱古力女孩嘅過去呢

一口氣追到live 點解肥仔基感應唔到 是咪好似男仔頭咁睇得清所有人但就睇唔到自己愛既人

又比我估中

仲有無人

有

一直在線上

我，一直都在！

ot中 我一定會出文的，放心！

學我一個月出一次啦
翻工咁忙

一直得你

突擊我啦

點解梁山伯同茱麗葉會喺埋左一齊？

朋友聚舊就唔一定係喺埋一齊嘅

今日會晏出文，因為要去見客
利申：今朝唔知醒

在線上

也許是我的體形龐大的關係，隨著人數多了一個人，這間屋開始愈感狹窄，正當我真的準備離開之際，歐小姐突然開口問道，

「師傅有無興趣一齊打邊爐呀？」

什麼？他們竟然邀約一位陌生人一起打邊爐？

不過，做我們這種上門的服務性行業，可謂見識過一樣米養百樣人，不過這種熱情一般只會出現在外國人或者從外國回流的人身上，但是由公司的規矩而且為免投訴和招人罵柄，所以客人的好意我們往往都會婉拒。

把她們的好意婉拒後，那位文質彬彬的男生突然問道，

「師傅，點解個router連唔到上網嘅？」

這個本來不是我們需要解決的疑難，不過由於上網的需求日增，香港人慳吝的性格，所以連接router也成為了我的工作之一。

於是我再一次蹲下身子接駁上網，雖然天氣已經漸冷，但在室內工作的我依然汗流浹背，於是歐小姐遞了一罐可樂給我，我點了點頭的收下，然後繼續工作，剛好那位文質彬彬的男生牽著他的情人／太太，說要到超級市場購買一些用品，當他們離開的時候，那位歐小姐喃喃的拋下了一句怨言，雖然十分細聲，但使我十分在意。

「唔知話你傻定話你好，個肚都唔係你，但就自願埋單。」

噢！又一個好人。

大概，我好奇的目光惹來了歐小姐的注意。

「唔好意思呀師傅。」

「唔緊要。」

接著，她嘆了一聲坐在梳化上。

「sorry，佢地行開咗我至呻兩句！」

其實對一位陌生人吐苦水果然是最安全。

「你地係一家人？」

「我地係中學同學，最近至撞返，住埋一齊我係衰心軟同嗰下有義氣。」

「......」

「嗰個男仔讀書時期就已經鍾意呢個女仔，為咗個女人唔理父母反對都要同呢個女人一齊，結果就變成無家可歸，咁我衰好人收留咗佢，點知收留一個就要收留埋另一個。」

她說，人會為了彌補遺憾而不措一切，甚至變得理性全無。

買一送一，換上是別人都會反對吧。

「咁嗰個女仔同佢原來個老公呢？」

「個老公搞大咗另一個女人，佢嬲嬲地返咗香港，點知個老公真係同佢離婚，時間啱啱好就有一個超級英雄出現肯照顧個女人，最後咪就係你眼見咁。」

超級英雄......

果然每一個傻人的背後其實在拯救世界。

她說，人生不是所有往事都美好，也不是所有回憶都該留下，更不是所有遺憾都應該彌補，因為遺憾可能是更好的結局。

和她談話，更讓我不自覺的想起基神，不過換上是基神的話，肯定會和這種傻人絕交。

時候不早，工作完成後我便立即離開，至於那對終成眷屬的有情人還未回來，有時候我會在想，本應是一件喜劇，可是原來喜劇的背後也藏著悲劇。

也許，那位男生真的找到了畢生最愛，而那位女孩也幸運地找了一位甘願無悔愛她的好男人，但我知道他不會是女孩的最愛，最愛的人定必是傷害過她的前夫或者是女孩自己，可能兩個人現在都在當局者迷，就只有旁人在握腕慨嘆。

光怪陸離的事情我已見慣不怪，但對於這種喜中有悲，悲中有喜的劇情，我從不懂得如何處理，到底應該給予一個微笑作結，還是和歐小姐一樣握腕慨嘆？

但至少對他們來說，現在已經是最好的結局。

待續！手機出文出住先

子瑜真係好正 但佢仲會唔會出現 Amanda都出現左兩次

覺得祝英台真係最慘個個

一陣茱麗葉個老公認錯, 茱麗葉一定又會返澳洲

基神會唔會撞番子瑜 跟住基神一拖二

臭閪茱麗葉

唉瘋 咁我想問胡志明會唔會有份出返黎

多口問句，女神書係咪就出？

對 有個子瑜同基神有關嘅後記

Btw，放工！

汶靜個故算Happy end啦下哇

係咪鋼琴下 呢個一路睇勁驚sad end

係超驚

最後呢個故話俾我地知汶靜都係死左

真咩？？ 未睇到喔

咦，一上水見到有人未追到live，我地是咪應該放慢一下速度

唔係 要繼續突擊下我地先啱

在線上

Chapter 15 貪婪的擁抱 (上)

她說，曾經的幸福是內心深處最為帶苦的甜味，就像一顆變了味的糖果，我們會想起最初那刺激味蕾和暖透心靈的甜蜜，幻想不論過了多久味道也會是甜甜的。

但再度品嚐之際，發現含在口中的只有苦澀和酸臭，不禁憶起昔日的香甜，同時酸澀的味道卻使鼻頭一酸：

「明明它就是一顆糖果，明明應該是甜的。」

過了期的糖果縱使外貌不變，但實際上它已經變酸，何苦再依戀？

當晚下班後，我沒有回家，沒有Free hug，把工作用的袋放到儲物櫃，然後百無了賴的在街上遊走，看著街上的聖誕燈飾，我發現看著聖誕老人的笑臉時，總覺得自己和世界有點格格不入，每當看著一些節日吉祥物的笑容，不知怎的總覺得自己十分孤獨。

人生其實就是在痛苦和無聊之間像鐘擺一樣，不停地來回擺動，不是無聊，就是痛苦。

現在我感到無聊，接下來下一秒也許是繼續無聊，或者是突如其來的痛苦。

走著走著來到了維園，找了一個位置坐下。

這個地方曾經和朱古力女孩來過，現在就只有我一個。

「未放工？」

「放咗啦，而家自己喺街hea緊。」

「做咩做街童呀？唔開心？你放工都無揾我嘅。」

「怕你訓咗嘛。」

從前我明白到沒有希望就沒有失望，現在我更學會了縱使希望擺在我面前，我都會把事情想得更差一點，尤其任由落差的感覺虐待著自己，不如利用落差的感覺來自欺欺人吧。

「我真係準備訓啦，聽日同Daddy出去買野，跟住後日就上機去日本啦。」

「你真係唔開舖？」

「嘿，表姨會幫手睇舖，而且Daddy話今個月嘅租佢會幫我交。」

「咁去到幾時返呀？」

「應該下年見啦！」

當我知道大半個月不能見到朱古力女孩的時候，心底不禁一沉，可是明知道不應該有著這種感覺，但這種不捨的感覺卻在心底湧現。

「咁好啦，我地下年見啦。」

「我會買好多好多手信畀你！放心！」

我覺得每當一個人選擇離開一段日子後，歸來的時候總會有些事情改變了，也許會變好，但更有可能變壞了。

大半個月的日本失戀之旅，應該足以讓她忘記一些傷痛往事，亦足以讓我適應一個人的生活，再把現在的情節劃上一個句號。

她就像一場颱風，突如其來的侵襲了我的內心，颱風過後，一切都會重見天日，天空開始放晴，可是周遭已經變成了一場頹垣敗瓦。

那個時候我竟然拿起手機，隨便下載了一個電台的程式，效法基神聽著深夜電台；

他對我說，這個年頭，聽著深夜電台的人，大多是因為有一種致使人失眠的寂寞，這些人大多是失敗者，但所指的失敗不是他們成就和事業，而是自己的心靈或者生活。

希望有人會在自己的耳邊呢喃，說著故事，聽上去雖然有點靈異，但實情上很可悲。

一個人最失敗的不是破產，而是自己的人格和智商破產。

一個人最可悲的不是失敗，而是物質所得的比任何人多，但還是沒有人可以徘解自己內心的寂寞。

一直坐在維園，一邊聽著深夜電台，聽眾的來電和他們的故事我沒有興趣去聆聽，直到點歌時段，我開始有所期待，因為我不知道DJ會點播怎樣的歌曲。

果然，人會未知的事情而感興趣，另一邊廂雖然會恐懼，但又會有所期待。

DJ再用上慈性的嗓子讀著，

「給105室的男孩，又一年了，我不會忘記那晚平安夜隨著飄雪而來的動容，也許當時播著的是醫神的Lonely Christmas，但在我心中的主題曲永遠都是Christmas in my heart。」

「好，咁就一於點播Christmas in my heart！」

「雖然每次都是不辭而別，然後看盡外國的夜空明月，不過今年和日後的人生我們活著同一片夜空，我會把過去的所有刪掉，然後追逐著自己的夢想，但深信至少這刻我們沒有錯過，愛你的105室的女孩上。」

歌曲響起的時候，歐小姐的容貌在我腦海掠過，看到她雙眼憂愁的戴上耳機半仰在梳化上，然後看到一些本應在av才看到的情節，我不知道我的遺憾為什麼會出現這種情景，但突然畫面一轉又變成一所校園，校園竟然會出現飄雪......

Every time we say goodbye
There’s something breaking deep inside
I tried to hide my feelings to keep myself controlled
But somehow I can’t deny what’s deep inside my soul
I;ve been always on the run
So many different places, having fun
But like a river always knows just where to flow
Now that Decemer comes I feel like coming home
Its Christmas in my heart
When I’m with you
No matter where we are or what we do
Tomorrow may be grey
We may be torn apart
But if you stay tonight
Its Christmas in my heart

接下來，突然浮現起樣子把我嚇了一嚇，剛好伴著來電把電台的直播中斷，讓我回過神來，原來是基神致電給我。

為什麼在遺憾中會依稀見到基神的樣子？難道是我太累？還是......隨著見過的遺憾愈來愈多，而記憶會有所重疊？

但明明我沒有擁抱過基神，更沒有興趣去了解他的過去和遺憾。

待續，又一年啦

大家一邊食飯睇文同聽歌

未夠人數突擊

夠呀，你出就有架啦，突擊我地啦

AV情節 係咪見到子愉比人強姦既回憶

睇上一個故個尾已經覺得慘
今個故仲要幫佢執手尾

話咁快又聖誕，唉
今年聖誕等唉瘋巴你本書

Hello 衰鬼，留個名先

幾忙都要回呢個comment

咁誇張，哈哈

勁，你依舊好多讀者
BTW, 我會用荷包支持你

好多舊故嘅人物
唔經唔覺都睇咗咁耐，耐到有啲故都唔太記得講咩

係時候要重睇

今穫要重睇好甘

要爬哂咁多篇舊文，仲要有啲冇擺上紙言唔知點搵

支持者表示高興唉瘋吧回來了

早晨！今日會早放工，大家想唔想瘋狂突擊？

聽講在線人數增加同正評有助加速

當新故睇

你真好

唉瘋巴表示高興支持者回來了

日日都在線上

兩點放工，然後返屋企再開工

繼續在線上

在線上

「喂，肥仔喺邊呀？」

「喺街囉。」

聽上來，基神的嗓子有點沙啞，難道他感冒了嗎？

「仲唔返屋企？有心事呢，哈哈？」

哈哈兩個字總覺得有點牽強。

「無心事呀？你把聲搞咩呀？飲醉咗呀？」

「邊有飲酒呀，喺屋企呀.....作感冒咋嘛！」

「打嚟做咩呀？」

「揾肥仔你傾心事囉。」

「同女朋友嘈交呀？」

「唔係呀.....」

「咁係咩？」

他說，人總愛每逢深夜的時候想起從前。

他說，人是很犯賤，擁著一個人，心裡卻往往藏著一位愛不到的人。

他說，每個人心中都有一個最重要的人，即使對方只是在自己的人生路上走過，但她的一言一行已足以支配自己一生。

你想擺脫她，可是你的所有思想、行為，甚至選擇另一半的品味，都被她深深影響。

你努力想找回自己，事實卻是你忘不了她，一直思念著她，會牽掛著她，會想得到她，你知道自己很需要她。

基神這種突如其來的感性，我見過兩次，一次是在醉後擁著「背多Fun」的美女，不停喚著子瑜，第二次就在這刻。

我不知道他為何會感性起來，大概，是一位名叫子瑜的女孩，總能讓他思潮紛湧。

然後，他突然扯開話題問道，

「肥仔，做咩咁夜仲唔返屋企？溝緊女？」

「唔係呀。」

「散咗呀？」

「無一齊過點散呀？人地當我係細佬咋，佢後日都去日本啦，去到下個月至返呀。」

他倒抽一口涼氣，不過這次他並沒有挖苦我，

「咁......畀人當係細佬就真係痛過畀人friendzone嘅，friendzone都仲可以話慢慢變淡，但人地當你細佬嘅話，就算你想變淡，始終你對佢都有感覺，你最後都係受唔住佢嘅溫柔，會畀佢牽住咁走。」

從高地立場去看和評論每一件事，我們都會變成專家，可是當立場轉變成自己的話，也許自己處理得更加不知所謂。

基神今晚的話說得很對，我不敢多作回應，因為我不想面對，只好「嗯」了一聲。

他說，異性的溫柔，對單戀者來說是最大的殘忍。

他說，待人最殘酷和深感抱歉的事莫過於和某位對象聊得上話的理由不是源自喜歡，而是感覺剛好。

「肥仔，我唔係寸你，但有時候我好羨慕你，感情事上隨時可以抽身，單戀同暗戀一個人可能係最好，至少唔洗負責任，放底咗之後又可以自由自在。」

「你講就容易，如果我似你嘅話，點會愁無拖拍呀？我咁嘅樣，單戀一個人都可以話係一種心理恐嚇呀！」

說起這點，連自己也心酸起來。

「唉，唔洗咁激動喎！都話咗唔係寸你！放心啦，有基神哥哥睇住你。」

「哈！哈！哈！」

「笑返即係無事啦，無事咁我去訓啦，你都快啲返去啦，早抖。」

電話掛掉後不禁心想，明明有心事的人是他........

再看了手機的時鐘，原來已經凌晨，是時候要回家了，戴上了耳機，按下歌曲隨機播放，剛好是一首耳熟能詳的歌曲。

羅志祥的愛不單行。

愛不單行我們聽了許多年，在不同人的心中都有各自的解讀，也許有的擁有泛濫的自由，內心開始怕孤單是一種詛咒，羨慕他／她自由的人，結果還是寧願回到愛情那個枷鎖。

有的人清楚明暸愛只有簡單筆劃，卻比想像複雜，恨安定愛變化，結果可能他／她沒有愛過幾個人，但也被愛過幾遍，卻還是沒能將幸福留下。

最終，彼此都在等一個人，在等屬於他／她的永恆。

Chapter 16 貪婪的擁抱 (下)

回去的路上，坐著深夜的亡命小巴，明明聽著鄭伊健- 極速最為合適，可是我卻聽著剛才的 Christmas in my heart 和 愛不單行。

結果，用上大約七首歌的時間回到家中，泡了一個暖水浴後便昏死過去。

不知道是否把 Christmas in my heart 聽了三遍的關係，在夢中竟然夢到了剛才讀取過的遺憾片段，我再一次見到應該有關歐小姐的回憶，而且更可以感受到她心中的無奈和悲傷，這種情況是前所未有，同時我發現自己開始對於遺憾的情感愈來愈強烈，猶如把當事人經歷的悽愴和痛苦等等情感再經歷多一遍。

而且在夢中，我不但見到歐小姐的容貌，更見到基神出現在夢中，我懷疑自己的睡夢是否和記憶重疊，引致出現紊亂的情況。

所以醒來後，我在上班的時候，查了一下客戶的資料，發現歐小姐的全名正是歐子瑜，而基神念念不忘的女孩同樣叫作子瑜，所以我確認了這兩個人是有所關連。

不過，縱使知道實情，我亦無可奈何只能旁觀，因為我不可能把有關這種異能的事情和讀取過的遺憾說出口，甚至試圖透過文字寫出來，結果有一種無情力捉實了我的手，使其動彈不能，直至我放棄了這個念頭才回復正常。

起初我有打算避開和過濾有關遺憾的事和字眼，然後告訴基神我遇見到他心中念念不忘的歐子瑜，可是......我竟然連這件簡單的事也說不出來。

因為我的腦海有一道念頭在警告和勸勉著我；

最美好的人和事總是停留在過去，曾經錯過了開花結果的時機，即使至今仍未忘記，但也難以重來一遍，無謂令人徒添痛苦。

這是我心中的無奈，如像冷眼看著別人痛苦，接著只能袖手旁觀。

惆悵的心情使我整天沒心機工作，整天愣在攤檔，直到朱古力女孩在Whatsapp傳了一張照片並對我說，

「做咩個樣咁愁同咁呆呀？」

原來她在遠處偷拍了我。

「無呀，諗緊一啲嘢。」

「諗緊咩呀？放工有無野做？上嚟我請你食朱古力呀？」

「你唔係去買野咩？跟住聽日就上機。」

「咁都要打點下舖頭啲嘢嘅！放工上嚟啦，食朱古力解憂愁呀。」

正當我準備答允之際，我卻想起了她這般的溫柔，其實對我而言是最大的殘忍，人生已經夠苦，無謂自虐吧。

「今日唔啦，放工會去Free Hug。」

「咁好啦，你有咩唔開心記住要揾我呀。」

「Thank You！」

本以為她的溫柔對我而言是最大的殘忍，結果婉拒了她的好意後，我不禁嘆了一聲，才發現這是對自己第二次殘忍。

今天上班的時間轉眼即逝，收拾好攤檔和接了經理訓話的來電後，獨個吃了一頓晚飯，然後再拿著Free Hug的燈牌站在街上，可是今天惆悵的心情發之不去，使我在Free Hug的時候也魂遊太虛，腦海一片空白，同時感覺到很累，那種累不是來身體，而是心靈。

我不知道自己為何會出現這種情況，只是有一種直覺，是和我的異能有關。

想著想著，一直站在街上，不經不覺已經十二時多，街上的行人也漸漸消散，回過神來，發現有一位女性和我擦身而過之際，用上懷念的目光看了我一眼；

不過她的視線是落在我的燈牌上。

而且她的樣子有點面善，很像一位日本女星。

難道是她真人嗎？

當她察覺到我也留意著她的時候，她立即別過臉並停下頭加快了步伐朝著維園的方向離開，我看著她停下頭沿路好像擦著自己的雙眼的背影，總覺得有點似曾相識，不過一時三刻我真的想不起來。

等大家在線！

Nana出現啦

Nana

突擊一下

接著，我放棄了回憶到底在那裡見過該位女性，並打算隨便叫上兩句口號，沒有人擁抱的話便準備回去。

「喂！埋嚟睇啦，有一個溫暖嘅免費擁抱呀！」

「一刻擁抱一下呀，男仔女仔都唔怕呀，男女歡迎任攬呀。」

不知道在服務業工作過的人有否似曾相識的經驗？

每當準備午飯的時候，明明整天悠閒得很，但當你拿起飯盒的時候，總會有客人闖進來，結果擾攘了整個午飯時間？

每當準備下班的時候，老闆或者客人總會有事相求，結果比原定時間晚了下班？

就在那個時候，有一個人從後擁了我一下！

我知道這個人是誰，上一次他突如其來擁了我一下，接著就這樣在街上痛哭起來。

今天，他一如往日的擁著我哭泣，直到自己的淚也流盡了，再用上哽咽的語氣對我說，

「唔該晒，唔知點解攬完你之後個人會舒服啲，感覺有一種溫暖。」

「先生，其實你攬屋企個咕𠱸都有同樣效果。」

噢！我記起了，他.....曾經替我拿過燈牌，接著被一位美女擁抱了，而那位美女正是剛剛和我擦身而過的女性。

說起來，我和他的緣份不淺，不過他的遺憾太多，而且刻意的把回憶裡所有人，每一張臉孔都模糊起來。

不知道是他內心的自我保護機制太強，還是每個人總會把一些最尷尬的事情掩藏起來？

只知道他為了改變自己的地位，付出了一定程度的代價。

有些人很奇怪，一個擁抱換來一場泣然，可是明明這是他們的選擇，直到選擇過後才發現要付出一些想像以外的代價，到了那個時候才知道人的心靈往往脆弱得承受不起。

今天，他一如以昔的對我說了一聲謝謝，然後再朝著維園的方向離去。

我看著他漸漸離去的背影，透過他的遺憾，對他的事情略知一二；

貪婪的代價，就是令自己的心靈一貧如洗，現在他坐擁的家產足夠讓他一輩子安枕無憂，得到了最想得到的地位，擁有一個看似美滿的家庭，有著比同年紀的人更輝煌的人生。

不過所謂輝煌的人生，在我眼中看來，只是欲望的囚徒，可是與其當上自由自在的浪子，許多人寧願成為囚徒。

唔夠人，所以唔夠力

力

佢係咪叫做啊穎

呀穎

在線上。精彩

突擊

那位欲望的囚徒離開後，銅鑼灣的街道在這個鐘數人流愈來愈少，只餘下一些趕著回家或者不知在那裡喝得醉掉然後周圍遊蕩的人。

把燈牌收拾好後，內心裡沒有回家的意慾，本來打算前往維園的方向，如像昨晚的找了一個位置坐下，然後打開手機裡的電話程式，聽著深夜電台節目消遣時間和排解寂寞，不過礙於今天的精神不振，結果還是毫不情願的乘坐亡命小巴回家。

一路上，我還是決定聽著深夜的電台節目，當我聽著的時候已經是聽眾來電，有時候我不禁懷疑，這年頭連電台聽眾也愈來愈少，到底真的還有如此多的人致電給電台和來信嗎？

就在我下車的瞬間，我收到了朱古力女孩的whatsapp，

「我訓啦！聽日早機呀，我到咗日本每日都會影好多相畀你睇，所以唔好覺得Lonely啦！」

她再一次對我殘忍。

接下來的時間，朱古力女孩開展了她的日本之旅，而我本來打算適應她的抽離，變成每天期待她在線。

期待她起床在線上。

期待她在線上傳來照片。

期待她睡前在線上對我說聲晚安。

我發現被人殘忍的對待，也會成為一種不能自拔的心癮。
同時，隨著日子過去，我的精神狀況也愈來愈壞，怎樣睡也覺得睡不夠，可是腦袋對於遺憾這回事卻愈來愈敏銳，更開始出現別人拍了拍我的肩膊也讀取到他的遺憾。

這一點使我更感到心累。

同樣的時間，在回家的亡命小巴上，同樣打開手機裡的電話程式，聽著深夜電台節目消遣時間和排解寂寞，只是單純地聽著聽眾的來電，直到聽眾信和點播時間才讓我稍為提起精神，一邊聽著DJ一把磁性的嗓子讀出來信，一邊期待今晚會聽到那一首令人動容的歌曲。

「給105室的女孩，快到聖誕，真的又一年了！每一年的平安夜看到人造飄雪，我總會希望只要眨一眨眼，聖誕願望會靈驗，你就會出現我在面前，不過自從你把有關過去的東西，包括Facebook刪掉後，我知道重新開始對你而言是一種釋懷，只希望重新開始後，你會記得我曾經是一位既陌生又熟悉的人。」

「曾幾何時我心中的主題曲也是Christmas in my heart，雖然我知道你已經展開新的人生，但今天我想點播另一首歌－love of my life！愛你的 105室的男孩上。」

接著，難得DJ沒有說上任何說話，直接播放love of my life；

Love of my life, you've hurt me
You've broken my heart and now you leave me
Love of my life, can't you see?
Bring it back, bring it back
Don't take it away from me, because you don't know
What it means to me
Love of my life, don't leave me
You've stolen my love, you now desert me
Love of my life, can't you see?
Bring it back, bring it back (back)
Don't take it away from me
Because you don't know
What it means to me
Obrigado
You will remember
When this is blown over
Everything's all by the way
When I grow older
I will be there at your side to remind you
How I still love you (I still love you)
I still love you

隨著歌曲旋律的尾音徐徐落下，DJ用上比本來更磁性的嗓子說了一句話。

其實傷疤一直都在一位既陌生熟悉的人身上，而痛就在自己心中。

今晚，我聽到他們隔著大氣電波互相來信，他們二人來信的內容不知會換來多少人的嘆喟，但我至少知道今晚有兩個人會因著信件而流淚，亦因著信件的字裡行間而釋懷。

釋懷？真的可以嗎？

大概，這也是另一種自欺欺人。

她說，每段愛情都會經歷兩次，第一次是在現實中，第二次是在回憶裡。

待續，今日人流不太足夠，所以應該沒有了！

To 105室的女孩

愛你的 105室的男孩上

好想知肥基最後同子瑜點
俾佢地見多一次都好呀

在線上啊

呢個世界上就係咁 有種人永遠都唔會喺埋一齊 有時唔見會更好 就算大家相愛都係咁話

不如不見

基神見到子瑜delete 咗facebook 所以唔開心

夜晚繼續在線上

明明大家都咁愛對方 但就唔可以一齊

這樣遺憾或者更完美

咁樣會唔會多人d

肥基 子瑜
阿穎 Nana
以前追故回憶返哂黎

在線長喇衰鬼

上

返工繼續在線上

午安咁多位，我未肯離開張床

反而我覺得似聽咗深夜電台. 電台係基神教肥仔聽嘅, 咁肥仔聽到基神都有機會聽到. 打電話個時間仲要係播完子瑜呢段之後

肥仔係咪開始變成婆婆咁

在線上文呢？

未有住！未執好 而且我未回魂

無人會在乎肥仔最後變成點 故事同現實都係一樣

肥仔好慘, 收細佬卡

最慘係有超強記憶力呢樣, 基本上呢張細佬卡跟到佢轉移能力為止

個故終於到咗結局篇，由於係結局篇嘅第一章，所以我需要多少少時間執好個故同確保無Bug

10幾章就結局

咁快

咁快就結局

在線上

Chapter 17 感覺

聽到電台DJ的一席話，本能反應是鼻頭一酸，接著眼睛有點通紅，可是我發現自己對於心酸和傷感的感覺亦開始淡然，鼻頭一酸和眼睛通紅只是心中的想法，身體並沒有作出反應，而且我發現所謂的倦怠感說得深入一點是一種虛無的感覺。

我發現身體作出這樣的變化時，我開始感到害怕，可是「害怕」這種感覺亦不能使我的情緒有所變化，情況就像一個人想哭也哭不出，而且沒有淚水，只有悲傷的感覺猶在心頭。

下車後在回家的路上，我一直認為是睡眠質素不好所導致。

我的腦海拼命的安慰自己，但潛意識卻認定這是和我的異能有關。

就在那個時候，我記起曾經在某個人身上感受到有一種難以言喻的感覺冰封著心靈，慢慢地侵蝕著靈魂，然後彷彿再也感受不了喜怒哀樂，感受不了冷熱，亦感受不了何為活著。

現在我開始稍為感受到這種感覺，至少這刻內心應該對此感到慌張，但又對於這種情感不太強烈。

怎麼會這樣？

然後我發現自己不經不覺走到屋企附近的一所陳舊的公園，我對於這所公園的記憶很淺，但大多都是一些不好的回憶，因為從讀書時期開始，我就是別人欺負的對象，就算到公園嬉戲，結果只會變成別人取樂的「玩意」。

想著想著，我發現不遠處有一頭四蹄踏雪的黑貓凝視著我，而這種眼神，也許，外人的眼中是一頭貓咪用上圓圓的眼睛望著別人，感覺很可愛，但在我心裡卻有著另一種感受，好奇中帶點驚愕更夾雜著一點憐憫，我記得歐小姐家裡的那頭小貓也用過相同的眼神望著我。

接著，那頭四蹄踏雪的黑貓「喵」了一聲並用上優美的步姿走近，明明自己對貓這種生物感到害怕，但我的下意識卻驅使我任由他走到我的腳下，並抬起了頭望著我；

我和他的眼眸交錯，注視著他那黑色的瞳孔之際，意識如像捲進了一道漩渦，進入了一個黑漆漆的空間裡，然後有一把男女混合的嗓子對我說，

「開始出現變化啦。」

變化？

「估唔到隔咗咁耐至開始出現變化，證明你意志力都好強，可惜......」

可惜什麼？變化又指什麼？

「你應該好清楚！你會發現開始唔需要擁抱都窺探到其他人嘅回憶，而且仲可以感受得愈來愈多。」

最後會變成怎樣？

「一般人只係會變化到睇到人嘅因果、心性同過去，而你就比較特別，到最後好有機會意識變到不老不死，即係縱使肉身最後只會變成靈魂嘅容器。」

......

「人嘅靈魂對於記憶都係一種容器，而容器當然係會有限！」

有限？是什麼意思？

「對於一般人嚟講，就算睇到人嘅因果、心性同過去，容器盛載呢啲記憶都係綽綽有餘！」

我呢？我會變成怎樣？

「任何能力都好，本來係唔應該出現喺一般人身上，嚴格嚟講係唔屬於人，至於得到呢種能力嘅人到最後會同自身同化，唔再受到局限，例如唔需要擁抱就已經可以窺探到其他人嘅回憶，甚至會出現其他變化，得到埋其他能力。」

能力和自身同化的話會變成怎樣？

「人嘅肉身對於靈魂係一種容器，而靈魂亦都係記憶嘅容器，有限亦都係受到限制，人嘅靈魂、肉身仲有記憶，本來就只係容許三者存在，多咗嘅野自然會去同化，三者共存。」

「不過所謂三者共在，其實都係要付出代價同捨棄，因為一個容器係有限，而你讀取其他人嘅遺憾時亦都會成為你嘅記憶，記憶會比其他人多，所以三者間為咗共存同一個容器，就會開始作出捨棄，例如一開始嘅情感、跟住就五感，到最後甚至會捨棄所有感覺。」

捨棄？可以阻止這種變化嗎？

「變化其實都係一種進化，係無可能阻止，不過你係因為意外付出咗代價而得到呢種能力，所以你係有權作出捨棄，不過就要喺完全同化前，用同樣方法去同人交換，咁你就可以捨棄呢種能力。」

如果趕不及在同化前，或者不和別人交換的話，到最後我會變成那位少女的存在？

「本質上係，因為你嘅能力係源於佢，但實際上唔係，佢係一種受罪嘅存在，有更深邃嘅意思，凡人係唔會明白。」

這種變化一般會經歷多久？

「一般人只係需要一至兩年就會變到完全無晒情感，之後就會慢慢感受唔到五感，直到最後會捨棄所有感覺！雖然你可以同呢種能力共存咁長時間，不過變化既然開始出現，已經代表時日無多。」

即是最後會變成謝穎欣一樣，要找替身才可以過回平凡的人生。

「無錯！佢成功喺完全同化前，咁啱揾到個完全合適嘅替身，係你嘅命數，亦可以話係你嘅劫數，不過你而家已經唔可以隨便揾一個同你有類似異能嘅人交換。」

到底類似的壞消息還有多少？可否一併說出來？

「揾一個你睇唔到佢遺憾同埋記憶嘅人。」

朱古力女孩......
難道真的只有這個人才可以拯救我？

可是拯救背後的意義，是代表她替我受罪。

「可能就係呢個人！有緣再見，或者到咗完全同化之後，我地隨時都可以傾計。」

......算吧，寧願我們無緣。

可是，有沒有辦法減慢同化的速度？

就在這個時候，換了一把有點不同的男聲說道，

「有！意志力愈堅定嘅人，可以愈減慢同化嘅速度，不過只係減慢，唔係阻止。再見啦。」

回過神來，黑貓已經消失不見，我試圖集中精神和意志力，然後我開始重拾「活著」的感覺，至少我感到害怕，感覺到對未知的恐懼。

真不知該慶幸還是我的不幸？

正當我準備調頭離開這座公園時，接踵而來的是一頭......黑色的唐狗在我身後靜靜地蹲著和打量著我，然後有一把女聲用上緊張不已的語調在高呼喚道，

「夏迎冬！你走咗去邊呀？」

我看到這頭黑狗的頸上牽著頸圈和狗帶，證明是有人飼養吧。

隨著女聲愈來愈接近，我開始聽到有一把男聲在說，

「冬哥！老婆！現在已經夜深啦，唔好嘈到啦人啦。」

「收聲啦！最嘈係你呀！」

「Sorry！但係邊有人咁夜放狗。」

「咁係夏迎冬扭晒計咁要落街，咁我可以點？任佢叫叫到有人投訴？」

「你寵壞晒佢。」

「我都寵壞晒你啦，而家我講一句你就駁一句。」

「對唔住。」

接著，我見到有一位樣貌娟好的女生跑到這頭黑狗面前，二話不說衝上去擁著這頭黑狗，再有一位活像跟班的男生默然不語的趕過來站在女生的身後，然後他們再順著沿著黑狗的視線看著我，二人對我微微點了點頭，男生更不禁說道，

「冬哥，你係咪嚇親人呀？」

話音未落，他對我續道，

「唔好意思呀，我地隻冬哥間唔中就會咁，有時好神經質。」

那位女生看了我兩眼後，眼底閃過一絲訝異，再裝作無事的對隨行的男生說，

「冬哥可能想去飲水，正話我地唔記得再帶支水畀佢，你去七仔買啦。」

「咁你呢？」

「我跑到咁累就緊係想抖下啦，我同夏迎冬喺度等你，去啦。」

「係！知道！唔好意思呀，我老婆有時候都好神經質。」

「嘖！」

「sorry！我而家跑去買，好快！」

當那位男生跑去便利店時，那位女生和那頭黑狗徐徐的來到我面前說，

「你唔洗覺得奇怪，因為我睇到你嘅嘢。」

難道這位女生就是剛才謎之聲所言，看到別人的心性、因果和過去的人？

「我知道你呢刻好迷惘，坦白講呀，我都係第二次見到類似咁嘅情況。」

這個時候我才開口問道，

「係咩情況？」

「見到你嘅心性同過去，但就睇唔到因果，我以前都見過有一位婆婆係咁，但佢同你就有啲唔同，我只係睇到佢嘅過去。」

今晚真的像不可思議奇幻夜，遇見到一頭黑貓和黑狗，再聽到謎之聲，再遇到一位情況和我有點相似的女生，不過她比我幸運，至少.....不用害怕同化這回事。

「可能......我會變成好似嗰位婆婆咁，喺不久嘅未來，哈。」

「我深信好多野可以改變。」

就在那個時候，剛才跑去便利店的男生回來了，而我亦藉著這個時機，對他們一行二人一狗道別，再徑自步行回家。

一路上，我總覺得今晚有點不太真實，畢竟這些奇幻的事情說出來也沒人相信，更何況我也不能說出來，直至看到大風刮起地上的枯葉，我想起：誰看過風？我和你都不曾看過，但是當樹葉顫動，那就是當風正吹過。

看不見或者不太相信的，並不代表不曾存在。

看著寒風吹著枯葉，但我只是感受到丁點寒冷的感覺，就像活在涼爽的仲夏，我再試圖集中自己的意志力後才開始感受到寒意。

看來，未來的日子，應該要時刻都要集中自己的意志力，否則會慢慢失去「感覺」。

她說，人會懂得哭泣，因為他們感受過何為微笑。

而悲傷總比快樂的多，因為才可顯出快樂的珍貴。

可惜，不論快樂有多珍貴，人也只會記住悲傷的事情。

待續

冬哥 我覺得到最後又會係冬哥carry happy ending

夏迎冬又出黎喇

有無人？

男仔頭

係冬哥啊

新讀者lm

LM
之前係咪都係有個故睇到人過去？

深夜至明天早上出文，偏頭痛發作需要休息 敬請原諒

Take care巴打! 新書已入聖誕假期可以睇

唉巴 take care我會一直在線等你

推薦大家一定要用心看

呢排睇返女神個故 發現上年睇嘅時候鍾意個故嘅前半部分多啲， 但係依家反而鍾意後半部肥基心理變化嘅轉變， 可能係呢年經歷多左

今日睇返女神故本書至知道點解iphone話呢個故根本就唔係甜故

追到live啦 有文未呀？
今個故真係要好有心機睇 但覺得iphone既文筆同風格由擁抱故開始愈來愈唔同

起身 出去食飯，然後今晚出文

在線上

Chapter 18 逃避

那晚過後，朱古力女孩真的到了日本開始她的失戀治療之旅。

經過兩晚的時間，我開始「適應」了把意志力集中，不過有時候我會在想，到底是我把變淡的感覺「習慣」了，還是我真的「適應」了把意志力集中？

可是，縱使我「適應」或者「習慣」了，並不代表謎之聲所言靈魂和異能同化的那一天不會來臨，而在那晚以後，我的內心如像裝上了一個計時器，每分每刻都在倒數還能感受活著和喜怒哀樂的日子。

我一邊盡量避免在不必要的情況下運用異能，畢竟我害怕運用的次數愈多，同化的速度會隨之而加快，我開始如像一位電車男般迴避和普通人日常的接觸，另一邊廂卻希望透過免費擁抱來找別的替身人選，因為目前的最佳人選就是朱古力女孩，但我的內心又矛盾地掙紮，找替身是別人替自己受罪，找朱古力女孩就是她替我受罪，出賣一位待自己溫柔的人，我真的做不出來，可是不找的話就是自己受苦。

原來在道德、人性和利益，三者的抉擇面前，人才會知曉自己內心的善良。

那一刻我寧願自私，但我偏偏做不出來。

有時候我會在想，要是那天和該位警察交換了異能的話，我的人生也許已經重回正軌。

如是者，每天都徘迴在矛盾和抉擇間生存，聖誕的歌曲循環地播不停煩擾著我，唯一的安慰就是朱古力女孩傳來的照片，看著她每一張照片伴隨著的笑臉，我的內心則愈感不安。

我絕不希望這位女孩會變成一位連活著的感覺也感受不到，沒有感情的存在。

沒有感情和感覺的臉孔，我見過兩張，不過，要是我繼續猶豫不決下去，最終我也會變成這樣；

兩張臉孔的眼神都是空洞，而且內心連冰冷也感受不到。

因此為她的著想，我開始慢慢減少回覆她的訊息，意圖藉著這個日本之旅淡出她的生活，同時為免有一天我的把理性和良知丟棄，然後找了她當上我的替身。

縱使如此，但她傳來的訊息和慰問從來沒有減少過，，每一晚我都按捺不住對她說一聲晚安，從此講一聲晚安，還需苦苦掙紮過。

有時候，一則千言萬語的短訊，或許只不過換來別人瞄一眼就罷了，有些人會慢慢隨著時日而放棄，有些人會一直堅持。

到底為的是什麼？難道真的只有執著嗎？

也許，這是愛，這是姐姐對弟弟的愛，就像我的姐姐一樣。

想著想著，原來已經拿著Free Hug的燈牌愣住了一段時間，原來已經接近夜深，難怪周遭連行人也沒有吧。

像這樣天冷的日子，換上是一般人的話早已回家鑽進暖烘烘的被窩。

「咦！師傅？」

突然有一把熟悉的聲音打斷了我的思緒，這個人縱使我和她的交流不多，但我已經把她的往事知曉得一清二楚，同時更透過大氣電波成功讓無數人嘆喟。

「歐.....小姐。」

差點叫了她的全名，畢竟她沒有對我提過。

她好奇地打量著我手上的燈牌笑問，

「你.....喺度做緊咩呀？」

近看這位女生，真不知道眼鏡、笑容和美貌背後掩藏著多少深沉的過去，還有多苦痛的無奈。

看著歐子瑜，總會不其然想起基神。

有時候，真想不到她是改變基神人生觀的人。

「我.....喺度Free hug啫，你呢？咁夜嘅？」

迴避問題的最佳方法，就是扯開話題和反問。

她支支吾吾了一會，接著苦笑說道，

「夜晚喺條街遊蕩嘅人一係寂寞一係有心事架啦。」

沒錯，看來今晚有兩位寂寞人在夜裡遇見。

「咁你係邊種呀？」

「why not both！師傅，你Free hug包唔包埋Free Chat？」

大概，她有些心事想對一位陌生人傾訴，可是她偏偏猜不到這位陌生人其實算不上陌生。

「Sure！」

「問你一條問題呀，如果畀個機會你重生開始你嘅人生，你會遠走高飛定追求自己嘅夢想？」

「我？會遠走高飛，緊係去一個無人認識自己嘅地方啦。」

「咁係咪一種逃避嘅心態？」

「逃避雖可恥但有用呀！小姐。」

怎料，她一臉認真的答道，

「只要有一次諗過逃避，你永遠都會選擇逃避。」

這個人真不愧是基神另類的師傅，一句說話總能惹起我的討厭。

她們二人的思考模式往往是一樣，內心每一條問題從來都有一個標準答案，卻不停尋求別人的答案，以堅定自己是與眾不同的想法。

「咁你都一早已經選擇咗追求自己嘅夢想啦，你問我問題，其實只係堅定自己嘅想法。」

從歐子瑜的回憶中，她的夢想是當一位老師，不過我總是覺得和基神相若的人當上老師，除了誤人子弟外，我真的想不到別的四字成語。

歐子瑜咧嘴一笑，

「你.....好似一個人！但如果你真係似佢，或者佢好似你咁嘅話，我又會好想大巴大巴咁揪落去，但又會有啲......」

她把話說了一半便嚥了下去，我接著說，

「有啲懷念？」

話音剛落，她的眼底和神色閃過一絲慨嘆。

有些人明明是最登對，如無意外可以一起一輩子，但偏偏就是多了那個「意外」。

有些人明明很喜歡，但偏偏兩個人經歷的事而太難開始。

深信每個人都試過，我喜歡過一個人，她／他也好像喜歡我，但不知怎的，最終兩個人並沒有開花結果，更可悲的是現實沒有太多why not，更諷刺的是當事人也不知道為何沒有開始，日後只覺得有點可惜，但已經事過境遷。

她說，曾經因年少輕狂而有很多錯過，每一次錯過都有仍未忘記的悸動。

到了某個年紀，我們學會人生許多事情都是徒勞無功，所以學會看開。

到了某個年紀，我們會發現感性的時間很短暫，有時候不知是自己的內心因成熟而理性，還是因為對很多事情都麻木，甚至有點冷血。

到了某個年紀，我們發現真心很難，因為你的真心並不代表別人沒有計算。

到了某個年紀，我們發現孤單的感覺總好比活在勾心鬥角的戰場。

到了某個年紀，我們發現奉承的謊話很多，但真心的情話很少。

到了某個年紀，我們學會人生劇場中的情節並沒有太多續集，縱使幻想過續集會怎樣美好，都只能塵封在心中。

到了某個年紀，我們學會何謂留白，當成一種沒有結果的遺憾美。

待續

在線上 快出文唔該

子瑜基神快d再次重遇啦

她說，到了某個年紀，我們學會何謂留白，當成一種沒有結果的遺憾美。
睇埋左新書後記

在線上，深夜出文

睇完新書後記再繼續追個故
我便認同了有些事缺少了遺憾便不太美
雖然個心都仲係好想基神和子瑜有個好結局
不過...我明白的 有些事我們只能默默接受
巴打加油

在線上

Chapter 19 世界的另一種看法

那晚，我和歐子瑜聊上了一個多小時，大部份時間都在聆聽她的感懷，直到清涼的晨風吹起，想不到聊著聊著天已漸藍；

她說，每個人在年少輕狂的時候都會說過一些戲言，可以實現想當年的所言是一件幸事。

她說，人生總要向前進，可以回到原點，但不能原地踏步。

話音剛落，她伸出了友誼之手，我知道以一位高傲的女生而言，這個舉動是意味著尊重和道謝，於是我不好意思的婉拒，就在我們握手的瞬間，閃過的片段，使我感受到有一股痛楚到牽扯了我的心坎；

她說，每個人都是後知後覺，後來我總算學會了如何去愛，後來我明白到愛情和人生很多事情都是徒勞無功，在就像無花果的果實，不論種多少遍也好，總是見果不見花，縱使花曾開過亦不曾留意過，世道的安排往往叫人無奈。

我們靜默互望，她對我點了點頭再眨眼一笑，然後轉身道別離開。

那晚以後，我好像再沒有見過歐子瑜，而當晚的事情，我對基神也隻字不提。

以前我認為有些話很重要，因為我覺得有些話說出來就是一生一世，或者可以改寫一些事情，現在想一想，其實說不說也沒有什麼分別，因為有些事會變的，人的心態也會變，縱使過去有多精彩，硬寫續集的話只會浪費了曾經的精彩。

我深信，她和基神總有一天會再見面，只不過可能是一刻間的眼眸交錯，或者在茫茫人海中擦身而過；

感受著清晨吹過的風，心想又是一個無眠的晚上，由銅鑼灣回家稍作梳洗再回到銅鑼灣工作，在梳室裡一邊擦著沐浴露，一邊感受著暖水洗滌的感覺，這種感覺不但讓我感受到何為暖意，更令我感受到我還有活著的感覺。

每當我想起這樣下去的話，在不久的未來，我會失去了這些知覺和感覺。

當我梳洗過後，正值早上八時，距離上班時間還有三個多小時，可是經理突然的來電令我產生有點討厭上班的感覺。

「喂！今日一點去跑馬地！你有個客話上唔到網，你去睇睇咩事！」

又來了！

「我轉頭whatsapp個地址畀你，個客唔喺香港，話有保姆應門。」

聽到保姆這兩個字，我頓時知曉了是該位麻煩得很的中女客戶。

「得啦，我一點鐘上去。」

外勤也好，總好比愣在街上玩著手機，另一邊被聖誕歌曲洗腦，至少有一陣子的耳根清淨。

從小巴下車的時候，看著小巴站令我想起了朱古力女孩曾經的等候，可是現在的我寧願她不在，因為只要她不在的話，我就沒有可能傷害她，畢竟她是和交換異能的唯一最佳的人選。

按下門鈴，依然是一位抱著貓咪的男生應門，而這次當我看著他手中抱著的貓咪，令我不其然想起那頭黑貓和謎之聲。

他粲然一笑的笑說，

「Hello！你係整上網？入嚟啦。」

當我走了進去的時候，我留意到這頭貓的視線也是盯著我不放，一向怕貓的我，更因為這種眼神而愈感不慣。

大概，這位年輕的保姆留意到我的渾身不自在，他耐性的對我解說，

「其實佢好乖唔算怕人，有啲貓見到唔熟嘅人會立即匿埋，佢望你係觀察緊你。」

「原來係咁。」

我一邊應付著他，一邊找出不能上網的問題，而果然不出我所料，是上網線被貓咬斷了，更換一條新的即可。

說實話，一般上門維修的背後大多是令人白眼的原因，主要是上網線斷了和鬆了，而這些客戶致電客戶服務時，客戶服務叫他們確認一下上網線有否鬆了和斷了，客戶一般都是連檢查也懶了，一口咬定是公司問題，結果引致這些令人白眼的情況。

不過作為香港的服務業一份子，我亦只好無奈地接受，畢竟香港人被劉德華「顧客永遠是對的」廣告洗腦太久荼毒太深。

「搞掂啦，你洗唔洗代屋主檢查一下上網？」

接著，這位保姆抱著這頭貓咪，走到客戶放置在客廳的電腦面前，把電腦開著了，再確認上網回復正常，然後再whatsapp給客戶。

「唔該晒呀師傅，個客話無問題，你可以坐一陣至走。」

說實話，他這份工作有點像打雜有點像管家又有點像家務助理，於是藉著時間還有餘，而且今天不太趕急，打聽一下他的工作內容。

「好呀，其實你係專注照顧隻貓？但都要兼顧個客一啲瑣碎野？」

「其實都係睇情況同埋睇個要求過唔過份，而且上門都係一般都係一個鐘，咁一個鐘以內嘅野幫得到咪幫，咁如果過鐘嘅，我地都會同個客講返。」

然後，我又留意到他抱著的貓咪打量著我。

「唔洗咁驚喎，呢隻貓好嗲人，係食藥嘅時候惡啲。」

「佢長時間都要食藥？」

「係呀，其實都好可憐，有時候做我呢份工，除咗講錢之外，覺得喺佢地有限嘅生命入面陪多佢一陣，都算有意義嘅。」

「你鍾意對貓？」

他笑著反問，

「難道師傅你鍾意對人？」

「我？」

話音剛落，我搖了搖頭，尷尬的笑了笑沒有言語，他接著說道，

「對人嘅工好累，一樣米養百樣人，而動物個世界簡單好多，鍾意同唔鍾意都會表達出嚟。」

一個灰曚曚了無生氣的早上，一位我沒有過問名字的男生，對我說了一個有關世界的另一種看法，卻令我恍然大悟。

他說，當人大了，變得複雜了，就會追求簡單；

人一出生本來是簡單，後來不知是誰教導了複雜和成熟等詞語，而成熟這回事本來不壞，但偏偏使人變得冷血和無情，因此被冠上成熟 = 冷血和無情。

到底是人因為成熟而變冷血和無情，還是因為人的冷血和無情使人誤會了成熟這個詞語？

我問，到底沒有感情可怕？還是有感情但要冷血和無情活著可怕？

我竟然可以問出這些問題！可能不是關鍵字吧？

他說，就像貓吧！你覺得他是冷酷無情，還是熱情間帶點貴氣？

他說，記得有人說過，地獄在人間，人間有天堂，問君何處去，但憑一念間。

他說，事情的看法只在於你的一念間，而我的一念間就是選擇對著動物的工作，寧願在合理的情況下逃避人性，總好比做一個虛偽的自己。

話音剛落，他抱在手中的貓咪竟然對我眨了眨眼。

有些事情就是奇幻和荒誕，記得基神對我說過何為電車軌理論，就是無論以何種道德理論去選擇都不對，結果有人提出最合乎人性和道德的選擇就是不作選擇，任由事情發生，因為這是一種命運，雖然我們凡人口中總說著命運，往往以悲劇居多。

有人說這是一種離地和廢話的答案，但到了這個時候，在我的立場而言竟然相當合適。

與其要傷害別人，有感情但要冷血和無情，更帶著內疚的活著，倒不如......沒有感情的存活過，至少我不用傷害別人。

待續，仲有三個Chapter！

幫人撚貓嘅男仔係咪出現過

啱啱重溫完女神故, 而家睇多次保險故

在線上

Chapter 20 人性的私心

作出了抉擇，是時候在倒數的時間擁抱人生，因為我知道到了記憶裡所有美好、錯過和遺憾的感受，最終只會化為塵埃，在餘下的時間好好擁抱人生，為的只不過讓活著這回事，日後有了一個存在過的認知。

想著想著，那種倦怠間帶點虛無的感覺又來了。

站在人們熙來攘往的街道上，我竟然有一種靜默地看著人世間，而自己則置身於世界之外的感覺；

突然，我感覺到腦袋有點沉重，時間停頓了，接著響起了耳鳴，而嗡嗡聲響的盡頭，聽到謎之聲開始在對我說話；

「咁樣真係好咩？」

嗯，在兩難的抉擇面前，如果有放棄的抉擇的權利已經是一樁幸事。

「真係選擇放棄揾代替嘅人選？明明最佳嘅人選就喺你面前，只要同佢交換，你就可以回復正常嘅人生。」

意識不老不死這回事太殘酷了，別說讓一位素未謀面的人受苦，更何她.....是一位待我溫柔，我也很喜歡的女孩。

「其實我可以試下幫你喎，唔需要擁抱佢，你只需要想同佢交換，佢就會得到你嘅能力，而你就可以享受生存嘅感覺。」

到了知道自己快要失去眼前的一切，我才感受到何為活著，我不捨得眼前的一切，但我更捨不得讓她過得不好，我不希望對一位待自己溫柔的人恩將仇報，縱使她對我的溫柔不屬於男女之情，

「咁.....你有無諗過，隨著靈魂同能力同化，你喺呢個世上嘅存在會消失，無人會再記得你，只有你記住塵世間發生嘅事，記住佢對過你嘅溫柔，但係佢一切都會忘記晒，然後再對下一個人溫柔。」

倘若，最終我的意識會不老不死，一年、兩年，甚至十年的時間對我而言算不上甚麼，可是對她來說，是無價的光陰，她有她該要的生活，擁有該愛的人，擁有被愛的人生。

「咁你呢？你都有愛你嘅屋企人？」

得到這樣的結果，我只好當作因為一場惡作劇開始了我的厄運，但我不希望這樣的厄運會延續下去，我的一生雖然平庸和膽怯，可是與其要別人替自己受苦偷生，倒不如欣然認命，深信我的家人會明白。

「你真係唔怕屋企人傷心？」

既然我的存在會消失，她們絕對不會傷心。

而且這條問題應該由我來問你，雖然我不知道你是什麼樣的存在，可是我真弄不懂你為何要把不該存在塵世的東西流落人間。

接著，謎之聲沒有回應，換來的是那位神秘的少女憑空出現在我眼前，用上冷若冰霜的神色答道，

「唔係我地令呢樣野流落人間，而係你地人類。」

我訝異的說道，

「咩話？但謝穎欣明明話.....」

「佢口中嘅女仔唔係我，而係一位類似嘅存在，即係得到能力，然後能力就快同靈魂完成同化，開始失去感情嘅人，只係人會為咗捨棄厄運而互相欺騙，佢成功呃咗嗰個女仔，而嗰個女仔亦成功迫你同佢交換能力。」

「咩話？」

「交唔交換能力，從來取決於你地身上，只可惜係人係自私。」

「.....」

「你仲有時間，慢慢諗下啦！」

她準備轉身離去之際，抛下了一句話，

「心靈好容易動搖，人性好脆弱，人係自私。」

話音剛落，少女在我面前憑空消失，然後時間再次開始流動。

想不到，原來異能會一直流傳，全因為源於人性的私心。

人，是自私的，就像星爺的俄羅斯練膽大法，手中拿著炸彈的人肯定會急不及待的把炸彈傳給下一位，因為我們知道炸彈會爆炸，我們會死，只要傳給下一個人，縱使炸彈會爆亦事不關己，就這樣一直傳著，只是異能和炸彈不同，異能不會爆炸亦不會死，但最終會比死更難受。

沒有人願意這樣活受罪，結果異能便一直流落於人間。

倘若如此的話，我的選擇是沒有錯。

話雖然如此，隨著時間每分每秒的流逝，伴隨著緊張的感覺，我開始會有所猶豫，開始有所掙紮，果然.....電影中犠牲得坦然的情節是騙人的。

人的心靈果然很容易受到動搖。

突然，我的電話響起了，是一組由陌生數字所組成的來電。

「喂，請問係唔係王凱汶嘅屋企人呀？我地係醫院打嚟，王凱汶入咗醫院，如果方便嘅話，你可唔可以過嚟睇下佢？」

「下？佢做咩事呀？」

「未知，要等醫生同佢檢查完，再出埋報告至知。」

把電話掛掉後，我發了一則訊息給經理作知會後，便立即把攤位收好，趕到醫院去。

待續，呢段出少啲，因為有啲位未執好

有咗？

佢有咗好耐啦巴打
唉

在線上 有無人？

今晚會出多啲文！

突擊我呢

在線上

當我抵達急症室的大堂，剛剛因找付的士錢而還未袋好的銀包掉在地上之際，突然時間再一次停頓了，銀包就這樣凝在半空，而周遭的人亦靜止起來，接著在耳鳴嗡嗡聲響的盡頭，男女嗓子夾雜的謎之聲說道，

「你睇下？如果無咗你嘅話，你嘅屋企人就會失去咗一個依靠。」

話音未落，估計是謎之聲透過他的神通把某些影像傳到我的腦海；

在影像中我看到了姐姐一個人躺在病床上，不敢致電給母親，而所謂的丈夫更沒有接聽她的來電，打量著她的臉上徬惶的神色，我的心還未得及動搖之際，謎之聲再對我說道，

「剛才只係一個......你消失咗之後未來嘅片段。」

我的腦海變得一片空白，任由他接著說，

「每一個決定都會有佢嘅道理，而每一個看似大愛嘅決定都會有所犠牲，千百年來正正因為咁歷史至會循環，因為由人作出決定之後，縱使深知結局但都會無怨無悔，所以有人會寧願自私。」

當我眨了眨眼的時候，少女突然憑空的出現。

「係咪開始動搖？」

我沒有回應，大概以她的能力在打量著我的同時，已經摸透了我的心思。

她略略明白的點了點頭，不發一言；

不知怎的，在她點頭的時候，我感受到打從她的心中湧出了一股悲涼。

也許，她是因為人性的私心而悲涼，原來在情愛面前，人性的脆弱和容易動搖的特性更加表露無遺。

她緩緩的翻身背對我，

「輸啦。」

輸了？到底是什麼回事？

接著，謎之聲「嗯」了一下，然後再對我說，

「時間無多啦，你仲有四日嘅時間可以慢慢考慮，以你而家嘅情況，你已經可以隨時用感應同我地溝通。」

溝通？

「無錯！如果真係將能力同嗰個女仔交換嘅話，可以隨時同我講。」

語末，我看到銀包掉在地上，少女亦再次憑空消失，時間亦開始回復流動。

這個時候我沒有餘閒去好好思考，只顧跑進觀察病房了解姐姐的情況，而今天的當值醫生恰巧又是許醫生，他對我詳細解釋，距離預產期還有一個多月，根據超聲波顯示和初步觀察只是胎兒活動，而今次活動的幅度較大，於是引起了陣痛。

最終，一如以往的轉送到婦科留院觀察，由於以姐姐不準許讓母親擔心的性格，只好由我請假代為照顧，在請假的過程當然受盡了百般凌辱和聽盡難聽的說話；

「咩話？到底嗰個係你家姐定你老婆呀？我好想知喎。」

「你亂倫呀？定係個肚唔係佢老公所以佢老公唔理佢呀？」

聽著他在嘲諷的時候，隨了是無數遍的粗口在咒罵之外，我心中萌起一個念頭，倘若這種能力可以和這個混蛋交換的話多好？

至少可以讓他受盡苦楚！

接著，謎之聲突然對我說，

「你開始下定決心啦！不過對唔住，佢唔係可以交換嘅人選。」

......

看來，我開始沒有私隱。

不過，由朱古力女孩是最佳人選來看，老天都是懲罰好人，而縱容惡人。

到底我應否自私一次？

想不到，想了這麼多和誤以為下定了決心，一切再次返回原點。

待續，仲會再出

倒數仲有兩個Chapter

呢個系列仲有無新故

仲有一個隱藏角色條線未寫

透露下邊個故啊

同基神間餐廳有關！

阿穎

在線上

Chapter 21 動搖

心魔和理性不停在我的腦海交戰，我感到很累，累得渾身乏力，於是在急症室裡找了一個空位坐了下來，明明姐姐已經轉送到婦科的病房，我亦該要回去，不過就在那個時候我開始覺得迷惘，既不想回家，又不知道到那裡。

心靈疲累，我的身軀亦感到倦怠，大概不用四天的時間，我的精神狀態已經達致崩潰。

突然手機傳來震動，意外地使我腦海的思緒整合起來。

「你最近做咩事呀？成日都唔應我whatsapp嘅？好忙定係唔開心呀？」

朱古力女孩及時慰問的Whatsapp本來是一件令人窩心的事，可惜正因為她的出現，使我的心魔開始從不知那裡跑了出來，讓我開始萌生一個念頭。

和她交換吧，這樣自己的人生可以回復正常。

人類自嘲為萬物之靈，但實情上根本和動物無異，同樣遵從弱肉強食的法則，互相殘殺來爭取生存的地位。

不過只有人類給同類施加痛苦並無其他原因，僅僅是出於惡意，在所有的動物中，唯有人會這樣做。

而自己只不過不幸被捲入這份惡意的循環中，既然如此，我也是逼不得已。

想著想著，對於心魔的道理，我也是十分認同，於是不禁默然的嗯了一聲，剛好謎之聲在我的腦海響起了，至於時間和周遭的環境有沒有停了下來，我卻沒有理會，只是默默地凝視著急症室的地板。

「決定要交換啦？」

我有一個要求......

「咩要求？」

可以跟我說交換能力後她會變成怎樣嗎？

「唔可以，但我可以畀你睇。」

說罷，我的意識如像墮進黑漆漆的深淵中，直至望到前方有一絲光明，而我的意識正朝著這個方向墮著，而在光明的盡頭，竟然是夜裡的遊樂場，這個地方不就是當晚遇見黑貓的遊樂場嗎？

這個遊樂場一向十分恬靜，而且杳無人煙。

就在那個瞬間，我發現朱古力女孩就坐在遊樂場的滑梯上，雖然她對我不屑一顧，可是她的美就把我的視線深深吸引著，不過與其說她對我不屑一顧，倒不如說她根本看不到我。

不過這裡的她與往日有點不同，有點像一個人，神色間卻是冰冷淡漠，沒有笑容，不知她是喜、是怒、是愁還是樂，臉上亦不掛上任何表情，整個人就像由只是一副軀殻沒有靈魂。

她就這樣在夜裡待在一座陳舊的遊樂場內，一個人在沉思，白色的連身裙在微風中輕舞飛揚，偶爾抬頭凝視著夜空明月，而她就這樣隨著時間一天一天的流逝，靜靜地看著路過遊樂場的人，看著這裡的兩小無猜，看著這裡的人邂逅然後相愛，再看著這裡的人拿著電話說著分手接著痛哭。

突然，她不其然的打量了我一眼，我們終於有一秒的眼眸交錯，同時就在我們的眼神有所交感的那一秒，我的心坎間莫名的有一股淒冷所湧出；

她不是我認識的朱古力女孩！

她.....就像那位神秘的少女。

我終於忍不住開口問道，

「點解......你.....你到底係邊個？」

她只是盯著我，臉上沒有笑容，而語調變得十分冷淡，這種眼神和臉容雖然沒有任何表情，但卻使我的內心為之一寒。

謎之聲就在這個時候答道，

「呢個係你選擇咗交換，三年後嘅片段。」

「但你唔選擇交換嘅話，最終都會變成同佢一模一樣。」

倘若和她交換或者找到別的人選交換後，我會變成怎樣？

「你會回復返正常嘅人生，不過又會有少少唔同，有關能力嘅記憶你會忘記得一乾二淨，因為你嘅能力而認識嘅人會忘記你，你亦都會忘記佢，不過佢地因為你而左右嘅抉擇都唔會改變，只係單單無咗有關你嘅記憶，你地會各自喺現實中繼續生活。」

那麼.....朱古力女孩呢？她會忘記我嗎？

「如果你係同人交換嘅話，你回復正常嘅人生，不過既然佢係合適嘅人選之一，即係佢係同能力有關，當然佢會忘記咗有關你嘅野，佢會繼續係朱古力店嘅老闆，只係同佢裝寛頻嘅變咗另一個人，而當晚喺酒吧安慰佢嘅，就只有Amanda一個。」

......

「想唔想睇下你回復返正常人生之後嘅片段？」

結果，我還未答允，眼前的情景一轉，由杳無人湮的遊樂場變成行人熙來攘往的銅鑼灣，而我......依然是一位發愣站在街頭玩電話的寬頻Sales。

這.....是什麼玩法？

有什麼比悲傷更悲傷的事情莫過於預見到三年後的自己依然原地踏步，唯有一所進步的就是自己的肚腩。

突然，我見到三年後的基神牽著腹部微隆的Cathy和一位小孩探訪正在上班的我；

想不到，三年後的基神真是三年抱兩。

「咳！咳！唔好意思，畀你睇多咗。」

話音未落，場景變回了急症室。

「點呀？係咪可以做決定啦！」

到了決定的時刻，內心的緊張感使得我的頭皮發麻，雙手握成拳頭也在發抖，現在我心情猶如手上握著一個核彈發射的裝置，只要按下了，一切真的結束，不過會有無辜的人受害。

但明明只差一步就可以回復正常，只差一步就可以過著正常的人生，雖然未來的我也是很糟糕，但並不代表要別人代替自己受害吧？

可是，選擇自我犠牲的話，受害的就會變成家人。

眼前的兩項選擇，結局都是一樣爛，換轉是別人的話，他們會怎樣抉擇？

和朱古力女孩交換，讓自己的人生回復正常，雖然我會忘記有關的事情，但代價就是她受苦？

自我犠牲的話，的確沒有人會受害，而且.....這種能力和它帶來的厄運亦因此消失？

我真的選擇不了，於是我從袋中掏出一枚硬幣，有人說過，當身陷於兩難的抉擇時，拋硬幣是一個絕對有效的方法，不是因為硬幣可以替我們作出選擇，而是在硬幣凝在半空的瞬間，答案就會自動浮現在自己的腦海中。

正如人在兩難的關頭時，道德和利益在心中的比重就會昭然若揭。

終於下個Chapter就大結局啦，大家不如試下做肥仔基個硬幣，如果係你，你會作出邊個決定？

唔換

寧願自己受苦 求下你聖誕節俾個happy ending啦

唔會換 唔想再有下個自己出現

唔換，自己受苦算

反正換完都只係活著受苦

肥仔基以為自己得到個能力先會變成而家咁,其實唔關事
咁緊係唔交換啦, 唔交換咪可以自己變做神秘少女

換完繼續要返工企街檔，似乎喺大家心目中呢樣最慘

一個肥嘅神秘少女

唔換啦 自己受苦就算 無謂害苦人

Ada?

定係友人

唔換啦

係唔係都係個肥仔sales, 要咁長命做乜

在線上！改文中

同大家講聲，冬至快樂

冬至快樂

但係文呢

決定聽晚出！計埋後記可以出到平安夜

一口氣又第一章追曬 本來一開始睇到個標題以為係啲開心短故 但係越睇越諗得多野 呢個故好正 多謝你

由* 打錯字

近啦，兩個其中一個

終於有人認真睇，多謝你

我都多謝你比咗個咁好睇嘅故比我 雖然呢一刻灰到仆街

今晚見 點下上水人數先

hello

執多少少嘢，轉頭見

平安夜快樂啦咁多位！

Final Chapter 平安夜

只有人類給同類施加痛苦並無其他原因，僅僅是出於惡意，在所有的動物中，唯有人會這樣做。

野蠻人互相吞吃對方，文明人則互相欺騙對方，這就是所謂的世道方式。

「可以作出決定未呀？」

當我看著硬幣拋到半空，我的腦海果然得出了答案。

這個世界失去了一位街頭的寛頻Sales兼肥仔絕對不會有太大的影響，別說他的存在有沒有人關心，連他的故事亦只能像配角的劇本，悄悄的來，不知不覺的完結，但如果這個世上失去一位懂得給人溫柔的美女，深信絕對是一項損失。

像她這樣柔美的女孩，遠遠的凝望著她也會覺得幸福，即使她會忘記了我。

也許，變回正常人的話，在謎之聲給予我所預視的未來得知，我的人生也不會有什麼重大的改變，有人可能會認為像這樣的每天上班望不見希望的人生已經等如生不如死，縱使選擇不交換的話，結局都是大同小異，都是被同一樣東西不停折磨的循環裡。

我唯有這樣安慰自己。

我屏氣凝神，閉了閉眼睛，以此平息自己心如刀割的情緒，低下頭來，用上畢生最大的勇氣搖頭答道，

「唔揀啦。」

謎之聲的語調變的有點訝異的問道，

「點解會選擇放棄？」

「你.....就當我覺得選唔選擇都係同一個結果，都係喺同一個循環入面受折磨。」

「真係放棄選擇？咁樣嘅話，以你而家嘅狀態好快會變成同我地一樣嘅存在。」

「嗯。」

在我嗯了一聲的瞬間，我竟然不由自主的哽咽著；

「再無其他要求啦？」

那種「虛無」的感覺愈來愈明顯，而剛才心悒的感覺亦漸漸的變得淡然，看來時限已到。

「無啦，快啲完結啦，咁樣拖拖拉拉我覺得好煩厭。」

大概，這是我人生中唯一一次面對著未知的傢伙鼓起著最大的勇氣。

話音剛落，謎之聲不禁失笑，

「唐曉瑤，呢場賭局賭咗八百年啦，你終於贏咗啦！」

唐曉瑤，經過這段時間的印證，果真是少女的名字。

接著少女突然再度憑空的出現，她徐徐的走了過來，然後我望到在她的身旁有一頭黑色的唐狗的幻影慢慢化為實體，這頭黑色的唐狗有點眼熟，不過狗隻的樣貌從來都是大同小異吧，所以我沒有過於留意。

她似笑非笑的對我說道，

「八百年啦，終於有一個係選擇放棄嘅人。」

我聽著她說的語言明明是中文，但堆在一起卻摸不著頭緒。

謎之聲突然說道，如無意外所謂的謎之聲其實就是那頭黑色的唐狗。

他在我的腦海中說了一些話，使我對於他們的存在略知一二。

我們可以看透生死、過去和未來，因與果；

我們可以看到因果為人寫好每一個選擇的結局，但選擇那一種結局都是人類自己安排，說到尾因和果也是由人所控制。

話雖如此，但我們依然要遵從這個世界的秩序，雖然我們可以左右人類的決定改寫他們的未來，但這種事情要付出代價。

不過，縱使我們有多大的本事，唯獨人心我們控制不了，所以我們一般只會袖手旁觀，用遠觀看著和打賭人間俗世的事情。

「咁請問一聲，所謂嗰種能力到底係咩一回事？」

唐曉瑤終於打破沉默對我娓娓道來，

「曾經喺好耐好耐以前，呢個係一位平凡人嘅願望，亦係一場人同我地嘅賭局，佢希望可以得到看透人心同遺憾嘅能力，而代價就係意識變到不老不死，變成同我地一樣嘅存在，而我地嘅打賭，人係接受唔到慢慢失去活著嘅感覺；當願望實現嘅時候，人係會因此而感到滿足，但如果實現願望後，要慢慢付出超乎想像嘅代價，咁呢個願望就會變成一種詛咒，最終人就會選擇用盡一切辦法捨棄。」

這種由願望變成詛咒，就好像.....

接著那頭黑色的唐狗對上心靈感應對我續說，

「就好似你地人類嘅核能，想得到神一樣嘅永續嘅能源，但只要稍有差池就會連自己都會毀滅，一邊想盡一切辦法捨棄，但另一邊就想接近成為神。」

沒錯吧。

唐曉瑤說道，

「而開始賭局嘅人，一開始堅信自己接受代價，但最後關頭選擇咗放棄，揾咗另一個人交換，亦因為咁延續咗一場八百年嘅賭局。」

她續道，

「我深信最終會有一個人唔理任何理由都好，會選擇中止呢種不幸詛咒，而佢就認為人性自私，既然如此，當作罰懲人類亦都唔錯。」

那頭黑色的唐狗對我說，

「你地贏咗啦，我可以實現你地一個願望，不過要遵從秩序同埋係會有一定程度嘅代價。」

「咩話？連贏咗許願都要有代價？」

那頭黑狗打趣的對我說，

「咁你中咗六合彩政府都會抽你稅啦！」

「你有道理。」

「咁你個願望係咩呀？」

「咁就緊係變返正常啦。」

「好！不過你要知道變返正常嘅意思，係意味著有關能力嘅所有野都會喺你記憶中消失，因為你嘅能力而認識嘅人會忘記你，你亦都會忘記佢，不過佢地因為你而左右嘅抉擇都唔會改變，只係單單無咗有關你嘅記憶，你地會各自喺現實中繼續正常咁生活。」

即是.......

唐曉瑤甩了個冷臉便消失了，接著那頭黑狗對我說，

「好啦，返去屬於你自己嘅人生啦，平凡同一無所知其實係最幸福。」

情景一轉，愣在街頭上，頂著烈日驕陽發呆，明明已經時值十二月，而且今天是十二月二十三日，但氣溫竟然如此焗促，這種的溫度和周圍播著聖誕歌曲的氣氛總是格格不入，忽然有一股香濃的朱古力味飄過，使我打了一個冷氈，我硬是有一種感覺，剛才自己發了一場夢，夢裡遇見過某些人，還好像遇到一些奇幻的事情，但總是記不起有關夢裡的事。

只知道自己現在夢醒了。

我開始回想起過去的事情，中學時期因為同學們的一場惡作劇Free hug，我嚇跑了一位女同學，期後更因為這件事而轉了校，接下來大學時期因為無心向學所以在Year 2的時候便退學，接著一直接受社會的洗禮，下班後不知怎的跑了去Free hug，後來認識了基神，接著姐姐選擇了和混蛋的前男友復合，後來更奉子成婚，最近準備離婚。

但中間總是好像有所欠缺，到底是什麼？

苦思了一整天依然一無所獲，直至下班的時候更因為銷售業績不似預期而遭到經理的一番呵斥；

訓話過後，終於下班了，當我執拾行裝的時候，不自覺的取出了Free Hug的燈牌，看著Free Hug這個字的時候，記憶中總有一些事情想起了，但又記不起到底是什麼？

難道，這就是傳說中的記憶重疊？

「唔該....」

有一把女聲在輕聲喚道，

「......唔好意思呀，我喺樓上商場開鋪嘅，join咗你地公司嘅plan，但我發現今日上唔到網，打去客服等咗好耐都無人聽，唔知你可唔可以代我連絡師傅或者上去幫我睇睇。」

像這樣的場景有點熟悉，可能每位男生在深夜的時候都會對著電腦，幻想著會有一位女神般的少女來到自己的面前求助，接著她會邀請我們到她的家或者辦公室，然後「夜有所思，日有所夢」吧。

大概，正因為我發愣的緣故，使她接著追問，

「唔該你呀，因為我想上網落貨都唔得呀。」

「我......聽日揾師傅或者我聽晚上去check下，我轉頭會同公司講，麻煩你留底你嘅電話同埋姓名畀我跟進返。」

我二話不說取出了一張白紙給她，看著她洋洋灑灑的寫著，然後把白紙遞回給我，她對我點了點頭道謝，一聲再見便離開，我看著白紙上的名字和她的背影，內心竟有一股唏噓的感覺湧出。

岑雪晴。

我想起了一些感性的讀白，雖然不知道為何會感性起來，但只知道自己的內心有點憂悒的感覺在蠢蠢欲動。

故事會完結，所有情節不管曾經有多少個問號，最終總會有一天劃上句號，但然後呢？

之後真的一切都隨著句號而結束？

我瞄了那塊放在袋中的Free Hug燈牌一眼，心想；

或許在這個時候我可以好好擁抱一下自己。

於是沒有原因，亦不知原因的在街上，拿著Free Hug的燈牌愣著。

在聖誕歌曲的氛圍下，深信每個人的腦海卻獨自地播著別的bgm。

可能是....Lonely Christmas，可能是Christmas in my heart，更有可能是自嘲的播著Single Dog。

想著想著，剛才的那位女孩拿著電話站在一角，她打量了我很久，經過確認才一臉尷尬的回來問道，

「唔好意思呀，師傅。」

這麼晚了，快要午夜十二點，而且十二點過後還是平安夜，她.....竟然一個人沒事幹？

她督了我手上Free Hug的燈牌一眼，

「我.....係咪阻住你呀？」

「唔......唔係呀。」

「唔好意思呀，我本來今晚要落貨，因為聽日已經cut單，不過我都知無可能咁夜有師傅幫我check，所以唔知你地聽日朝早會唔會叫人上到去同我check個上網。」

我下意識居然想也不想的答道，

「你唔介意嘅，我轉頭幫你望下個上網到底咩事，可能係條線鬆咗。」

話音剛落，她笑逐顏開，而且笑得很柔美，她的面頰緋紅，眼神明亮，就像是每位男生記憶中的一朵從不凋零的花。

「唔該晒你呀師傅，平安夜快樂。」

那個時候，時鐘剛好撘正十二。

時鐘會轉動，但不論轉得多遠，總有一天還是會轉回原點，然後再重新出發，又或者把時間不斷重覆。

有兩篇後記

平安夜快樂

在線上
平安夜快樂

好想肥基同歐子瑜可以見返

終於有happy end，好感動呀！！

其實朱古力女孩真係當肥基係細佬 ？

無錯！

細佬卡

今晚有幾多人係出去玩？

毒自等緊文

平安夜快樂呀，衰鬼
你個度應該已經25/12

咁多位聖誕快樂！下午會出後記！

唉瘋呢排係咪做過街訪？

唔好提了

改文中！等我

在線上

後記

深夜電台的節目DJ磁性的聲音在寂靜的客廳中和耳機中迴盪著；

在剛剛踏入平安夜的凌晨，像這樣普天同慶的節日，大多數人會選擇在街上歡騰，連正在直播的DJ也覺得今晚的聽眾寥寥可數，所以選擇取消聽眾來電的環節，播出了一首「應節」的傷情歌來跳過，

「有一首歌之前已經聽眾點過，我聽完之後都覺得幾鍾意，所以決定今晚用呢首歌去取代聽眾來電呢個環節。」

「而家為大家送上一首，christmas in my heart，同時同大家講一聲平安夜快樂。」

歌曲的前奏令待在收音機前以手托腮的少女，右眼死死的盯著收音機，而嘴角微微的顫抖，也許是回憶裡的甜蜜讓她微笑，又或者是離別的苦澀使她撇嘴。

更有可能是回憶裡的那場飄雪帶來種種的一切使她氣笑了。

歌曲完結後，電台的DJ選擇在今晚主要讀出聽眾的來信和點播歌曲，他希望在節日的歡愉下，在深夜間留下一點令人恍若如夢的慨嘆，留下一點感性的空間。

接著，她亦沒有心機的聽著聽眾的來信，而每天播著深夜的電台節目主要原因，只是為了令寂靜的客廳有回一點「人氣」，讓自己感覺不太孤單。

「唔知道呢首歌會令你諗起啲咩？可能係一場喺聖誕嘅飄雪，可能係一場同聖誕有關嘅戀愛，可能係一個喺聖誕重遇前任嘅故事。」

然後，少女聽著別人的故事，心裡不禁另有所思，大概在她見過的故事中，她深深明暸一個道理，時間可以奪走一個人，但它會把回憶留下，再諷刺地讓你慢慢地忘記內在的細節，每當拼命記起的時候只知道臉頰曾經停留過兩道淚痕。

閉上雙眼做上口形，和回憶中的人說了一聲，

「Merry Christmas！」

一首歌節日歌曲的背後，可能是半輩子的故事，一生的遺憾，有人選擇一個人在客廳中渡過，有人會選擇在酒吧在和自己的知心好友渡過，縱使那位好友總是讓自己氣得半死。

「點呀，肥仔？聽講正話有個美女叫你上去佢舖頭整上網喎。」

兩位男生一胖一瘦，兩個人擁有相同的名字，但雙方的個性是一個強烈的對比，如像同兩個相同的人活在同一個時空。

胖的那個內心不知怎的竟然會被人捉住了，然後來到酒吧歡渡聖誕，明明早上還是要工作。

「我有一種失戀嘅感覺。」

「肥仔，唔洗講咁多，聽我講！變咗單身，請去失身！跟住無事架啦。」

「唔知點解，佢同我講再見，同埋平安夜快樂嘅時候，我真係有呢個感覺。」

「你真係想知點解？」

「係呀。」

「因為你知道呢個美女喺你同佢整返個上網之後，佢就唔會再揾你，人係好現實！」

「......」

他們兩個人在互相挖苦，其實彼此都在慰藉著對方某程度上的孤單。

「肥仔，同你講一個故事......」

「你講啦！」

「有一個人好幸運，只可惜因為一個Kiss，開始咗佢嘅厄運。」

「哈哈，係一個笑話？定係下一個故？」

「悲劇嚟嘅，不過近睇都似係喜劇。」

人生遠看就似喜劇，近看就似悲劇，有人會覺得喜有人亦會覺得悲，有人覺得精彩，有人會覺得心悒；

歡欣節日的晚上，每個人各自都在演繹著自己的故事，有人選擇平凡和自己心愛的人溜狗，有人選擇在當晚離開香港回到外地，有人選擇和自己的愛人渡過，縱使這段愛情得不到別人的祝福，有人選擇緊守自己的工作崗位，無論是一位便利店員，還是一位醫生，又或者在當值中的警察，可能他們看著同一片狹窄的夜空，但他們都努力寫著屬於自己的故事。

活在回憶裡的愛情，總帶著一種難忘的遺憾美，不論是我說過不再愛你或者十年後你還會記得我嗎，不過所有人都心知肚明，有些東西的美好，全因為它活在回憶裡。

年年歲歲花相似，歲歲年年人不同，一生中我們遇見過很多人，但到底是否每一年都是同一個人或者同一班人陪伴著自己渡過聖誕，然後彼此訴說一聲，

「聖誕快樂。」

她說，人和人之間就似一個圈，原點看似相同，彼此原地在轉，繞了一個圈，如果彼此的終點是相同的話，總會再遇見。

聖誕快樂

聖誕快樂

個後記真係好正

聖誕快樂巴打！

喜歡就好

最好嘅聖誕禮物